[
    {
        "title": "Alexander-von-Humboldt-Stiftung: PostDoc-Stipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "https://www.humboldt-foundation.de/en/apply/sponsorship-programmes/humboldt-research-fellowship"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Alexander-2Dvon-2DHumboldt-2DStiftung",
                "label": "Alexander-von-Humboldt-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.humboldt-foundation.de/bewerben/foerderprogramme/humboldt-forschungsstipendium"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Humboldt Research Fellowship for Postdoctoral Researchers (incoming/outgoing, unbedingt \u00fcberpr\u00fcfen)\n\nHumboldt Research Fellowship for Postdoctoral Researchers: Junior researchers in all disciplines can carry out their own research project in cooperation with an academic host of their choice at a research institution in Germany. Applications can be submitted online at any time.\n\nHumboldt Research Fellowship for postdoctoral and experienced researchers\nShort description: The Humboldt Research Fellowship enables you to conduct your own research at various stages of your career in collaboration with a host at a German research institution of your choice. Hosts may apply for a subsidy towards research costs. The fellowship is open to all research areas.\n\nWichtig f\u00fcr die Einreichung: Selection Committee meets every March, July and November.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Arbeitsgemeinschaft Literarischer Gesellschaften und Gedenkst\u00e4tten e.V.: Literaturerbe",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "N\u00e4chste Deadline vermutlich Ende Oktober/Ende M\u00e4rz"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Arbeitsgemeinschaft_Literarischer_Gesellschaften_und_Gedenkst\u00e4tten_e.V.",
                "label": "Arbeitsgemeinschaft Literarischer Gesellschaften und Gedenkst\u00e4tten e.V."
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://literaturerbe.de/foerderung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Wir f\u00f6rdern Projekte von Mitgliedseinrichtungen. Projekte aus dem l\u00e4ndlichen Raum (Landgemeinden und Kleinst\u00e4dte bis 20\u2009000 Einwohner*innen), innovative Vermittlungsformate (digital und partizipativ) sowie Kooperationsprojekte (mit anderen Mitgliedseinrichtungen oder Bildungseinrichtungen etc.) werden bevorzugt gef\u00f6rdert. Gef\u00f6rdert werden Projekte mit einer Summe von 850 bis 5.000 Euro. Es kann eine Vollfinanzierung beantragt werden. Erforderlich f\u00fcr eine F\u00f6rderung ist nicht nur der \u00fcberzeugende Vermittlungsansatz, sondern ein Bezug zu mindestens einem der f\u00fcnf Unterthemen.\nWann?\n\nSie planen f\u00fcr das Jahr 2023 ein Projekt? Dann k\u00f6nnen Sie vom 1. M\u00e4rz bis zum 31. Oktober 2023 einen Antrag stellen. Wenn Sie Ihr Vorhaben im Jahr 2024 umsetzen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie es bis zum 31. M\u00e4rz 2024 einreichen (jeweils sp\u00e4testens 6 bis 8 Wochen vor Projektbeginn). Die Antr\u00e4ge werden fortlaufend und nach Eingang entschieden, bis alle Mittel ausgesch\u00f6pft sind.\nSchritt 2: das Thema\n\nWelche Facette des literarischen Erbes m\u00f6chten Sie betrachten? Wir haben f\u00fcnf Unterthemen zusammengestellt, die einen individuellen Ankn\u00fcpfungspunkt zum Schwerpunkt Ihrer Einrichtung oder lokale Bez\u00fcge erm\u00f6glichen:\n\n\u2013 Kulturelles Erbe und Nation/Heimat\n\u2013 Kulturelles Erbe und Geschlecht\n\u2013 Sprache und kulturelle Identit\u00e4t\n\u2013 Schwieriges Erbe/Dark Heritage\n\u2013 Unterschiedliches Erbe in Ost und West\n\nFangen Sie also schon mal an, zu \u00fcberlegen: An welches Thema k\u00f6nnten Sie ankn\u00fcpfen und wie?\nSchritt 3: das Format\n\nSie haben die Wahl zwischen drei Vermittlungsformaten:\n\n\u2013 Veranstaltungsformat\n\u2013 Partizipatives Format\n\u2013 Digitales Format\n\nF\u00f6rderf\u00e4hig sind: Honorare, Hotel- und Reisekosten f\u00fcr Autor*innen/Podiumsg\u00e4ste, Technik zur Unterst\u00fctzung von Veranstaltungsformaten (Mietkosten), Raummiete f\u00fcr Veranstaltungen, Werbemittel und Lizenzen, die im Rahmen der VR-Wanderausstellung ggf. notwendig sind, etc.\n\nMit welchem Vermittlungsformat lie\u00dfe sich Ihr Unterprojekt umsetzen? Was w\u00fcrden Sie gerne ausprobieren? \n\nVielleicht ist es an der Zeit, einen Podcast zu produzieren, eine Schreibwerkstatt mit einer Autorin oder einem Autor zu konzipieren, einen Comic mit einer App zu realisieren oder einen Kurzfilm mit Jugendlichen zu drehen. Trauen Sie sich!\nSchritt 4: das Antragsformular\n\nHier auf dem Blog finden Sie alle notwendigen Unterlagen f\u00fcr die Antragstellung. F\u00fcr die Beantragung f\u00fcllen Sie das Antragsformular aus. Eine kurze Projektvorstellung und ein transparenter Kostenplan sind daf\u00fcr notwendig. Wir sind gespannt auf Ihre Ideen und freuen uns auf Ihre Projekte.\nSchritt 5: Abschicken\n\nWenn Sie alle Felder ausgef\u00fcllt und den Antrag unterschrieben haben, schicken Sie ihn an literaturerbe@alg.de.\nWas passiert dann? Nun sind wir an der Reihe.\n\nWir werden uns Ihre Unterlagenanschauen und dann in Abstimmung mit der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin und dem Vorstand der ALG \u00fcber die Bewilligung entscheiden. Sie sollten Ihren Antrag sechs bis acht Wochen vor Projektstart einreichen. \n\nWenn wir Ihr Projekt f\u00f6rdern, bekommen Sie von uns eine F\u00f6rderzusage. Dann schicken Sie uns einen aktualisierten Kosten- und Finanzierungsplan (manchmal haben sich die Kosten bis zu diesem Zeitpunkt bereits ver\u00e4ndert und sie k\u00f6nnen schon exakter genannt werden; manchmal bleibt der Finanzierungsplan gleich), der zur verbindlichen Grundlage des F\u00f6rdervertrags wird. Den F\u00f6rdervertrag schicken wir Ihnen zu. Wenn Sie den F\u00f6rdervertrag unterzeichnet und an uns zur\u00fcckgeschickt haben, kann es losgehen. Eventuell ist noch die unkomplizierte Beantragung eines vorzeitigen Ma\u00dfnahmebeginns notwendig. Lassen Sie uns dar\u00fcber sprechen, wenn es zum Abschluss eines F\u00f6rdervertrags kommt. \n\nNun k\u00f6nnen Sie Ihr Projekt durchf\u00fchren. Es w\u00e4re toll, wenn Sie uns daran teilhaben lassen, ob via Instagram, Facebook, per Video, mit Fotos oder auf anderem Wege. Auch hier k\u00f6nnen wir Ihnen ein paar Tipps geben, wenden Sie sich an uns!\n\nNach Projektende haben Sie drei Monate Zeit, uns einen Verwendungsnachweis zukommen zu lassen. Wir w\u00fcnschen uns au\u00dferdem eine mediale Dokumentation der Projekte, z. B. einen Blogbeitrag, Fotos, Videos und Social Media-Beitr\u00e4ge, die auch wir ver\u00f6ffentlichen k\u00f6nnen. Im besten Falle erhalten Sie dann eine noch breitere Aufmerksamkeit. Sollte eine mediale Dokumentation nicht m\u00f6glich sein, ist ein Bericht einzureichen.\nKeine Idee? Kein Problem!\n\nWenn Sie noch keine Ideen haben, aber unbedingt mitmachen m\u00f6chten: Fragen Sie uns gern und wir vereinbaren eine Beratung. Am 13. Juni 2023 laden wir zu einer Info- und Austausch-Veranstaltung in die Bundesakademie f\u00fcr Kulturelle Bildung in Wolfenb\u00fcttel ein. Im Rahmen der Veranstaltung f\u00fchren wir noch tiefgreifender in das Thema ein und bieten Raum zum Austausch \u00fcber Projektideen und zum Netzwerken. Vielleicht finden Sie eine*n passende*n Kooperationspartner*in.\n\nWir freuen uns auf Ihre Antr\u00e4ge und die Projekte! \n\nQuelle: Website"
    },
    {
        "title": "BMBF: Wissenschafts- und Hochschulforschung (WiHo)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Projektskizzen k\u00f6nnen zu spezifischen F\u00f6rderaufrufen und zu den in diesen F\u00f6rderaufrufen genannten Fristen eingereicht werden. Die F\u00f6rderaufrufe werden \u00fcber die Internetseite www.wihoforschung.de ver\u00f6ffentlicht."
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2023/11/2023-11-10-Bekanntmachung-WiHo.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Wissenschafts- und Hochschulforschung (WiHo): Dieses interdisziplin\u00e4re Forschungsfeld untersucht die Strukturen und Leistungsprozesse von wissenschaftlicher Forschung und terti\u00e4rer Bildung sowie damit zusammenh\u00e4ngende Aktivit\u00e4ten. Der Schwerpunkt liegt auf dem \u00f6ffentlich finanzierten Wissenschaftssystem und seinen Praktiken/Gestaltungsinstrumenten einschlie\u00dflich der dort veranstalteten Hochschullehre mit all ihren Facetten. Zweck der Ma\u00dfnahme ist es, das WiHo-Forschungsfeld weiter zu st\u00e4rken und mehr \u00acFlexibilit\u00e4t zu bieten. Im Fokus stehen die Ziele: (1) neue Forschungsthemen erschlie\u00dfen; (2) die internationale Einbettung der national vorhandenen Forschungsressourcen st\u00e4rken; (3) aktuelle Themen aufgreifen; (4) die Transferorientierung breiter verankern; (5) M\u00f6glichkeiten interdisziplin\u00e4rer datenintensiver Forschung zu erschlie\u00dfen und Datennutzungsvoraussetzungen effizienter gestalten.\nGef\u00f6rdert werden Forschungsvorhaben zu den nachfolgend aufgef\u00fchrten Modulen:\n(1) Modul A: Forschungsdesiderate und thematische sowie personelle Erweiterungen der WiHo; (2) Modul B: International ausgerichtete Forschungsprojekte; (3) Modul C: Forschungsaktivit\u00e4ten anl\u00e4sslich vorhandener besonderer Informations-/Beratungsbedarfe;\n(4) Modul D: Datennutzung(spotenzial) und interdisziplin\u00e4re datenintensive Forschung: (5) Modul E: Wissenstransfer in die Anwendung und Lehre.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "DAAD: Programme des Projektbezogenen Personenaustauschs (PPP) mit verschiedenen Partnerl\u00e4ndern",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: siehe l\u00e4nderspezifische Bedingungen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD",
                "label": "DAAD"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.daad.de/de/infos-services-fuer-hochschulen/weiterfuehrende-infos-zu-daad-foerderprogrammen/ppp/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Das Programm f\u00f6rdert die Mobilit\u00e4t und kurzzeitige Aufenthalte zum Austausch von Hochschulangeh\u00f6rigen der beteiligten Partnerinstitutionen. Die Projektmittel sind f\u00fcr die in einem gemeinsam mit einem ausl\u00e4ndischen Partner durchgef\u00fchrten Forschungsprojekt anfallenden internationalen Mobilit\u00e4tskosten der Projektteilnehmer bestimmt und dienen insbesondere dazu, den am Projekt beteiligten Nachwuchswissenschaftlern einen Forschungsaufenthalt an der ausl\u00e4ndischen Partnereinrichtung zu erm\u00f6glichen. Als Nachwuchswissenschaftler gelten im Rahmen der Programme des Projektbezogenen Personenaustauschs (PPP) noch in der Promotion befindliche Jungforscher/innen und Wissenschaftler/innen, die noch am Anfang ihrer akademischen Karriere stehen (ECR - Early Career Researchers), deren Promotion nicht l\u00e4nger als 5 Jahre zur\u00fcckliegt \u2013 ggfs. zuz\u00fcglich anerkannter Unterbrechungszeiten (z.B. Elternzeit).\n\u2022 Deadline: s. l\u00e4nderspezifische Bedingungen\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Daimler und Benz Stiftung: Tagungsformat \u201eLadenburger Diskurs\u201c",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Daimler_und_Benz_Stiftung",
                "label": "Daimler und Benz Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.daimler-benz-stiftung.de/cms/de/forschen/ladenburger-diskurse.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Mit dem Tagungsformat \u201eLadenburger Diskurs\u201c bietet die Daimler und Benz Stiftung einen Freiraum f\u00fcr die interdisziplin\u00e4re Reflexion eines wissenschaftlich und gesellschaftlich relevanten Forschungsthemas. Die Stiftung stellt in ihren R\u00e4umlichkeiten einen Ort zur Verf\u00fcgung, an dem Wissenschaftler*innen und Expert*innen aus der Praxis ein frei gew\u00e4hltes, interdisziplin\u00e4res Forschungsthema ergebnisoffen er\u00f6rtern k\u00f6nnen. Die Diskurse stehen s\u00e4mtlichen Disziplinen offen und gehen nicht mit einer feststehenden Erwartungshaltung seitens der Stiftung hinsichtlich eines Ergebnisses einher. Ein Ladenburger Diskurs kann beispielsweise mit einer Publikation abgeschlossen werden oder zur Konzeption eines gr\u00f6\u00dferen Forschungsprojekts mit einem Antrag bei anderen forschungsf\u00f6rdernden Organisationen f\u00fchren.\n\u2022 Deadline: keine\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "DFG: Digitalisierung und Erschlie\u00dfung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG-2C_LIS",
                "label": "DFG, LIS"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_21_80/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/LIS",
                "label": "LIS"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Das Programm \u201eDigitalisierung und Erschlie\u00dfung\u201c der Gruppe \u201eWissenschaftliche Literaturversorgungs- und Informationssysteme\u201c (LIS) war im September 2020 neu akzentuiert worden. Das neu ausgerichtete F\u00f6rderprogramm geht davon aus, dass Digitalisate das prim\u00e4re Objekt f\u00fcr die wissenschaftliche Nutzung darstellen und nicht mehr die Originale. Daher ist der freie und dauerhafte Zugang zu Originalbest\u00e4nden bei Vorlage von hochwertigen Digitalisaten in den meisten F\u00e4llen nicht mehr zwingend erforderlich. Vor diesem Hintergrund und aufgrund der Tatsache, dass (Teil-)Best\u00e4nde im Ausland oder in privatem Eigentum h\u00e4ufig eine hohe Relevanz f\u00fcr die Forschung in Deutschland haben, wurden die F\u00f6rderbedingungen im Programm \u201eDigitalisierung und Erschlie\u00dfung\u201c angepasst. Ab sofort kann auch die Digitalisierung oder die Digitalisierung in Kombination mit einer Erschlie\u00dfungsma\u00dfnahme von Best\u00e4nden gef\u00f6rdert werden, die sich in Einrichtungen im Ausland oder in Privatbesitz befinden. F\u00fcr Projekte, die ausschlie\u00dflich die Beantragung einer Erschlie\u00dfungsma\u00dfnahme vorsehen, gilt weiterhin, dass sich auch die Best\u00e4nde dauerhaft an einer Einrichtung in \u00f6ffentlich-rechtlicher Tr\u00e4gerschaft in Deutschland befinden m\u00fcssen. An den Grundlagen zur Antragsberechtigung im Programm \u201eDigitalisierung und Erschlie\u00dfung\u201c \u00e4ndert sich mit der Erweiterung des F\u00f6rdergegenstands nichts.\n\nUpdate 17. Juni 2024\n\nIdeenwettbewerb zur Unterst\u00fctzung von KI in der Forschung durch Informationsinfrastrukturen\n\nDFG bittet um Ideen zur Konzeption von F\u00f6rderma\u00dfnahmen im Bereich der wissenschaftlichen Literaturversorgungs- und Informationssysteme (LIS)\n\nZiel\n\nDie DFG m\u00f6chte das gro\u00dfe Potenzial der Nutzung K\u00fcnstlicher Intelligenz (KI) in der Forschung aufgreifen und im Schulterschluss mit der Wissenschaft hierf\u00fcr geeignete F\u00f6rderangebote entwickeln. Ziel dieses Ideenwettbewerbs ist das Einholen von Ideen f\u00fcr F\u00f6rderma\u00dfnahmen zur Unterst\u00fctzung von KI in der Forschung. Diese Ideen k\u00f6nnen sehr verschiedene Aspekte betreffen (technisch, organisatorisch, rechtlich etc.), m\u00fcssen sich aber von Einrichtungen der wissenschaftlichen Informationsinfrastruktur wie Datenzentren, Bibliotheken, Rechenzentren, Archiven, Museen und andere realisieren lassen. Dabei kann es beispielsweise darum gehen, die Nutzung von KI zu erm\u00f6glichen, zu erleichtern, zu verbessern oder nachvollziehbar zu machen. Auch der Einsatz von KI in wissenschaftlichen Informationsinfrastrukturen kann adressiert werden. Ideen zur F\u00f6rderung der Grundlagenforschung an KI sind nicht gemeint.\n\nZielgruppe f\u00fcr die Teilnahme\n\nDer Ideenwettbewerb richtet sich an alle, die wissenschaftliche Informationsinfrastrukturen nutzen, entwickeln und/oder betreiben. F\u00f6rderideen k\u00f6nnen auch von wissenschaftlichen oder infrastrukturellen Netzwerken, Verb\u00fcnden und Vereinen formuliert werden. Der Ideenwettbewerb ist f\u00fcr alle Karrierestufen und wissenschaftlichen Einrichtungen \u2013 Hochschulen, au\u00dferuniversit\u00e4re Forschungseinrichtungen, HAW und andere \u2013 in Deutschland offen.\n\n \n\nFormat\n\nF\u00f6rderideen k\u00f6nnen in deutscher oder englischer Sprache auf maximal drei Seiten in einem PDF eingereicht werden. Sie sind mit einem Titel zu \u00fcberschreiben und m\u00fcssen eine Ansprechperson sowie ggf. weitere Beteiligte benennen. Unterst\u00fctzungsschreiben, Lebensl\u00e4ufe oder andere Anlagen sind nicht vorgesehen.\n\n \n\nGliederung\n\nBenennen Sie zun\u00e4chst den infrastrukturellen Aspekt, der im Kern der F\u00f6rderidee steht, zum Beispiel in technischer, organisatorischer, kompetenzbildender oder rechtlicher Hinsicht, aber auch in fachlicher bzw. inhaltlicher Hinsicht mit Blick auf Trainingsdaten, Datenkuration und vieles mehr. Beschreiben Sie dann den Nutzungskontext von KI f\u00fcr die Forschung der adressierten Fachgebiete. Versuchen Sie au\u00dferdem einzusch\u00e4tzen, in welchem Umfang und durch wen die Nutzung erfolgen w\u00fcrde. Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen Sie anhand von Beispielen Ihre F\u00f6rderidee konkretisieren. Nehmen Sie abschlie\u00dfend eine Absch\u00e4tzung der Erfolgsaussichten, der zu bew\u00e4ltigenden Schwierigkeiten, der erforderlichen Ressourcen (Personal- und Sachmittel) sowie des zeitlichen Rahmens f\u00fcr die Umsetzung Ihrer F\u00f6rderidee vor.\n\n \n\nBewertung\n\nDie eingereichten Ideen werden zun\u00e4chst auf ihre Passf\u00e4higkeit zur LIS-F\u00f6rderung gepr\u00fcft. Die Bewertung der F\u00f6rderideen erfolgt durch den Ausschuss f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken und Informationssysteme (AWBI). Zentrale Auswahlkriterien sind das Nutzungspotenzial f\u00fcr mindestens ein wissenschaftliches Fachgebiet sowie das Potenzial f\u00fcr wissenschaftliche Informationsinfrastruktureinrichtungen, sich in Themenfeldern zu positionieren und weiterzuentwickeln, die f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von KI in der Forschung relevant sind. \n\n \n\nErgebnis\n\nIm Anschluss an die Bewertung erhalten die Ansprechpersonen eine R\u00fcckmeldung zu ihrer F\u00f6rderidee. Den erfolgversprechendsten F\u00f6rderideen sollen ab 2025 F\u00f6rderangebote folgen, zum Beispiel in Form von Ausschreibungen.\n\n \n\nEinreichung und Frist\n\nDie als Ansprechperson genannte Person reicht das Dokument \u00fcber das elan-Portal sp\u00e4testens bis zum 13. September 2024 ein. Bitte beachten Sie, dass hierf\u00fcr eine Registrierung im elan-Portal notwendig ist, deren Best\u00e4tigung in der Regel bis zum darauffolgenden Arbeitstag erfolgt.\n\n \n\n \n\n \n\nWeiterf\u00fchrende Informationen\n\n \n\nStellungnahme des Pr\u00e4sidiums zum Einfluss generativer Modelle f\u00fcr die Text- und Bilderstellung auf die Wissenschaften und das F\u00f6rderhandeln der DFG:\n\nwww.dfg.de/stellungnahme_praesidium_ki\n\n \n\nF\u00f6rderbereich \u201eWissenschaftliche Literaturversorgungs- und Informationssysteme (LIS)\u201c:\n\nwww.dfg.de/lis"
    },
    {
        "title": "DFG: Emmy-Noether-Programm",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "4 years after PhD (prolongation for child care related breaks)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/en/research_funding/programmes/individual/emmy_noether/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "DFG: Emmy Noether Programme\n\nDreaming of a university teaching career? Planning to continue your academic career in Germany even after your funding comes to an end? Through its Emmy Noether Programme, the Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) helps outstanding young researchers in all subject areas qualify as professors - without the need for the usual postdoctoral thesis qualification (\"Habilitation\" in Germany): stipend-holders head their own research group and assume teaching duties.\n\nDeadline: 4 years after PhD (prolongation for child care related breaks)\n\nApplications can be submitted at any time."
    },
    {
        "title": "DFG: Israel Sondermittel",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "keine Deadline"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_23_93/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Unterst\u00fctzung f\u00fcr Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler angesichts der Terror-Angriffe auf Israel und deren Folgen\n\nAngesichts der aktuellen Situation bietet die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern in DFG-gef\u00f6rderten Projekten, die von den terroristischen Angriffen der Hamas auf Israel und der derzeitigen Lage in der Region betroffen sind, gezielte Unterst\u00fctzungs- und Entlastungsma\u00dfnahmen an. Ab sofort k\u00f6nnen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler in DFG-gef\u00f6rderten Projekten, die in der betroffenen Region stattfinden oder deren Arbeiten von der Kooperation mit Partnerinnen und Partnern in der Region abh\u00e4ngen, bei der DFG Zusatzantr\u00e4ge stellen, um ihre Forschungen m\u00f6glichst unbeschadet unter anderen Rahmenbedingungen fortsetzen zu k\u00f6nnen. Zusatzantr\u00e4ge von bis zu 20 000 Euro k\u00f6nnen dabei von der Projektleitung mit entsprechender Begr\u00fcndung kurzfristig formlos eingereicht und sollen zeitnah entschieden werden. Bei umfangreicheren notwendigen Projektanpassungen und dar\u00fcber hinausgehenden Finanzbedarfen steht die DFG-Gesch\u00e4ftsstelle f\u00fcr individuelle Beratungen zur Verf\u00fcgung.\n\nQuelle: Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "DFG: Projektf\u00f6rderung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/en/research_funding/programmes/individual/research_grants/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "DFG: Individual Research Grants / normale Projektf\u00f6rderung\n\nResearch grants enable individuals who have completed their academic training to conduct at any time research projects with clearly defined topics and durations, regardless of the subject. Researchers in Germany, or those working at a German research institution abroad, who have completed their academic training (a doctorate as a rule) are eligible to apply for DFG research grants. The maximum initial funding duration is three years. Subsequently, a renewal proposal may be submitted."
    },
    {
        "title": "DFG: Verantwortung f\u00fcr Informationsinfrastrukturen gemeinsam organisieren (VIGO)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/programme/infrastruktur/lis/lis_foerderangebote/vigo/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Ziel des F\u00f6rderprogramms \u201eVIGO\u201c ist es, Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler ebenso wie die Betreiber von Informationsinfrastrukturen dabei zu unterst\u00fctzen, in eigener Verantwortung L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr Herausforderungen beim Auf- und Ausbau oder bei der dauerhaften Absicherung von forschungsrelevanter Informationsinfrastruktur zu entwickeln. Zu diesem Zweck stimuliert VIGO die zur Ausgestaltung von Informationsinfrastruktur n\u00f6tigen Prozesse der Selbstorganisation.\nDie F\u00f6rderung adressiert alle Bereiche, in denen selbst organisierte Aushandlungsprozesse unverzichtbar f\u00fcr den Aufbau eines abgestimmten Systems von Informationsinfrastrukturen sind. Sie umfasst daher sowohl die koordinierte Abstimmung und (Weiter-)Entwicklung von strategisch ausgerichteten Infrastrukturvorhaben als auch die Fortentwicklung von Technologien mit vergleichbarer Funktionalit\u00e4t, wenn die systematische Vernetzung solcher Technologien zu Mehrwerten f\u00fcr die Forschung f\u00fchrt.\n\u2022 Deadline: keine\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "Einladung/Reise f\u00fcr Nachwuchswissenschaftler:innen der Uni Leipzig (Leibniz-Programm)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Zugeh\u00f6rigkeit zu Uni Leipzig/RAL erforderlich"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Uni_Leipzig",
                "label": "Uni Leipzig"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.ral.uni-leipzig.de/unterstuetzung/leibniz-programm/leibniz-mobility/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Universit\u00e4t Leipzig - Leibniz-Programm der Research Academy Leipzig: Leibniz MOBILITY\n\nInnerhalb des Leibniz-Programms unterst\u00fctzt die Research Academy mit der Programmlinie Leibniz MOBILITY Nachwuchswissenschaftler:innen bei der Einladung internationaler Gastforscher:innen (INVITATIONS) sowie bei eigenen Forschungs- und Netzwerkaufenthalten an Universit\u00e4ten und Forschungseinrichtungen weltweit (TRAVELS).\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl"
    },
    {
        "title": "Fulbright Germany: Stipendium Forschung & Lehre",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: keine (mindestens aber neun Monate vor der geplanten Abreise in die USA)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Fulbright",
                "label": "Fulbright"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.fulbright.de/stipendien/programm/forschung-lehre-uni-und-fh"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Mit dem Stipendium \u201eForschung & Lehre\u201c k\u00f6nnen sich promovierte Wissenschaftler:innen (Professoren:innen, Dozenten:innen sowie j\u00fcngere wissenschaftliche Assistent:innen) f\u00fcr einen f\u00fcr einen drei- bis neunmonatigen Lehr- oder Forschungsaufenthalt an einer wissenschaftlichen Einrichtung in den USA bewerben. Beide Vorhaben k\u00f6nnen zudem w\u00e4hrend des Aufenthalts miteinander kombiniert werden. Bei Fragen zum Programm Forschung und Lehre, wenden Sie sich bitte an germanscholars@fulbright.de."
    },
    {
        "title": "Leipzig Flexible Fund: Anschubfinanzierung der Universit\u00e4t Leipzig f\u00fcr Postdocs (inklusive Juniorprofessor:innen)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Zugeh\u00f6rigkeit zu Uni Leipzig/RAL erforderlich"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Uni_Leipzig",
                "label": "Uni Leipzig"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.uni-leipzig.de/forschung/wissenschaftliche-laufbahn/postdocs/finanzierung-von-postdocs/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Leipzig Flexible Fund: Anschubfinanzierung der Universit\u00e4t Leipzig f\u00fcr Postdocs (inklusive Juniorprofessor:innen)\n\nIm Rahmen des Leipzig Flexible Fund (LFF) k\u00f6nnen Postdocs (inklusive Juniorprofessor:innen mit befristeter Anstellung) mit mindestens 25 % Anstellung an der Universit\u00e4t Leipzig bis 10 Jahre nach Promotionsdatum Mittel f\u00fcr vorbereitende Aktivit\u00e4ten f\u00fcr einen eigenen Drittmittelantrag beantragen. Ziel der F\u00f6rderung ist die Einreichung eines eigenen Drittmittelantrags \u2013 beispielsweise bei der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG), bei Stiftungen, Bundes- und Landesministerien oder der EU innerhalb von 4 bis 9 Monaten nach Beantragung des LFF. Zusch\u00fcsse k\u00f6nnen f\u00fcr vorbereitende Aktivit\u00e4ten gew\u00e4hrt werden, die notwendig sind, um den Drittmittelantrag zu erstellen, z.B.:\n\n    Reisekosten (z. B. Konferenzen, Workshops, Recherche, Treffen mit Projektpartner:innen)\n\n    Publikationen (die eine notwendige Voraussetzung f\u00fcr die Einreichung des Forschungsantrags bei einem Drittmittelgeber darstellen, soweit nicht durch den Publikationsfonds abdeckbar)\n\n    Verbrauchsmaterialien, Studienkosten, etc.\n\n    studentische bzw. wissenschaftliche Hilfskr\u00e4fte, die die Antragstellung unterst\u00fctzen\n\n    Coaching (z. B. Interviewtraining)\n\nDeadline: Antr\u00e4ge k\u00f6nnen jederzeit eingereicht werden\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Data Reuse (Forschungsdaten)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "nur f\u00fcr bereits VW-gef\u00f6rderte Projekte"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/data-reuse-zusaetzliche-mittel-fuer-die-aufbereitung-von-forschungsdaten"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Forschungsdatenmanagement",
                "label": "Forschungsdatenmanagement"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Forschungsdaten sind sozusagen das A und O: die Grundlage und das Ergebnis von Wissenschaft. Ihre langfristige Sicherung und Bereitstellung erm\u00f6glichen den Fortschritt in der Wissenschaft ebenso wie die Qualit\u00e4tspr\u00fcfung durch Replikation. Deshalb unterst\u00fctzt die VolkswagenStiftung Open Data im Kontext ihrer Open Science Policy (pdf). Um die erforderlichen Transformationsprozesse voranzubringen, stellt die Stiftung ihren Gef\u00f6rderten Zusatzmittel zur Verf\u00fcgung, damit sie Forschungsdaten f\u00fcr den Data Reuse aufbereiten und als Open Data in einem \u00f6ffentlichen, nicht-kommerziellen Repositorium verf\u00fcgbar machen k\u00f6nnen. Antragsberechtigt sind Wissenschaftler:innen, die derzeit von der Stiftung gef\u00f6rdert werden bzw. grunds\u00e4tzlich bis vor 6 Monate gef\u00f6rdert wurden. Der Corpus der f\u00fcr den Data Reuse aufzubereitenden Daten sollte sich grunds\u00e4tzlich auf die von der Stiftung gef\u00f6rderten Forschungsdaten beziehen. Voraussetzung f\u00fcr eine Antragstellung ist, dass das Zielrepositorium f\u00fcr den Corpus feststeht und der Antrag zusammen mit dem Repositorium als Mitantragsteller:in eingereicht wird.\n\nDeadline: keine\nbis 100.000 EUR\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Lichtenberg-Professur",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Ziel der Initiative\n\nMit den \"Lichtenberg-Stiftungsprofessuren\" m\u00f6chten der Stifterverband f\u00fcr die deutsche Wissenschaft und die VolkswagenStiftung das hierzulande noch neue F\u00f6rderinstrument des Endowments an Universit\u00e4ten in Deutschland etablieren. Damit werden Hochschulen dabei unterst\u00fctzt, herausragende Wissenschaftler:innen aus innovativen, zukunftstr\u00e4chtigen und risikoreichen Forschungsfeldern zu gewinnen.\n\nDie Initiative erm\u00f6glicht sowohl f\u00fcr die Hochschulen als auch f\u00fcr die Inhaber:innen der Professur eine gr\u00f6\u00dfere Planungssicherheit. Die Universit\u00e4ten k\u00f6nnen zudem in h\u00f6herem Ma\u00dfe als bisher eigenverantwortlich und verl\u00e4sslich Innovations- und Strukturpolitik betreiben und werden angeregt, ihre Anstrengungen der externen Mittelakquise zu verst\u00e4rken. Gleichzeitig wird mit der Initiative ein Signal f\u00fcr mehr zivilgesellschaftliches Engagement im Bereich Wissenschaft gesetzt.\nDas F\u00f6rderangebot\n\nJede Professur wird mit einem Kapital in H\u00f6he von insgesamt mindestens f\u00fcnf Mio. Euro ausgestattet. Seitens der VolkswagenStiftung und ggf. einer dem Stifterverband verbundenen Stiftung wird ein Startkapital von je einer Mio. Euro pro Professur zur Verf\u00fcgung gestellt. Weitere drei Mio. Euro m\u00fcssen von der Hochschule durch Fundraising gew\u00e4hrleistet werden. Bewerben k\u00f6nnen sich hochqualifizierte Wissenschaftlerinnen und -wissenschaftler aller Disziplinen und Nationalit\u00e4ten, die im internationalen Vergleich (mit)f\u00fchrend auf ihren jeweiligen Themenfeldern sind gemeinsam mit der Zieluniversit\u00e4t in Deutschland. \n\nWeitere Informationen zu Ausschreibungsbedingungen sowie zur Antragstellung finden sich unter Information zur Antragstellung 112 (pdf). Antr\u00e4ge werden in elektronischer Form \u00fcber das Antragsportal eingereicht. \nHintergrund\n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Pioniervorhaben \"Gesellschaftliche Transformationen\"",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "keine Deadline, 08./21.02.2023 Online-Sprechstunde"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/unsere-foerderung/unser-foerderangebot-im-ueberblick/pioniervorhaben-zu-gesellschaftliche-transformationen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Die Stiftung m\u00f6chte mit diesem Angebot Forschungsideen f\u00f6rdern, die neue Blickwinkel auf bestehende sowie (weitgehend) unerforschte bzw. gerade im Entstehen begriffene gesellschaftliche Transformationsprozesse bieten. Sie unterst\u00fctzt explizit auch solche Vorhaben, die Ideen bzw. Szenarien entwickeln, wie Transformationsprozesse aussehen sollten, damit Gesellschaften auf zuk\u00fcnftige Herausforderungen angemessen vorbereitet sind. Die Stiftung ermutigt Forschende, Transformationswissen durch die Einbeziehung von nicht-wissenschaftlichen Akteur:innen zu schaffen und damit zu einem besseren Verst\u00e4ndnis von Transformationsprozessen und der Rolle von Wissenschaft in der Mitgestaltung dieser Prozesse beizutragen. Das F\u00f6rderangebot richtet sich an Wissenschaftler:innen aller Disziplinen, die Forschungsprojekte entwickeln, aus denen Transformationswissen hervorgeht. Forschungsfragen sind sowohl aus den Natur-, Lebens- und Technikwissenschaften als auch aus den Geistes-, Kultur-, und Gesellschaftswissenschaften willkommen. Die F\u00f6rderdauer betr\u00e4gt maximal f\u00fcnf Jahre und die F\u00f6rdersumme 500.000 Euro.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1 Dr. Anett Karl & VW"
    },
    {
        "title": "Anna Polke-Stiftung: Forschungsstipendium",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-04-12"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Anna_Polke-2DStiftung",
                "label": "Anna Polke-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.anna-polke-stiftung.com/stipendium/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Die Stiftung schreibt zwei Forschungsstipendien jeweils in H\u00f6he von 5.000 EUR aus, die sich an Wissenschaftler*innen der Kunstgeschichte oder benachbarter Disziplinen aus dem In- und Ausland richten. Die Ergebnisse aus dem gef\u00f6rderten Forschungsvorhaben sollen durch die Stipendiat*innen im Rahmen einer \u00f6ffentlichen Pr\u00e4sentation \u2013 als Vortrag, Gespr\u00e4ch oder in vergleichbarem Format \u2013 vorgestellt werden. Des Weiteren w\u00e4re eine Publikation der Ergebnisse w\u00fcnschenswert.\n\n(Quelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl)"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Weltwissen \u2013 Strukturelle St\u00e4rkung kleiner F\u00e4cher",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "letztmalig ausgeschrieben"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-04-12"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/unsere-foerderung/unser-foerderangebot-im-ueberblick/weltwissen-\u2013-strukturelle-st\u00e4rkung-kleiner-f\u00e4cher"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "neuer Stichtag, verschoben vom 16.09.2020, letztmalig ausgeschrieben"
    },
    {
        "title": "Diligentia Stiftung: Preis f\u00fcr empirische Forschung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-05-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Diligentia_Stiftung",
                "label": "Diligentia Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.stiftung-diligentia.org/foerderung/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Die Diligentia Stiftung f\u00fcr empirische Forschung ist eine 2015 gegr\u00fcndete Stiftung zur F\u00f6rderung der Gesellschaftswissenschaften, speziell der Wirtschafts- und Sozialwissenschaften, unter Einbeziehung ihrer angrenzenden Disziplinen (Stiftungszweck). Die Stiftung f\u00f6rdert in Weiterf\u00fchrung der Intention ihres Stifters empirische Forschung hinsichtlich unterschiedlicher Fragestellungen. Jedes Jahr zeichnet die Stiftung herausragende empirische und experimentelle Forschungsarbeiten aus, die innovative Ergebnisse f\u00fcr gesellschaftlich relevante Sachverhalte produziert haben. Ausgezeichnet werden wissenschaftliche Publikationen von promovierten Einzelautor*innen oder Autorenteams in Form von Aufs\u00e4tzen in anerkannten, internationalen Fachzeitschriften. Der Preis ist mit  5.000 EUR dotiert und ist im Falle von Autorenteams gleichm\u00e4\u00dfig auf alle Autor*innen zu verteilen.\n\n[Quelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl]"
    },
    {
        "title": "EU-CHANSE: Transformations. Social and Cultural Dynamics in the Digital Age",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: 07.05.2021 outline proposals, 07.12.2021 full proposals, https://chanse.org/information-session-for-applicants/ (information event: 15.03.2021)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-05-07"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://chanse.org/call-for-proposals/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The present transnational call in the humanities and social sciences will support new and innovative research into the workings, meaning and consequences of transformations and innovations in the present digital age, viewed through the lens of the social and cultural dynamics (Topic 1: Cultural Transformations in the Digital Age, Topic 2: Digitalisation and Social Transformation).\n\nTeams of at least 4 Principal Investigators from 4 or more different countries participating in the call can apply for 1 500 000 EUR for a project duration of 24 to 36 months.\n\nWhilst the call text does not preclude comparison with or investigation into other regions, every proposal must demonstrate a strong European dimension (i.e. investigating the changes taking place / affecting Europe as a whole, or at the level of a European country, city, community, etc.). \n\n[Quelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl]"
    },
    {
        "title": "Gerda Henkel Stiftung: Lost Cities",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-05-12"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Gerda_Henkel_Stiftung",
                "label": "Gerda Henkel Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.gerda-henkel-stiftung.de/lost_cities"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Lost Cities. Wahrnehmung von und Leben mit verlassenen St\u00e4dten in den Kulturen der Welt, Projektf\u00f6rderung zur Auseinandersetzung mit verlassenen St\u00e4dten (Erinnerungskultur, Ruinenkult, ...), f\u00fcr promovierte Wissenschaftler*innen mit Universit\u00e4tsanbindung aus den Geistes- und Sozialwissenschaften f\u00fcr eine Forschergruppe (Promotions- oder Forschungsstipendien)."
    },
    {
        "title": "Einstein Forum / Daimler und Benz Stiftung: Albert-Einstein-Stipendium f\u00fcr kreatives interdisziplin\u00e4res Denken",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-05-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Daimler_und_Benz_Stiftung",
                "label": "Daimler und Benz Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://einsteinforum.de/about/fellowship/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Mit dem Albert Einstein-Stipendium m\u00f6chten das Einstein Forum und die Daimler und Benz Stiftung herausragenden jungen Wissenschaftler/innen aus dem In- und Ausland die M\u00f6glichkeit bieten, ein Forschungsvorhaben zu realisieren, das sich au\u00dferhalb ihrer bisherigen Arbeit ansiedelt. Dadurch sollen jene jungen Universalisten gef\u00f6rdert werden, die sich \u2013 \u00e4hnlich wie Albert Einstein \u2013 neben ihren au\u00dfergew\u00f6hnlichen Leistungen in einem spezifischen Wissenschaftsgebiet besonders durch disziplinen\u00fcbergreifendes Engagement auszeichnen.\n\nDas Stipendium ist verbunden mit einem Aufenthalt im Gartenhaus des Sommerhauses von Einstein in Caputh, der zwischen f\u00fcnf und sechs Monate dauert. F\u00f6rderung: 10.000 Euro sowie anfallende Reisekosten. Bewerber sollten unter 35 Jahre alt sein und einen qualifizierten Hochschulabschluss in einer geistes-, sozial- oder naturwissenschaftlichen Fachrichtung besitzen. Die Bewerbungen f\u00fcr das Jahr 2022 sollten einen Lebenslauf und ein Expos\u00e9 des im Rahmen des Stipendiums geplanten Projekts (beides in englischer Sprache) sowie zwei wissenschaftliche Referenzen enthalten"
    },
    {
        "title": "Procope Plus 2022: Beihilfen Kolloquien + deutsch-franz\u00f6sischer Expertentreffen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-06-29"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD-2C_Franz\u00f6sische_Botschaft_in_Deutschland",
                "label": "DAAD, Franz\u00f6sische Botschaft in Deutschland"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.wissenschaft-frankreich.de/kooperation/procope-plus-2022-beihilfen-fuer-die-organisation-wissenschaftlicher-kolloquien-und-deutsch-franzoesischer-expertentreffen/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Franz\u00f6sische Botschaft in Deutschland & DAAD: Procope Plus 2022 : Beihilfen f\u00fcr die Organisation wissenschaftlicher Kolloquien und deutsch-franz\u00f6sischer Expertentreffen\n\n\u201cProcope plus\u201d ist ein Programm, das auf die F\u00f6rderung der deutsch-franz\u00f6sischen Forschungszusammenarbeit abzielt, indem es die Organisation von wissenschaftlichen Symposien und Expertentreffen unterst\u00fctzt und so dazu beitr\u00e4gt, anspruchsvolle Forschungsnetzwerke zu strukturieren und zu entwickeln. Projekte k\u00f6nnen einen dritten europ\u00e4ischen Partner einbeziehen. Besonderes Augenmerk wird auf trilaterale Projekte gelegt, an denen die Niederlande, Polen oder die Schweiz beteiligt sind.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl\n\n***************\nVersion fran\u00e7aise:\n\nMEAE, MESRI, DAAD : Programme PHC Procope 2022, \u00e9changes scientifiques et technologiques pour chercheurs et doctorants\n\nProcope est le Partenariat Hubert Curien (PHC) franco-allemand. Il est mis en \u0153uvre en France par le Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res (MEAE) et le Minist\u00e8re de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l\u2019Innovation (MESRI), et en Allemagne par le Deutscher Akademischer Austausch dienst (DAAD). L\u2019objectif de ce programme est de d\u00e9velopper les \u00e9changes scientifiques et technologiques d\u2019excellence entre les laboratoires de recherche des deux pays, en favorisant les nouvelles coop\u00e9rations et la participation de jeunes chercheurs et doctorants. Tous les domaines scientifiques sont concern\u00e9s par ce programme. L\u2019appel \u00e0 candidatures est ouvert aux chercheurs titulaires des laboratoires de recherche rattach\u00e9s \u00e0 des \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur ou \u00e0 des organismes de recherche. Seuls les dossiers de candidature co-d\u00e9pos\u00e9s par les chercheurs partenaires aupr\u00e8s des instances responsables du programme dans leur pays respectif sont d\u00e9clar\u00e9s recevables. A la fin d\u2019un projet Procope, il est possible de candidater sur le programme Procope Plus d\u2019une dur\u00e9e d\u2019une ann\u00e9e.\n\nDate limite: 29.06.2021\n\nInformations compl\u00e9mentaires: https://www.science-allemagne.fr/non-classe-nodisplay/programme-php-procope-2022-echanges-scientifiques-et-technologiques-pour-chercheurs-et-doctorants/"
    },
    {
        "title": "PASIFIC Postdoctoral Fellowships Programme",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-06-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Polnische_Akademie_der_Wissenschaften",
                "label": "Polnische Akademie der Wissenschaften"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://pasific.pan.pl/call-1/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Der erste Wettbewerb im Rahmen des PASIFIC-Programms ist er\u00f6ffnet! Wissenschaftler aus aller Welt, die alle wissenschaftlichen Disziplinen vertreten, k\u00f6nnen sich f\u00fcr zweij\u00e4hrige Forschungsaufenthalte an Instituten der Polnischen Akademie der Wissenschaften bewerben. Die Stipendiaten erhalten ein monatliches Gehalt von etwa 2500 Euro netto. Diejenigen, die sich entscheiden, mit ihren Familien nach Polen zu kommen, haben Anspruch auf eine Familienbeihilfe. Dar\u00fcber hinaus steht den Forschern ein Forschungsbudget von bis zu 93.000 Euro zur Verf\u00fcgung (60.000 Euro direkte und 20 % indirekte Kosten).\n\n(Quelle: Uni Leipzig, RAL)"
    },
    {
        "title": "Bundesstiftung Aufarbeitung: Dissertationsstipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-07-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Bundesstiftung_Aufarbeitung",
                "label": "Bundesstiftung Aufarbeitung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bundesstiftung-aufarbeitung.de/de/foerderung/foerderprogramme/stipendien"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Bundesstiftung Aufarbeitung: Stipendienprogramm f\u00fcr eine Dissertation zur DDR/Europ\u00e4ischen Teilung"
    },
    {
        "title": "Konrad-Adenauer-Stiftung: Promotionsstipendium Transformationen in Europa nach 1990",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-07-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Konrad-2DAdenauer-2DStiftung",
                "label": "Konrad-Adenauer-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-97609"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Sie streben eine Promotion im Fach Zeitgeschichte oder Politikwissenschaften an? Ihr Forschungsinteresse gilt den demokratischen Wandlungsprozessen in Europa insbesondere seit der deutschen Wiedervereinigung im Jahr 1990? Sie engagieren sich ehrenamtlich und identifizieren sich mit christlich demokratischen Werten? Dann bewerben Sie sich f\u00fcr ein Stipendium des Promotionskollegs \u201eDemokratien in Europa \u2013 Transformationen nach 1990\u201c der Konrad-Adenauer-Stiftung!\n\nhttps://www.kas.de/de/web/begabtenfoerderung-und-kultur/promotionskolleg-demokratien-in-europa-transformationen-nach-1990-\n\nQuelle: HSozKult"
    },
    {
        "title": "DFG: Copernicus-Preis 2022",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: 20.07.2021; Bei der erstmaligen Nutzung des elan-Systems muss bis sp\u00e4testens 06.07.2021 vorab eine Registrierung erfolgen. Dies gilt f\u00fcr eine Nominierung durch Dritte. Bei einer Eigennominierung m\u00fcssen beide Kooperationspartner registriert sein."
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-07-20"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_21_40/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Preis",
                "label": "Preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "DFG: Copernicus-Preis 2022\n\nMit dem Copernicus-Preis zeichnen die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) und die Stiftung f\u00fcr die polnische Wissenschaft (FNP) zusammen alle zwei Jahre ein deutsch-polnisches Forschungspaar, eine Person in Deutschland und eine Person in Polen, f\u00fcr herausragende Leistungen in der deutsch-polnischen Forschungszusammenarbeit in allen Fachbereichen aus. DFG und FNP m\u00f6chten hiermit zur Nominierung geeigneter Kandidatinnen und Kandidaten einladen. Das Preisgeld von 200 000 Euro wird jeweils zur H\u00e4lfte von DFG und FNP zur Verf\u00fcgung gestellt und geht zu gleichen Teilen an die beiden Ausgezeichneten. Die Mittel sollten dazu verwendet werden, die deutsch-polnische Forschungskooperation weiter zu intensivieren. Vorschlagsberechtigt sind promovierte Forscherinnen und Forscher, die an Hochschulen und/oder Forschungseinrichtungen in Deutschland und Polen aktiv t\u00e4tig sind. Dar\u00fcber hinaus sind Eigennominierungen m\u00f6glich. Geeignete Kandidatinnen und Kandidaten m\u00fcssen promoviert sein und aktiv an einer \u00f6ffentlichen deutschen beziehungsweise an einer polnischen Hochschule und/oder Forschungseinrichtung arbeiten. Nominierungen von weiblichen Personen sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht. Die Kriterien f\u00fcr die Preisvergabe sind die wissenschaftliche Exzellenz der gemeinsamen Forschungsleistungen und der Erfolg der Kooperation, beides mit besonderer Relevanz f\u00fcr den jeweiligen Fachbereich.\n\nDeadline: 20.07.2021; Bei der erstmaligen Nutzung des elan-Systems muss bis sp\u00e4testens 06.07.2021 vorab eine Registrierung erfolgen. Dies gilt f\u00fcr eine Nominierung durch Dritte. Bei einer Eigennominierung m\u00fcssen beide Kooperationspartner registriert sein."
    },
    {
        "title": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Wissenschaftsgeschichte: Visiting Scholarships",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-07-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Max-2DPlanck-2DGesellschaft",
                "label": "Max-Planck-Gesellschaft"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.mpiwg-berlin.mpg.de/de/karriere"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The Max Planck Institute for the History of Science, Berlin - Department III, Artifacts, Action, Knowledge - offers several Visiting Scholarships (residential, 3\u201312 months) to take place in the period January 1 to December 31, 2021. It invites scholars to apply for participation in the project \u201cAgriculture and the Making of Sciences (1100\u20131700)\u201d of Department III. In 2021, the project\u2019s focus will be on the broader theme of \u201csoil.\u201d It welcomes researchers working on practices related to soil, such as its classification, fertilization, maintenance, and commodification, as well as how these practices were in relation to fields of knowledge and practices other than agriculture, in the history of East and Southeast Asia, Inner Asia and the Middle East and North Africa.\n\nIt welcomes applications from candidates in every field within history, the history of science and technology, archeology, philology and art history, and with some preference for research addressing the multilingual and transregional nature of the project."
    },
    {
        "title": "Archiv der deutschen Jugendbewegung: Forschungsstipendium",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "https://www.burgludwigstein.de/forschen/veranstaltungen/workshop-jugendbewegungsforschung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-08-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Archiv_der_deutschen_Jugendbewegung",
                "label": "Archiv der deutschen Jugendbewegung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-98884"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Das Netzwerk Jugendbewegungsforschung im Archiv der deutschen Jugendbewegung vergibt Forschungsstipendien an den wissenschaftlichen Nachwuchs zur Erarbeitung einer Ausstellung. Anlass ist das 100-j\u00e4hrige Archivjubil\u00e4um 2022.\nForschungsstipendien im Archiv der deutschen Jugendbewegung\n\nIm Jahr 2022 wird das Archiv der deutschen Jugendbewegung (AdJb) 100 Jahre alt \u2013 Grund zum Feiern und Forschen!\n\nDas Netzwerk Jugendbewegungsforschung plant in Zusammenarbeit mit dem Archiv der deutschen Jugendbewegung eine Ausstellung mit dem Titel \u201eWoran forscht die junge Wissenschaft zur Jugendbewegung?\u201c, in der sowohl die Forschungsperspektiven junger Wissenschaftler:innen als auch bisher kaum wahrgenommene, besonders interessante und vielleicht auch unkonventionelle Sch\u00e4tze des Archivs der deutschen Jugendbewegung vorgestellt werden. Von Schriftgut, Fotografien, Postkarten, Chroniken, Zeitschriften, Nestb\u00fcchern, Musikinstrumenten und Kleidung ist alles m\u00f6glich. Verkn\u00fcpfungen zu eigenen Forschungsprojekten sind explizit erw\u00fcnscht.\n\nDank einer F\u00f6rderung der Sparkassen-Kulturstiftung Hessen-Th\u00fcringen vergibt das Netzwerk Archivstipendien. Das Paket beinhaltet bis zu f\u00fcnf coronakonforme \u00dcbernachtungen in Vollpension (ohne Fahrtkosten) auf der Burg Ludwigstein.\n\nDie Bewerber:innen sind dazu aufgefordert, im Anschluss an ihren Aufenthalt ein Poster zu erarbeiten, auf dem das ausgew\u00e4hlte Archivale pr\u00e4sentiert werden solle. Das Poster visualisiert die Quellenanalyse. N\u00e4here Hinweise (auch zur technischen Umsetzung) erfolgen zeitnah. Andere Pr\u00e4sentationsform sind in Absprache m\u00f6glich. Ebenfalls geplant ist eine Ausstellungsbrosch\u00fcre, in der die Poster in einem 4\u20136-seitigen Artikel erscheinen soll.\n\nInteressent:innen senden ein kurzes Expos\u00e9 (max. zwei Seiten mit Literaturangaben), in dem sie ihre Idee skizzieren. Deutlich werden sollten die Art des ausgew\u00e4hlten Archivale bzw. Bestandes sowie das dahinter stehende Forschungsinteresse.\n\nBewerbungen ab sofort, aber bitte bis sp\u00e4testens zum 15.08.2021 an: jugendbewegungsforschung@gmail.com.\n\nF\u00fcr R\u00fcckfragen zu m\u00f6glichen Themen, Archivalia und zur Organisation des Forschungsaufenthaltes wenden Sie sich bitte ebenfalls an die genannte E-Mail-Adresse.\nKontakt\n\nMichael Kubacki und Sandra Funck\n\nE-Mail: jugendbewegungsforschung@gmail.com\nhttps://www.burgludwigstein.de/forschen/veranstaltungen/workshop-jugendbewegungsforschung"
    },
    {
        "title": "S\u00e4chsischer F\u00f6rderpreis f\u00fcr Demokratie",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-08-29"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/S\u00e4chsischer_F\u00f6rderpreis_f\u00fcr_Demokratie",
                "label": "S\u00e4chsischer F\u00f6rderpreis f\u00fcr Demokratie"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "http://www.demokratiepreis-sachsen.de"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Preis",
                "label": "Preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "S\u00e4chsischer F\u00f6rderpreis f\u00fcr Demokratie: Projektpreis 2021\n\nSeit 2007 unterst\u00fctzt der S\u00e4chsische F\u00f6rderpreis f\u00fcr Demokratie Projekte und Initiativen, die sich f\u00fcr eine demokratische Kultur und gegen Diskriminierung oder menschenverachtendes Denken engagieren. Der Preis m\u00f6chte die demokratische Zivilgesellschaft in Sachsen st\u00e4rken und ermutigen und damit einen Beitrag leisten, dass sich alle Menschen in Sachsen, unabh\u00e4ngig von Herkunft, sexueller Orientierung, Kultur oder sozialem Status wohl und sicher f\u00fchlen k\u00f6nnen. Bewerben k\u00f6nnen sich beim Projektpreis alle Vereine, Verb\u00e4nde, Initiativen oder Projekttr\u00e4ger:innen, welche 2021 in Sachsen Aktivit\u00e4ten im Sinne der Ziele und Kriterien des Preises umsetzen. Das Preisgeld betr\u00e4gt zwischen 1000\u20ac und 5000\u20ac."
    },
    {
        "title": "Exner-Stiftung: Dissertationspreis",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "https://www.sogde.org/en/preise/dissertationspreis/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-09-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Fritz_und_Helga-2DExner_Stiftung",
                "label": "Fritz und Helga-Exner Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.connections.clio-online.net/grant/id/stip-98914"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Preis",
                "label": "Preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Connections Redaktion, Leipzig Research Centre Global Dynamics, Universit\u00e4t Leipzig\n\nDie mit der S\u00fcdosteuropa-Gesellschaft verbundene Fritz und Helga Exner-Stiftung vergibt einmal j\u00e4hrlich F\u00f6rderpreise f\u00fcr herausragende Leistungen (zumeist Dissertationen, ggf. Habilitationen) im Bereich der S\u00fcdosteuropa-Forschung.\nDissertationspreis der Fritz und Helga-Exner Stiftung\n\nDie Preisverleihung f\u00fcr pr\u00e4mierte Abschlussarbeiten findet im Rahmen der Jahreshauptversammlung der S\u00fcdosteuropa-Gesellschaft (in der Regel im Februar) eines jeden Jahres statt. Der F\u00f6rderpreis ist ein Druckkostenzuschuss.\n\nDie Beschlussfassung \u00fcber die Verleihung erfolgt in der Regel im Oktober. Bedingung ist, dass die Arbeit bis dahin noch nicht gedruckt sein darf.\n\nEinzureichende Unterlagen:\n- Lebenslauf\n- alle Gutachten\n- ein Expos\u00e9 der Dissertation / Habilitation (15 Seiten)\n- ein Exemplar der Dissertation / Habilitation\n\nAlle Unterlagen m\u00fcssen bis sp\u00e4testens 1. September eines Jahres \u00fcber das Online-Formular eingereicht werden.\nContact (announcement)\n\ninfo@sogde.org\nhttps://www.sogde.org/en/preise/dissertationspreis/"
    },
    {
        "title": "Gerda Henkel Stiftung: Visiting Professorship (DHI London/LSE)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-09-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Gerda_Henkel_Stiftung",
                "label": "Gerda Henkel Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-98970"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Das Deutsches Historisches Institut London und das\nInternational History Department der London School of Economics and Political Science schreiben zum 1.9.2022 und zum 1.9.2023 jeweils f\u00fcr die Dauer von einem Jahr das Gerda Henkel-Visiting Professorship f\u00fcr den Themenbereich Deutschland in Europa vom sp\u00e4ten 19. Jahrhundert bis zur Gegenwart aus.\nGerda Henkel-Visiting Professorship (DHI London/LSE)\n\nGesucht werden in Forschung und Lehre ausgewiesene Historikerinnen bzw. Historiker, die an der internationalen Vermittlung deutscher historischer Forschung interessiert und vergleichende Arbeiten zur deutschen Geschichte im europ\u00e4ischen Kontext zu f\u00f6rdern bereit sind. Vertrautheit mit der englischen Sprache und Kultur wird vorausgesetzt.\n\nDie an das Deutsche Historische Institut London, ein Forschungsinstitut der Max Weber Stiftung \u2013 Deutsche Geisteswissenschaftliche Institute im Ausland, angebundene Gastprofessur ist mit einem Visiting Professorship an der LSE verbunden, das zur Durchf\u00fchrung eines Seminars zur deutschen Geschichte im Rahmen des Master-Programms der LSE verpflichtet. Die Gastprofessur wird aus Mitteln der Gerda Henkel Stiftung, des DHIL und der LSE finanziert. Die Kosten der Vertretung des Lehrstuhls in Deutschland (nach W2) werden jeweils f\u00fcr ein Semester \u00fcbernommen, f\u00fcr das andere Semester erbitten wir die Freistellung durch ein Forschungsfreisemester in das Programm einzubringen. Daf\u00fcr werden die Miet- und Unterhaltskosten in London bezuschusst. Archiv- und Bibliotheksreisen werden erm\u00f6glicht und die Organisation einer internationalen Tagung wird erwartet und finanziert.\n\nDurch das Programm soll herausragend qualifizierten Kolleginnen und Kollegen, die im Bereich der Neueren und Neuesten Geschichte an deutschen Universit\u00e4ten lehren und forschen, die M\u00f6glichkeit gegeben werden, im F\u00f6rderzeitraum an einem gr\u00f6\u00dferen Buchprojekt zu arbeiten sowie an einer der f\u00fchrenden britischen Hochschulen einen kleinen Lehrauftrag zu \u00fcbernehmen.\n\nWir setzen gleichstellungspolitische Vorgaben um und fordern deshalb qualifizierte Frauen nachdr\u00fccklich auf, sich zu bewerben. Gem\u00e4\u00df den gesetzlichen Zielen ber\u00fccksichtigen wir bei gleicher Qualifikation (Eignung, Bef\u00e4higung und fachliche Leistung) schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber vor anderen und Frauen vor M\u00e4nnern. Wir wertsch\u00e4tzen Vielfalt und begr\u00fc\u00dfen daher alle Bewerbungen \u2013 unabh\u00e4ngig von Nationalit\u00e4t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identit\u00e4t.\n\nBewerbungen mit den \u00fcblichen Unterlagen, einem Expos\u00e9 des Forschungsvorhabens sowie kurzen Konzepten der geplanten Lehrveranstaltung und Tagung, alles in englischer Sprache, werden elektronisch bis zum 15. September 2021 erbeten an bewerbungen@ghil.ac.uk. Geben Sie bitte auch an, in welchem der beiden ausgeschriebenen Jahre Sie die Gastprofessur wahrnehmen wollen. F\u00fcr weitere Informationen wenden Sie sich an die Direktorin des DHIL, Prof. Dr. Christina von Hodenberg (c.hodenberg@ghil.ac.uk).\nKontakt\n\nDr. Michael Schaich\nhttps://www.ghil.ac.uk/"
    },
    {
        "title": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung: Maria Weber Grant",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-09-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Hans-2DB\u00f6ckler-2DStiftung",
                "label": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.boeckler.de/de/maria-weber-grant-2668.htm"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Die Hans-B\u00f6ckler-Stiftung schreibt zum f\u00fcnften Mal den Maria-Weber-Grant f\u00fcr herausragende Wissenschaftler:innen in der Postdoc-Phase aus. Zielgruppe sind Juniorprofessor:innen und Habilitand:innen aller Fachgebiete.\n\nDie Antragsteller:innen k\u00f6nnen f\u00fcr bis zu 12 Monate eine befristete Teilvertretung beantragen, die Teile der Aufgaben in der Lehre \u00fcbernimmt, um sich so Freir\u00e4ume zur Durchf\u00fchrung ihrer Forschung zu verschaffen. Der Grant ist mit 20.000 Euro pro Semester dotiert.\n\nQuelle: Uni Leipzig, RAL"
    },
    {
        "title": "Gotha, Au\u00dfenstelle Uni Erfurt: Herzog-Ernst-Stipendien und Hiob-Ludolf-Fellowships 2022",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-09-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Gotha-2C_Uni_Erfurt",
                "label": "Gotha, Uni Erfurt"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.uni-erfurt.de/forschungszentrum-gotha/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Vorbehaltlich einer g\u00fcnstigen Entwicklung der COVID-19-Pandemie schreibt die Universit\u00e4t Erfurt f\u00fcr 2022 erneut Herzog-Ernst-Stipendien und Hiob-Ludolf-Fellowships aus. Das interdisziplin\u00e4r ausgerichtete Programm f\u00f6rdert die wissenschaftliche Besch\u00e4ftigung mit den Best\u00e4nden der Forschungsbibliothek und den dazugeh\u00f6rigen Sammlungen des Verlags Justus Perthes Gotha. W\u00e4hrend des Aufenthalts sind die Stipendiat/innen an die wissenschaftlichen Einrichtungen der Universit\u00e4t Erfurt in Gotha angebunden.\nHerzog-Ernst-Stipendien und Hiob-Ludolf-Fellowships am Forschungscampus Gotha der Universit\u00e4t Erfurt\n\nDIE FORSCHUNGSBIBLIOTHEK GOTHA\n\nDie Forschungsbibliothek Gotha auf Schloss Friedenstein bewahrt herausragende Sammlungen zur Kulturgeschichte der Fr\u00fchen Neuzeit und der Neuzeit. Sie ist nach Berlin und M\u00fcnchen neben der Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel die bedeutendste Bibliothek historischer Best\u00e4nde des 16. bis 18. Jahrhunderts in Deutschland. Seit 2003 geh\u00f6rt au\u00dferdem die Sammlung Perthes Gotha zur Bibliothek, die aus den Best\u00e4nden des 1785 gegr\u00fcndeten Verlags Justus Perthes Gotha hervorgegangen ist. Sie z\u00e4hlt weltweit zu den bedeutendsten geographischen Spezialsammlungen.\n\nAufgabe der von Dr. Kathrin Paasch geleiteten Forschungsbibliothek ist die Sammlung, Bewahrung und Erschlie\u00dfung ihrer Quellen, die Teil des europ\u00e4ischen kulturellen Erbes sind. Insgesamt befinden sich in der Bibliothek etwa 700.000 gedruckte Werke, darunter rund 350.000 Drucke des 16. bis 18. Jahrhunderts. Hinzu kommen ca. 11.500 Handschriftenb\u00e4nde, die eine bedeutende Sammlung von Handschriften, Autographen und Nachl\u00e4ssen zur Kulturgeschichte des Protestantismus in der Fr\u00fchen Neuzeit enthalten, sowie eine Kollektion von rund 3.500 orientalischen Handschriften \u2013 die drittgr\u00f6\u00dfte ihrer Art in Deutschland. Die Bibliothek bewahrt ferner eine bemerkenswerte Sammlung von Briefen deutscher Auswanderer nach Amerika.\n\nDie Sammlung Perthes umfasst die \u00dcberlieferung des 1785 in Gotha gegr\u00fcndeten Verlagshauses Justus Perthes Gotha und seiner Nachfolger und bildet mit ihren drei Bereichen Kartensammlung, Fachbibliothek und Verlagsarchiv ein einzigartiges Zusammenhangsmaterial. Die Kartensammlung enth\u00e4lt ca. 185.000 Bl\u00e4tter des 18. bis 20. Jahrhunderts aus der internationalen und verlagseigenen Kartenproduktion; die kartographisch-geographische Fachbibliothek umfasst 120.000 B\u00e4nde. Das Verlagsarchiv mit 800 laufenden Metern beinhaltet u. a. die \u00dcberlieferung der Schriftleitung von Petermanns Mitteilungen, eine Belegexemplar-Sammlung der Verlagsproduktion sowie 1.650 Kupferplatten.\n\nDAS FORSCHUNGSZENTRUM GOTHA DER UNIVERSIT\u00c4T ERFURT\n\nDas 2004 gegr\u00fcndete Forschungszentrum Gotha (FZG) ist eine zentrale wissenschaftliche Einrichtung der Universit\u00e4t Erfurt. Aufgabe des FZG ist die koordinierte Durchf\u00fchrung von Forschungsvorhaben insbesondere zur Kultur- und Wissensgeschichte der Neuzeit in enger Kooperation mit den bestandshaltenden Institutionen auf Schloss Friedenstein. Derzeit sind am Zentrum Forschungsprojekte bspw. zur Numismatischen und zur Chinesischen Sammlung, zu den landesherrlichen Finanzen sowie osteurop\u00e4isch-osmanisch-persischen Mobilit\u00e4tsdynamiken situiert. Dar\u00fcber hinaus organisiert das FZG (Gast-)Vortr\u00e4ge, Konferenzen und Kolloquien und dient als Plattform f\u00fcr Stipendiat/innen, Gastwissenschaftler/innen und Forschungsnetzwerke. Geleitet wird das FZG von Prof. Dr. Martin Mulsow.\n\nDAS FORSCHUNGSKOLLEG TRANSKULTURELLE STUDIEN / SAMMLUNG PERTHES\n\nDas zu Jahresbeginn 2021 neu eingerichtete Forschungskolleg Transkulturelle Studien / Sammlung Perthes (FKTS/SP) ist ebenfalls eine zentrale wissenschaftliche Einrichtung der Universit\u00e4t Erfurt. Es versteht sich als eine Plattform f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschungen zur Gewordenheit der heutigen globalen Welt. Seine Forschung orientiert sich an den Gothaer Sammlungszusammenh\u00e4ngen seit dem ausgehen-den 18. Jahrhundert und richtet ein besonderes Augenmerk auf die Sammlung Perthes. Das Kolleg verfolgt eigenst\u00e4ndige sowie kooperative Forschungsvorhaben und -projekte, u. a. zur Kartographie der Meere und den Karten Afrikas und Asiens in kolonialen Kontexten. Dabei arbeitet es eng mit nationalen und internationalen Wissenschaftler/innen zusammen und strebt enge Kooperationen mit Wissenschaftler/innen aus dem globalen S\u00fcden an. Geleitet wird das FKTS/SP von Prof. Dr. Iris Schr\u00f6der.\n\nDAS STIPENDIENPROGRAMM\n\nDas Stipendienprogramm f\u00f6rdert die wissenschaftliche Besch\u00e4ftigung mit den Best\u00e4nden der Forschungsbibliothek und den dazugeh\u00f6rigen historischen Sammlungen des Verlags Justus Perthes Gotha. Die wissenschaftlich-inhaltliche Ausrichtung zielt darauf, den vielf\u00e4ltigen Best\u00e4nden und der Universalit\u00e4t der Gothaer Bibliothek Rechnung zu tragen. Das Programm besitzt thematisch und disziplin\u00e4r einen offenen Charakter. Erg\u00e4nzend k\u00f6nnen auch die Best\u00e4nde des Landesarchivs Th\u00fcringen \u2013 Staatsarchiv Gotha und der Stiftung Schloss Friedenstein Gotha in die Forschung einbezogen werden. Zur Orientierung seien hier folgende inhaltliche Schwerpunkte genannt, die besonders markant vertretene Sammelgebiete der Forschungsbibliothek reflektieren:\n\n- Kultur des europ\u00e4ischen F\u00fcrstenhofs am Beispiel Gotha\n- Wissens- und Wissenschaftskulturen als Global-, Transfer- und Verflechtungsgeschichte, 16. bis 20. Jh.\n- Rezeption und Geschichte der europ\u00e4ischen Literatur, vornehmlich 16. bis fr\u00fches 19. Jh.\n- Verlags- und Buchhandelsgeschichte\n- Geschichte der Religionskulturen des klassischen Altertums, des Protestantismus und des Islam\n- Philosophie und Geschichte der deutschen und europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung\n- Heterodoxie, Dissidenz und Subversion\n- Wissenschafts- und Wissensgeschichte der Geisteswissenschaften, wie z. B. Numismatik, Orientalistik, Philologie\n- Wissensgeschichte der Naturwissenschaften, wie z. B. Alchemie, Astronomie und Botanik\n- Wissensgeschichte raumorientierter Disziplinen, wie z. B. Geographie, Geologie, Ethnologie und Statistik, 16. bis 20. Jh.\n- Kartographie- und Imperialgeschichte\n- Kartographie und \u201ecritical geopolitics\u201c\n- Objektgeschichte und historische Forschungen zu materieller Kultur\n- Sammlungs- und Museumsstudien\n\nF\u00fcr die wissenschaftliche Besch\u00e4ftigung mit den Gothaer Best\u00e4nden werden ab dem 1. Februar 2022 die folgenden Stipendien vergeben:\n\n(1.) Herzog-Ernst-Stipendien f\u00fcr Doktorand/innen (in H\u00f6he von monatlich 1.300,00 Euro, ggf. zuz\u00fcglich Familienzuschlag in H\u00f6he von pauschal 100 Euro pro Monat) f\u00fcr die Dauer von max. neun Monaten;\n\n(2.) Herzog-Ernst-Stipendien f\u00fcr Postdoktorand/innen (in H\u00f6he von monatlich 1.800,00 Euro, ggf. zuz\u00fcglich Familienzuschlag in H\u00f6he von pauschal 100 Euro pro Monat) f\u00fcr die Dauer von max. sechs Monaten;\n\n(3.) Hiob-Ludolf-Fellowships. Diese richten sich an etablierte nationale und internationale Senior Scholars, die einen Forschungsaufenthalt von einem bis zwei Monaten in Gotha verbringen wollen. Sie erhalten hierf\u00fcr eine Erstattung der Reise- und Aufenthaltskosten von bis zu 1.500,00 Euro monatlich.\n\nErstmals werden im Rahmen dieser Ausschreibung auch F\u00f6rderstipendien des \u201eTh\u00fcringer Programms zur F\u00f6rderung von Nachwuchswissenschaftlerinnen und Nachwuchsk\u00fcnstlerinnen\u201c vergeben, die u. a. einen gestaffelten Kinderzuschlag beinhalten. Bewerbungen qualifizierter Wissenschaftlerinnen (nicht nur) mit Kindern sind daher besonders willkommen. Die Universit\u00e4t Erfurt erhielt 2021 erneut das Zertifikat zum Audit berufundfamilie / Audit familiengerechte Hochschule und wurde damit als besonders familienbewusst ausgezeichnet.\n\nJe nach Schwerpunktsetzung sind die Stipendiat/innen und Fellows ans Forschungszentrum Gotha der Universit\u00e4t Erfurt oder ans Forschungskolleg Transkulturelle Studien / Sammlung Perthes angebunden. Sie beteiligen sich am wissenschaftlichen Leben am Campus Gotha und berichten in einem \u00f6ffentlichen Kolloquiumsvortrag \u00fcber ihr Forschungsvorhaben. Zudem legen sie nach Abschluss der Studien einen Bericht \u00fcber die aus den Gothaer Bibliotheksbest\u00e4nden gewonnenen Erkenntnisse vor. F\u00fcr die Dauer des Stipendiums besteht Residenzpflicht in Gotha.\n\nBewerberinnen und Bewerber werden gebeten, ihrem Antrag folgende Unterlagen beizuf\u00fcgen:\n- Bewerbungsformular f\u00fcr Herzog-Ernst-Stipendien bzw. Anschreiben mit Angabe des gew\u00fcnschten Zeitraumes f\u00fcr Hiob-Ludolf-Fellowships\n- Curriculum Vitae\n- kurze Projektskizze (3\u20135 Seiten) mit einer Begr\u00fcndung, warum zur Durchf\u00fchrung des Arbeitsvorhabens der Aufenthalt am Standort Gotha notwendig ist (Angabe der zu konsultierenden Best\u00e4nde). Es wird empfohlen, hierzu vor der Bewerbung Kontakt zur Forschungsbibliothek Gotha aufzunehmen (bibliothek.gotha@uni-erfurt.de).\n- Zeugniskopien (nur Herzog-Ernst-Stipendien)\n- ggf. Publikationsliste\n- unterschriebene Einwilligung zur Verarbeitung personenbezogener Daten (PDF).\n\nDie Bewerbungsunterlagen sind vollst\u00e4ndig und in einer PDF-Datei (max. 5 MB) in der oben genannten Reihenfolge einzureichen unter herzogernst@uni-erfurt.de. F\u00fcr die Herzog-Ernst-Stipendien sind dar-\u00fcber hinaus zwei aktuelle Gutachten zum Projekt (Namen beider Gutachter bitte auf dem Bewerbungsformular vermerken) erforderlich; diese sind separat von der Gutachterin bzw. dem Gutachter fristgerecht per E-Mail einzusenden.\n\nAntr\u00e4ge auf Stipendien k\u00f6nnen unter Angabe des Stichworts \u201eHerzog-Ernst-Stipendium\u201c bzw. \u201eHiob-Ludolf-Fellowship am Forschungscampus Gotha\u201c bis zum 30. September 2021 in deutscher und englischer Sprache gestellt werden. Gerne k\u00f6nnen die Bewerbungsunterlagen auch verschl\u00fcsselt \u00fcbermittelt werden. Informationen dazu finden sich weiter unten.\n\nInteressierte sind herzlich eingeladen, sich bereits im Vorfeld ihrer Bewerbung mit dem Forschungskolleg Transkulturelle Studien/Sammlung Perthes (fkts.gotha@uni-erfurt.de) und/oder dem Forschungszent-rum Gotha (forschungszentrum.gotha@uni-erfurt.de) in Verbindung zu setzen.\n\nR\u00fcckfragen zur Bewerbung richten Sie bitte an: herzogernst@uni-erfurt.de\n\nN\u00e4here Informationen finden Sie unter: https://www.uni-erfurt.de/forschungszentrum-gotha/stipendien/\n\nHinweise zum Datenschutz:\nDas Mailsystem der Universit\u00e4t Erfurt arbeitet generell mit Transportverschl\u00fcsselung. Achten Sie bitte darauf, dass Sie beim E-Mail-Versand ebenfalls Transportverschl\u00fcsselung einsetzen. M\u00f6chten Sie zus\u00e4tzlich den Inhalt Ihrer E-Mail verschl\u00fcsseln, nutzen Sie hierf\u00fcr bitte \u2013 anstelle der o.g. E-Mail-Adresse \u2013 die E-Mail-Adresse bewerbung@uni-erfurt.de. F\u00fcr diese E-Mail-Adresse finden Sie das Zertifikat mit dem \u00f6ffentlichen Schl\u00fcssel f\u00fcr den Versand der verschl\u00fcsselten E-Mail unter https://www.uni-erfurt.de/universitaet/arbeiten-an-der-universitaet/stellenausschreibungen. Wenn Sie von der M\u00f6glichkeit der Verschl\u00fcsselung per Zertifikat keinen Gebrauch machen, kann eine Verschl\u00fcsselung des Inhalts Ihrer E-Mail nicht gew\u00e4hrleistet werden.\nBei der \u00dcbermittlung Ihrer Bewerbungsunterlagen in elektronischer Form gilt Ihre Zustimmung als erteilt, die E-Mail und deren Anh\u00e4nge auf sch\u00e4dliche Codes, Viren und Spams zu \u00fcberpr\u00fcfen, die erforderlichen Daten vor\u00fcbergehend zu speichern sowie den weiteren Schriftverkehr (unverschl\u00fcsselt) per E-Mail zu f\u00fchren.\nMit der Einreichung Ihrer Bewerbung stimmen Sie au\u00dferdem der weiteren Verarbeitung Ihrer personen-bezogenen Daten im Rahmen und zur Durchf\u00fchrung des Bewerbungsverfahrens zu. Diese Einwilligung kann jederzeit ohne Angabe von Gr\u00fcnden gegen\u00fcber u. g. Stelle schriftlich oder elektronisch widerrufen werden. Bitte beachten Sie, dass ein Widerruf der Einwilligung u. U. dazu f\u00fchrt, dass die Bewerbung im laufenden Verfahren nicht mehr ber\u00fccksichtigt werden kann.\nDie weiteren Hinweise zum Datenschutz gem\u00e4\u00df Art. 13 EU-Datenschutzgrundverordnung (EU-DSGVO) entnehmen Sie bitte dem Hinweisblatt (\u201eDatenschutzhinweise f\u00fcr Bewerber/innen\u201c) auf der Homepage des FZG.\nKontakt\n\nKristina Petri, M.A.\nWissenschaftliche Koordinatorin\nForschungszentrum Gotha der Universit\u00e4t Erfurt\nSchlo\u00dfberg 2\nD-99867 Gotha\n\nTel.: +49(0)361/737-1712\nE-Mail: herzogernst@uni-erfurt.de\nhttps://www.uni-erfurt.de/forschungszentrum-gotha/\n\nQuelle: HSozKult"
    },
    {
        "title": "Willy-Bretscher-Fellowship (ZB Z\u00fcrich) / Grant",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-09-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Zentralbibliothek_Z\u00fcrich",
                "label": "Zentralbibliothek Z\u00fcrich"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-98868"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Mit den neuen Willy-Bretscher-Fellowships f\u00f6rdert die Zentralbibliothek Z\u00fcrich Forschende, die in ihrem Vorhaben einen Digital-Humanities-Ansatz verfolgen, einen zeitlichen Schwerpunkt im 20. Jahrhundert setzen und sich auf Best\u00e4nde oder Daten der Zentralbibliothek Z\u00fcrich st\u00fctzen.\nWilly-Bretscher-Fellowship (ZB Z\u00fcrich)\n\nMit den neuen Willy-Bretscher-Fellowships f\u00f6rdert die Zentralbibliothek Z\u00fcrich Forschende, die in ihrem Vorhaben einen Digital-Humanities-Ansatz verfolgen, einen zeitlichen Schwerpunkt im 20. Jahrhundert setzen und sich auf Best\u00e4nde oder Daten der Zentralbibliothek Z\u00fcrich st\u00fctzen.\n\nMit der Vergabe von Willy-Bretscher-Fellowships st\u00e4rkt die Zentralbibliothek Z\u00fcrich ihre Rolle als geistes- und sozialwissenschaftliche Forschungsbibliothek und Partnerin der Forschung. Die ausgew\u00e4hlten Fellows erhalten w\u00e4hrend drei bis zw\u00f6lf Monaten einen Freiraum, um sich am Beispiel von Sammlungsbest\u00e4nden der ZB ganz auf die Realisierung ihrer innovativen Ideen im Bereich Digital Humanities zu konzentrieren. Sie werden ihre Projekte der \u00d6ffentlichkeit vorstellen.\n\nDie Forschungsstipendien sind mit 4000 Franken pro Monat dotiert und werden aus einem grossz\u00fcgigen Legat der Witwe von Willy Bretscher, Dr. Katharina Bretscher-Spindler, finanziert. Die Antr\u00e4ge werden von einer Auswahlkommission, bestehend aus Angeh\u00f6rigen der Zentralbibliothek und der Universit\u00e4t Z\u00fcrich, beurteilt. Antr\u00e4ge f\u00fcr den Zyklus 2022/2023 sind bis zum 30. September 2021 m\u00f6glich.\nKontakt\n\nbretscher-fellowship@zb.uzh.ch\nhttps://www.zb.uzh.ch/de/services/forschungsforderung"
    },
    {
        "title": "EU Europ\u00e4ische Kommission: MSCA Postdoctoral Fellowships, Horizon Europe",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-10-12"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/portal/screen/opportunities/topic-details/horizon-msca-2021-pf-01-01;callCode=null;freeTextSearchKeyword=;matchWholeText=true;typeCodes=0,1,2;statusCodes=31094501,31094502,31094503;programmePeriod=null;programCcm2Id=43108390;programDivisionCode=43108473;focusAreaCode=null;destination=null;mission=null;geographicalZonesCode=null;programmeDivisionProspect=null;startDateLte=null;startDateGte=null;crossCuttingPriorityCode=null;cpvCode=null;performanceOfDelivery=null;sortQuery=sortStatus;orderBy=asc;onlyTenders=false;topicListKey=topicSearchTablePageState"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Mit den Postdoctoral Fellowships werden individuelle Forschungsprojekte von Postdoktorand:innen (max. 8 Jahre Vollzeit-Forschungserfahrung nach Abschluss der Promotion) jeder Nationalit\u00e4t innerhalb und au\u00dferhalb Europas gef\u00f6rdert. Sie haben zum Ziel, wissenschaftliche Karrieren durch internationale und intersektorale Mobilit\u00e4t zu unterst\u00fctzen. Dies soll den Forschenden beim Erreichen oder St\u00e4rken einer unabh\u00e4ngigen Forschungsposition helfen. Gef\u00f6rdert werden European Postdoctoral Fellowships mit einer 12 bis 24-monatigen Laufzeit und Global Postdoctoral Fellowships mit einer 24 bis 36-monatigen Laufzeit, bestehend aus einer 12 bis 24-monatigen \u201eoutgoing phase\u201c und einer 12-monatigen R\u00fcckkehrphase. In begr\u00fcndeten F\u00e4llen kann in beiden Fellowship-Programmen ein zus\u00e4tzlicher Zeitraum von bis zu sechs Monaten an einer nicht-akademischen Einrichtung mit Sitz in einem EU-Mitgliedstaat oder in einem an Horizon Europe-assoziierten Staat beantragt werden.\n\nF\u00fcr alle Gef\u00f6rderten gilt die Mobilit\u00e4tsregel: Sie d\u00fcrfen in den 36 Monaten vor der Einreichungsfrist nicht l\u00e4nger als 12 Monate im Land der Gasteinrichtung gelebt oder gearbeitet haben.\n\nUpdate [17.01.2022]\n\nProjektf\u00f6rderung - Hinweis\nEU: Aktualisierte Versionen der Arbeitsprogramme 2021-2022 von \u201eHorizon Europe\u201c\n\u2022 Kurzbeschreibung: Die Europ\u00e4ische Kommission hat am 15.12.2021 aktualisierte Versionen der Arbeitsprogramme 2021-2022 zu allen Themengebieten der S\u00e4ule 2 (\u201eGlobale Herausforderungen und industrielle Wettbewerbsf\u00e4higkeit Europas\u201c) ver\u00f6ffentlicht:\no Health\no Culture, Creativity and Inclusive Society\no Civil Security for Society\no Digital, Industry and Space\no Climate, Energy and Mobility\no Food, Bioeconomy, Natural Resources, Agriculture and Environment\nDie aktualisierten Versionen stehen im Funding & Tenders Portal zum download bereit.\n\u2022 Weitere Informationen: https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/portal/screen/how-to-participate/reference-documents;programCode=HORIZON \n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl"
    },
    {
        "title": "Deutsches Museum M\u00fcnchen: Scholar in Residence (Stipendium)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-10-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Deutsches_Museum_M\u00fcnchen",
                "label": "Deutsches Museum M\u00fcnchen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-112511"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Stipendium\nScholar-in-residence-Programm (Deutsches Museum M\u00fcnchen)\n\nDeutsches Museum M\u00fcnchen\n02.01.2022 - 30.12.2022\nBewerbungsfrist 15.10.2021\n\nDie BewerberInnen sollten ihre Projekte aus dem Bereich der Technik- und Wissenschaftsgeschichte auf die Sammlungsbest\u00e4nde des Deutschen Museums ausrichten. Objektorientierte Forschung ist besonders willkommen.\n\nQuelle: HSozKult"
    },
    {
        "title": "Preis Biographie-, prosopographische oder genealogische Forschung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-10-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Institut_f\u00fcr_Personengeschichte_in_Bensheim",
                "label": "Institut f\u00fcr Personengeschichte in Bensheim"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://personengeschichte.de/forschungspreis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Das Institut f\u00fcr Personengeschichte in Bensheim an der Bergstra\u00dfe schreibt f\u00fcr das Jahr 2022 wieder einen Forschungspreis aus. Er ist mit 5.000 Euro dotiert.\n\nWir m\u00f6chten mit diesem Preis eine herausragende wissenschaftliche Arbeit aus dem Bereich der Biographie-, prosopographischen oder genealogischen Forschung auszeichnen. Die Arbeit sollte in deutscher Sprache abgefasst, kann aber thematisch in jeder historischen Region Europas angesiedelt sein. F\u00fcr die historische Zeitstellung ist keine Begrenzung vorgesehen. Die Teilnahme ist offen, eine Beschr\u00e4nkung auf wissenschaftliche Qualifikationsarbeiten besteht nicht.\n\nTatiana Becue M. A.\n\nHauptstra\u00dfe 65  \u00b7  D-64625 Bensheim\n\nTel +49 6251 62211  \u00b7  Fax +49 6251 62271\n\ninstitut@personengeschichte.de\n\nwww.personengeschichte.de"
    },
    {
        "title": "Azrieli Foundation: Azrieli Fellows Program",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: 01.09.-02.11.2021"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-11-02"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Azrieli_Foundation",
                "label": "Azrieli Foundation"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://azrielifoundation.org/the-azrieli-foundation-issues-a-call-for-applications-for-the-azrieli-international-postdoctoral-fellowship/?utm_source=euro&utm_medium=email&utm_campaign=postdoc2022"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The Azrieli Fellows Program has issued the Azrieli International Postdoctoral Fellowship Call for Applications for the 2022\u201323 academic year. The fellowship provides generous funding and support for international postdoc applicants to conduct research in science, technology, engineering and mathematics (STEM), the humanities and social sciences at eligible Israeli institutions. The value of the fellowship is approximately \u20ac48,000 (ILS 188,000) per year, including funds reserved for research and travel. Along with funding, the program offers unique opportunities for interdisciplinary and cross-cultural exchange, leadership training, community engagement, professional mentorship and a welcoming staff dedicated to the wellbeing of all Fellows. Furthermore, Fellows on the postdoctoral track join a growing network of outstanding early career scientists and scholars. The foundation strongly recommend that candidates begin contacting Israeli academic sponsors well beforehand.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Symposien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-11-02"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/unsere-foerderung/unser-foerderangebot-im-ueberblick/symposien"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Event",
                "label": "Event"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Ziel der Initiative\n\nMit der F\u00f6rderinitiative \"Symposien\" unterst\u00fctzt die Stiftung Veranstaltungen aller Fachgebiete, die zum Ziel haben, neue wissenschaftliche Ideen und Forschungsans\u00e4tze zu behandeln. Hierzu k\u00f6nnen innovative Veranstaltungs- und Austauschformate sowie neue Instrumente zur Unterst\u00fctzung der Interaktion und Vernetzung der Teilnehmenden genutzt und erprobt werden.\nF\u00f6rderangebot \n\nUnterst\u00fctzt werden themenoffene Symposien und Workshops (in der Regel bis zu 50 Personen). Grundvoraussetzungen sind\n\n    eine aussagekr\u00e4ftige wissenschaftliche Fragestellung,\n    ein interdisziplin\u00e4rer und internationaler Kontext,\n    eine aktive Beteiligung von Promovierenden und Post-Docs,\n    eine signifikante Einbeziehung von Wissenschaftlerinnen sowohl unter den Vortragenden als auch den Teilnehmenden.\n\n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "SMWK: Projektf\u00f6rderung TG 70, Geistes- und Sozialwissenschaften",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-11-10"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/SMWK",
                "label": "SMWK"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Via Uni Leipzig; Verfahren ist entsprechend an anderen Einrichtungen zu pr\u00fcfen:\n\nSehr geehrte Damen und Herren Dekaninnen und Dekane,\n\nanbei m\u00f6chte ich Ihnen eine Ausschreibung des SMWK im Bereich der Geistes- und Sozialwissenschaften zur Kenntnis geben und um breitgestreute Weiterleitung an Ihren Fakult\u00e4ten bitten.\n\nDa das Rektorat alle Antr\u00e4ge gesammelt, zusammen mit einer begr\u00fcndeten Priorisierung, bei der SAB einreichen muss, bitten wir alle interessierten Antragstellenden um Zusendung ihrer Antr\u00e4ge per Email an mich (prorektor.forschung@uni-leipzig.de<mailto:prorektor.forschung@uni-leipzig.de>) und Frau Dr. Sindy Schug aus dem Dezernat 1: Forschung und Transfer (sindy.schug@zv.uni-leipzig.de<mailto:sindy.schug@zv.uni-leipzig.de>) bis zum 10. Oktober 2021.\n\nF\u00fcr R\u00fcckfragen steht Ihnen Frau Dr. Schug sehr gern zur Verf\u00fcgung.\n\nBitte leiten Sie die Ausschreibung auch an Ihre Dekanatsr\u00e4tinnen und Dekanatsr\u00e4te weiter.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\nProfessor Dr. Erich Schr\u00f6ger\nProrektor f\u00fcr Forschung\nund wissenschaftlichen Nachwuchs\nUniversit\u00e4t Leipzig\nRitterstr. 26\n04109 Leipzig\nTel.: 0341 97 30020\nFax: 0341 97 30029\nEmail: prorektor.forschung@uni-leipzig.de\n\nDetails:\n\nBekanntmachung des S\u00e4chsischen Staatsministeriums\nf\u00fcr Wissenschaft, Kultur und Tourismus \u00fcber einen F\u00f6rderaufruf zur Teilnahme am Wettbewerbsverfahren\nGeistes- und Sozialwissenschaftliche Forschung\nvom 12. August 2021\nSofern in diesem F\u00f6rderaufruf keine abweichenden Festlegungen getroffen werden, gelten die Bestimmungen der Richtlinie des S\u00e4chsischen Staatsministeriums f\u00fcr Wissenschaft und Kunst zur Gew\u00e4hrung von Zuwendungen f\u00fcr Projekte im Forschungsbereich (RL TG 70) vom 3. Juli 2019 (S\u00e4chsABl. S. 1005), die durch die Richtlinie vom 10. Dezember 2019 (S\u00e4chsABl. SDr. 2020 S. S 7) ge\u00e4ndert worden ist.\n____________________\nGeistes- und sozialwissenschaftliche Forschung leistet einen entscheidenden Beitrag zum Verst\u00e4ndnis, zur Versachlichung und zur L\u00f6sung gesellschaftlicher Herausforderungen. Der Freistaat Sachsen beabsichtigt, mit diesem Aufruf Einzel- und Kooperationsprojekte auszuw\u00e4hlen und zu f\u00f6rdern, welche insbesondere die F\u00f6rdergegenst\u00e4nde II. c) und II. d) der dieser Bekanntmachung zugrundeliegenden Richtlinie RL TG 70 aufgreifen.\n\nI. Wer wird gef\u00f6rdert? Antragsberechtigt sind die innerhalb der Richtlinie RL TG 70 unter Punkt III ausgewiesenen potentiellen Zuwendungsempf\u00e4nger.\nII. Was wird gef\u00f6rdert? Gef\u00f6rdert werden Forschungsprojekte im Bereich der Geistes- und Sozialwissenschaften, welche aktuelle, gesellschaftliche Herausforderungen aufgreifen und wissenschaftlich bearbeiten. Unter Bezug auf die innerhalb der Richtlinie aufgef\u00fchrten F\u00f6rdergegenst\u00e4nde wird erwartet, dass insbesondere\nc) Projekte zur St\u00e4rkung der Drittmittelf\u00e4higkeit einzelner Einrichtungen und/oder Verb\u00fcnde sowie\nd) Projekte, die Kooperationen mit Wirtschaft und Gesellschaft ansto\u00dfen und/oder vertiefen,\nvorgelegt werden.\nIII. In welchem Zeitraum und in welcher H\u00f6he wird gef\u00f6rdert? Angestrebt wird ein F\u00f6rderbeginn zum 1. M\u00e4rz 2022. Der F\u00f6rderzeitraum endet sp\u00e4testens am 31.12.2025.\nF\u00fcr Einzelantragsteller steht pro Projekt ein Maximalbudget von 200.000 Euro f\u00fcr o. g. Zeitraum zur Verf\u00fcgung. Dabei sind folgende Jahresscheiben zwingend einzuhalten1:\n\n2022 bis zu 80.000 Euro\n2023 bis zu 40.000 Euro\n2024 bis zu 40.000 Euro\n2025 bis zu 40.000 Euro\n\nBei Kooperationsvorhaben kann jede Partnereinrichtung die jeweilige Jahresscheibe geltend machen, so dass sich das Gesamtvolumen des Projektes entsprechend erh\u00f6ht.\n\nIV. Wie wird gef\u00f6rdert? Der Freistaat Sachsen gew\u00e4hrt die Zuwendung im Rahmen einer Projektf\u00f6rderung als Vollfinanzierung in Form eines nicht r\u00fcckzahlbaren Zuschusses. F\u00fcr die F\u00f6rderung werden Landesmittel eingesetzt. F\u00fcr diesen Aufruf kalkuliert das S\u00e4chsische Staatsministerium f\u00fcr Wissenschaft, Kultur und Tourismus ein F\u00f6rdermittelbudget, welches bei Aussch\u00f6pfung des o. g. Maximalbetrages die Ber\u00fccksichtigung von 25 Antr\u00e4gen erlaubt.\n\n1 Sollte f\u00fcr ein Jahr ein geringerer Betrag geltend gemacht werden, kann das verbleibende Budget nicht einer anderen Jahresscheibe zugeschlagen werden.\n\nV. Wer ist Ansprechpartner und wo erfolgt die Beantragung? Die S\u00e4chsische Aufbaubank \u2013 F\u00f6rderbank \u2013 ist Bewilligungsstelle sowie Ansprechpartner f\u00fcr die Beratung und Antragstellung. Die Projektskizzen sind in elektronischer Form an die S\u00e4chsische Aufbaubank \u2013 F\u00f6rderbank \u2013 (SAB), Abteilung Wirtschaft, Pirnaische Stra\u00dfe 9, 01069 Dresden (E-Mail-Adresse: wirtschaft@sab.sachsen.de) zu \u00fcbermitteln.\n\nVI. Wie gestaltet sich das Verfahren? / Welche Kriterien sind Grundlage f\u00fcr die Bewertung? In Analogie zu den innerhalb der Richtlinie getroffenen Festlegungen ist ein zweistufiges F\u00f6rderverfahren zu durchlaufen. Ein Anspruch auf F\u00f6rderung entsteht daraus nicht.\nGrundlage f\u00fcr die F\u00f6rderentscheidung im Wettbewerb ist die von den Interessenten in Stufe 1 des Verfahrens einzureichende Projektskizze (bestehend aus Deckblatt und Projektbeschreibung). Zur Erstellung der Skizze ist das auf der Programmseite der SAB zur Forschungsprojektf\u00f6rderung bereitgestellte Formular Nr. 63119 zu verwenden. Die vorgegebene Struktur ist zwingend einzuhalten, ebenso die Ma\u00dfgabe zum Umfang (f\u00fcr die Projektbeschreibung bis max. 10 Seiten bei Einzelanliegen und bis max. 12 Seiten bei Kooperationsvorhaben unter Verwendung von Mindestschriftgr\u00f6\u00dfe 11, die maximale Seitenzahl versteht sich inkl. Anlagen). Wird ein Kooperationsvorhaben angestrebt, ist lediglich eine, zwischen allen Partnern abgestimmte, max. 12-seitige Projektbeschreibung vorzulegen.\n\nDie Hausleitungen der F\u00f6rderinteressenten sind in Stufe 1 des Verfahrens dahingehend einzubinden, dass sie die F\u00f6rderanliegen/Skizzen zentral erfassen und \u2013 sofern mehr als ein Anliegen existiert \u2013 ein Ranking erstellen. Entscheidendes Kriterium f\u00fcr die Abstufung ist neben der Plausibilit\u00e4t und formalen Qualit\u00e4t der jeweiligen Skizze (Struktur und Umfang) die Einordnung des Vorhabens in die forschungsstrategischen Planungen der antragstellenden Einrichtung. F\u00fcr die Listenpl\u00e4tze 1 bis 5 ist durch die Hausleitung eine kurze Begr\u00fcndung/Unterst\u00fctzung des F\u00f6rderanliegens zu formulieren. Bei der Bank sind alle Projektskizzen einzureichen, auch jene, die durch die Hausleitungen keine Priorisierung erfahren haben.\n\nDie Frist zur Vorlage der Projektskizzen inkl. des Einrichtungsranking (tabellarisch abfallend) bei der SAB beginnt mit Bekanntmachung dieses Aufrufes am 12. August 2021 und endet am 10. November 2021. Es z\u00e4hlt das Datum des Eingangs der Unterlagen bei der Bank.\nIm Januar 2022 entscheidet ein Gremium unter Beteiligung von Vertretern des S\u00e4chsischen Staatsministeriums f\u00fcr Wissenschaft, Kultur und Tourismus, der S\u00e4chsischen Aufbaubank sowie ressortexterner Kompetenz abschlie\u00dfend \u00fcber die F\u00f6rderw\u00fcrdigkeit der Anliegen. Grundlage ist das Ranking der Hausleitungen. Im Fall einer \u00dcberzeichnung werden zur weiteren Abstufung insbesondere die jeweiligen Darlegungen unter Gliederungspunkt 7 und 8 der Projektskizze zur Bewertung herangezogen. Konkret auszuf\u00fchren sind hier:\n\n- Erl\u00e4uterungen, wie durch die F\u00f6rderung eine Steigerung der Drittmittelf\u00e4higkeit erreicht wird (Verweis auf entsprechende Programme / konkrete Antragsplanungen / Einwerbungs-budgets etc.),\n- plausible Darlegung, wie der unter F\u00f6rdergegenstand d) ausgewiesene Ansto\u00df / die Vertiefung von Kooperationen mit Wirtschaft und Gesellschaft umgesetzt wird.\n\nDie Planung einer Ver\u00f6ffentlichung der Forschungsergebnisse \u00fcber Open Access wird ausdr\u00fccklich begr\u00fc\u00dft.\nDas Auswahlergebnis wird den Interessenten schriftlich mitgeteilt. Bei positiver Entscheidung wird im Rahmen der zweiten Verfahrensstufe um Vorlage eines Vollantrages (AZA-Formulare) gebeten, der die Projektskizze erg\u00e4nzt.\n\nDie Pr\u00fcfung auf F\u00f6rderf\u00e4higkeit durch die SAB schlie\u00dft sich an.\n\nDresden, 12. August 2021 Dr. Lutz Bryja\nS\u00e4chsisches Staatsministerium f\u00fcr Wissenschaft, Kultur und Tourismus\nLeiter des Referates Grundsatzangelegenheiten Forschung"
    },
    {
        "title": "SMR: simul\u207aMitmachfonds",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-11-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/SMR",
                "label": "SMR"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.simulplusmitmachfonds.de/de/Mitmachfonds-2021.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "S\u00e4chsisches Staatsministerium f\u00fcr Regionalentwicklung: simul\u207aMitmachfonds\n\nKurzbeschreibung: Der simul\u207aMitmachfonds unterst\u00fctzt beteiligungsorientiert vielf\u00e4ltige Ideen in den s\u00e4chsischen Regionen, die den gemeinschaftlichen Zusammenhalt st\u00e4rken, die Lebensbedingungen vor Ort verbessern und damit nachhaltig zur regionalen Strukturentwicklung beitragen. Da der F\u00f6rdermittelgeber mit dem Programm SIMUL+ Netzwerke st\u00e4rken will, k\u00f6nnen sich Interessenten mit dem Leipzig Science Network f\u00fcr die Antragsstellung abstimmen und ggf. zusammentun. Als Ansprechpartner fungiert Herr Pascal Schaefer. Er ist erreichbar unter 0341 2434 88100 oder pascal.schaefer@lsn.de.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "BMBF: F\u00f6rderung von Nachwuchsgruppen im Rahmen der Rechtsextremismus- und Rassismusforschung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-12-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2021/08/2021-08-16-Bekanntmachung-Rechtsextremismus"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Es sollen Nachwuchsgruppen aufgebaut werden, in deren Rahmen exzellente Postdocs in der fr\u00fchen Karrierephase oder Juniorprofessor:innen (mit und ohne Tenure-Track) die M\u00f6glichkeit erhalten, ein eigenes Forschungsprojekt zu einer Fragestellung im Feld der Rechtsextremismus- oder Rassismusforschung zu entwickeln, umzusetzen und zu leiten. Die Nachwuchsgruppenleitenden sollen das eigene wissenschaftliche Profil weiterentwickeln, Leitungskompetenzen erwerben und sich so auf eine m\u00f6gliche sp\u00e4tere Professur vorbereiten. Laufzeit: f\u00fcnf Jahre. Die gef\u00f6rderten Nachwuchsgruppen k\u00f6nnen, einschlie\u00dflich der Leitung, bis zu f\u00fcnf Mitglieder umfassen. Dazu z\u00e4hlen bis zu zwei Postdocs und bis zu drei Doktorandinnen und Doktoranden. Die Leitung der Nachwuchsforschungsgruppe sollte in der Regel zum Zeitpunkt der Antragstellung seit mindestens zwei und maximal vier Jahren promoviert sein. Abweichungen von dieser Grenze sind in Ausnahmef\u00e4llen m\u00f6glich (z. B. Kinderbetreuungs- oder Pflegezeiten, Berufst\u00e4tigkeit au\u00dferhalb des Forschungssektors, Erlangung weiterer Studienabschl\u00fcsse nach der Promotion). Gef\u00f6rdert werden sowohl Einzel- als auch Verbundprojekte. Im Fall von Verbundprojekten kann die Nachwuchsgruppe an bis zu zwei antragstellenden Einrichtungen angesiedelt sein.\n\nDie formale Betreuung von Nachwuchswissenschaftler:innen sollte den Gruppenleitenden an der aufnehmenden Hochschule explizit gestattet werden. Voraussetzung f\u00fcr eine F\u00f6rderung ist zudem, dass die Hochschule der Gruppe die zur Durchf\u00fchrung des Projekts erforderlichen Arbeitsm\u00f6glichkeiten (u. a. die notwendigen R\u00e4umlichkeiten, Forschungsliteratur und -infrastruktur sowie weitere Unterst\u00fctzungsangebote, z. B. Weiterbildungsangebote, Mentoring und/oder Coaching) im Rahmen der Grundausstattung zur Verf\u00fcgung stellt und die Leiterin/den Leiter der Gruppe in allen projektbezogenen Belangen unterst\u00fctzt.\n\nF\u00fcr Bewerbende aus Leipzig, das Verfahren l\u00e4uft an anderen Einrichtungen anders ab:\nBei Interesse zur Bewerbung mit der Universit\u00e4t Leipzig als aufnehmender Einrichtung kontaktieren Sie bitte Frau Dr. Sindy Schug (sindy.schug@zv.uni-leipzig.de), die Sie seitens des Forschungsservice gern bei der Antragstellung unterst\u00fctzt.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "SMWK: Verbesserung der Drittmittelf\u00e4higkeit und St\u00e4rkung internationaler Kooperationsaktivit\u00e4ten (TG 70)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Es gibt in Einrichtungen interne Deadlines, s. u. das Beispiel der Uni Leipzig"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-12-03"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/SMWK",
                "label": "SMWK"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.sab.sachsen.de/wo-wi-is-ul-di/wirtschaftsf\u00f6rderung/fzr-1420/programme/technologie/smwk-f\u00f6rderbekanntmachung-tg-70-2022.pdf"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Der F\u00f6rderaufruf ist themenoffen. F\u00f6rderzeitraum: 1.4.-31.12.2022. F\u00f6rdervolumen pro Antragsteller: bis zu 250.000 \u20ac (nicht ins Folgejahr \u00fcbertragbar). Insgesamt werden sachsenweit etwa 35 Vorhaben gef\u00f6rdert. Gef\u00f6rdert werden Forschungsvorhaben, die die Einwerbung weiterer Drittmittel unterst\u00fctzen (\u201eProjekte zur St\u00e4rkung der Drittmittelf\u00e4higkeit einzelner Einrichtungen und/oder Verb\u00fcnde\u201c). Ebenso wird erwartet, dass die angestrebten Projekte auf eine Vorbereitung und/oder Vertiefung internationaler Wissenschaftskooperationen hinarbeiten. Die Bearbeitung wissenschaftlicher Fragestellungen muss Kern des Antrages sein. Reine Reise-, Konferenz- und/oder sonstige Vernetzungsaktivit\u00e4ten werden nicht gef\u00f6rdert. Da eine Priorisierung aller Antr\u00e4ge der Universit\u00e4t Leipzig durch das Rektorat vorgenommen werden muss und die Antr\u00e4ge dann gesammelt an die SAB gesendet werden, senden Sie Ihre fertigen Antr\u00e4ge bitte bis zum 24.11.21 an sindy.schug@zv.uni-leipzig.de. F\u00fcr R\u00fcckfragen steht Ihnen Frau Dr. Schug gern zur Verf\u00fcgung. Wichtiges Kriterium f\u00fcr die Abstufung ist die Einordnung des Vorhabens in die forschungsstrategischen Planungen der Universit\u00e4t Leipzig."
    },
    {
        "title": "Leipziger Wissenschaftspreis 2022",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2021-12-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/SAW-2C_Stadt_Leipzig-2C_Uni_Leipzig",
                "label": "SAW, Stadt Leipzig, Uni Leipzig"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.saw-leipzig.de/de/aktuelles/ausschreibung-leipziger-wissenschaftspreis-2022"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Pr\u00e4miert wird eine Arbeit, die h\u00f6chsten wissenschaftlichen Anspr\u00fcchen gen\u00fcgt und Leipzigs Ruf als Stadt der Wissenschaften festigt. Der Leipziger Wissenschafts-preis wird an Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler verliehen, die aus der Region Leipzig kommen oder in ihr t\u00e4tig sind bzw. waren. Preisw\u00fcrdig sind zudem ausw\u00e4rtige Arbeiten, die einen sachlichen Bezug zur Region Leipzig aufweisen. Dem interdisziplin\u00e4ren Aspekt der Arbeiten wird besonderes Gewicht beigemessen. Dem Vorschlag ist eine ausf\u00fchrliche schriftliche Begr\u00fcndung beizuf\u00fcgen. Eigenbewerbungen sind ausgeschlossen. Der Leipziger Wissenschaftspreis gilt nicht der Auszeichnung von Dissertationen und Habilitationen. Preisgeld: 10.000 \u20ac."
    },
    {
        "title": "Moses Mendelssohn Zentrum f\u00fcr europ\u00e4isch-j\u00fcdische Studien: Stipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-01-02"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Moses_Mendelssohn_Zentrum_f\u00fcr_europ\u00e4isch-2Dj\u00fcdische_Studien",
                "label": "Moses Mendelssohn Zentrum f\u00fcr europ\u00e4isch-j\u00fcdische Studien"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-114523"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": ""
    },
    {
        "title": "BMVI: F\u00f6rderrichtlinie mFUND: Erster Aufruf zur Einreichung von Skizzen zur F\u00f6rderung von datenbasierten Forschungs- und Entwicklungsprojekten der Kategorie \u201ekleine Forschungsprojekte/ Vorstudien/ Machbarkeitsstudien/ Konzeptstudien\u201c",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-01-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMVI",
                "label": "BMVI"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmvi.de/SharedDocs/DE/Anlage/DG/mFUND/mfund-erster-aufruf-foerderlinie-1.pdf?__blob=publicationFile"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "BMVI: F\u00f6rderrichtlinie mFUND: Erster Aufruf zur Einreichung von Skizzen zur F\u00f6rderung von datenbasierten Forschungs- und Entwicklungsprojekten der Kategorie \u201ekleine Forschungsprojekte/ Vorstudien/ Machbarkeitsstudien/ Konzeptstudien\u201c\n\nKurzbeschreibung: Der Leitgedanke des F\u00f6rderprogramms besteht darin, im Sinne eines Open-Data-Ansatzes allen interessierten Akteuren einen breiten Zugang zu den Daten des BMVI und seines Gesch\u00e4ftsbereichs zu erm\u00f6glichen und durch eine finanzielle F\u00f6rderung aktiv die Entwicklung praxisnaher Anwendungen f\u00fcr innovative Datennutzungen anzusto\u00dfen. Seit Programmbeginn wurden rund 350 Projekte zur F\u00f6rderung ausgew\u00e4hlt. Kurzbeschreibungen der mFUND-Projekte sind unter www.mfund.de zu finden. Im Rahmen des ersten F\u00f6rderaufrufs f\u00fcr die F\u00f6rderlinie 1 k\u00f6nnen Projektskizzen f\u00fcr kleine Forschungsprojekte, Machbarkeitsstudien und Felduntersuchungen mit einem ausgepr\u00e4gten Bezug zu Daten eingereicht werden, die thematisch in den Gesch\u00e4ftsbereich des BMVI passen."
    },
    {
        "title": "Leo Baeck Institute London: Stipendium",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-02-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Leo_Baeck_Institute_London",
                "label": "Leo Baeck Institute London"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-114600"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": ""
    },
    {
        "title": "DFG: Schwerpunktprogramm \u201eComputational Literary Studies\u201c (SPP 2207)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Siehe Termin"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-02-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_21_86/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Zweite dreij\u00e4hrige F\u00f6rderperiode. Mit \u201eComputational Literary Studies\u201c bezeichnet man die quantitative und formale qualitative Analyse literarischer Texte. Das Schwerpunktprogramm zielt darauf, die weitere Entwicklung solcher datenzentrierten Forschungsans\u00e4tze in den Literaturwissenschaften zu f\u00f6rdern. Im Zentrum des Schwerpunktprogramms sollen literarische Texte, prototypisch verstanden als fiktionale und \u00e4sthetisch markierte Texte wie Romane, Dramen oder Gedichte, in einem weiten Sinn stehen. Dieses Programm l\u00e4sst sich nur durch eine eng vernetzte interdisziplin\u00e4re Forschung bew\u00e4ltigen, an der Forschende aus den Literaturwissenschaften, den Digital Humanities, der Korpuslinguistik, der Computerlinguistik und der Informatik beteiligt sind. M\u00f6glich sind daher auch Tandems von Vertreterinnen und Vertretern der Literaturwissenschaft und einer der anderen genannten Disziplinen, um gemeinsam an einer Aufgabenstellung zu arbeiten.\nNicht geeignet f\u00fcr das Schwerpunktprogramm sind Projekte, in denen die Digitalisierung von Texten im Mittelpunkt steht oder einen gro\u00dfen Teil des Projekts ausmacht. Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler, die an der Einreichung eines Projektantrags interessiert sind, werden zu einem vorbereitenden Treffen eingeladen, das von dem Koordinator Professor Dr. Fotis Jannidis am 3. Dezember 2021 zwischen 10 und 14 Uhr organisiert und ausgerichtet wird."
    },
    {
        "title": "Leibniz-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Geschichte: Stipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-02-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Leibniz-2DInstitut_f\u00fcr_Europ\u00e4ische_Geschichte",
                "label": "Leibniz-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Geschichte"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-114602"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": ""
    },
    {
        "title": "Collegium Carolinum: Stipendium",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-02-18"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Collegium_Carolinum",
                "label": "Collegium Carolinum"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.hsozkult.de/grant/id/stip-114599"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": ""
    },
    {
        "title": "DFG: Schwerpunktprogramm \"Das digitale Bild\"",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Registrierung bis 1. M\u00e4rz 2022"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-03-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "http://www.digitalesbild.gwi.uni-muenchen.de"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Schwerpunktprogramm \u201eDas digitale Bild\u201c (SPP 2172)\n\nDer Senat der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) hat im M\u00e4rz 2018 die Einrichtung des Schwerpunktprogramms \u201eDas digitale Bild\u201c (SPP 2172) beschlossen. Als Laufzeit sind sechs Jahre vorgesehen. Die DFG l\u00e4dt hiermit ein zur Antragstellung f\u00fcr die zweite dreij\u00e4hrige F\u00f6rderperiode.\n\n \n\nDas Ende 2019 gestartete Schwerpunktprogramm \u201eDas digitale Bild\u201d thematisiert von einem multiperspektivischen Standpunkt aus in der Zusammenf\u00fchrung exemplarischer Projekte die zentrale Rolle, die dem Bild im komplexen Prozess der Digitalisierung des Wissens in Theorie und Praxis zukommt. Intendiert ist eine kritische Thematisierung und Reflexion dieser Dimension als eines tiefgreifenden epistemologischen Umbruchs. Dies geschieht in einem dezidiert transdisziplin\u00e4ren Austausch und soll unter besonderer Einbeziehung auch der Informationswissenschaften erfolgen.\n\n \n\nIm SPP k\u00f6nnen Projekte gef\u00f6rdert werden, die erstens auf den Anteil des Bildes im Prozess der Digitalisierung reflektieren in der Absicht, zu einer Theorie des digitalen Bildes in der Verwendung in Kunst, Wissenschaft und Kultur beizutragen. F\u00f6rderung k\u00f6nnen zweitens Projekte erhalten, die sich beschreibend und interpretierend dem Ph\u00e4nomen, den Erscheinungsformen und Praktiken des Digital Turn in seiner visuellen Dimension zuwenden, wozu zum Beispiel auch die Beschreibung und Interpretation von Formen der bildenden Kunst im digitalen Raum geh\u00f6ren. Drittens k\u00f6nnen Projekte gef\u00f6rdert werden, die auf die Praxis der Technologien des digitalen Bildes zielen, beispielsweise die Entwicklung innovativer Formen des Einsatzes des digitalen Bildes als Medium der Erkenntnis im Umfeld der Wissenschaft. Antr\u00e4ge k\u00f6nnen einem dieser drei Bereiche zugeordnet, sollen zugleich aber mit Blick auf die anderen konzipiert sein. Ein Schwerpunkt des SPP soll im Bereich der Praxis, hier der Untersuchung und Reflexion der technologischen Instrumente und sozialen Infrastrukturen, liegen.\n\n \n\nF\u00fcr die Einzelprojekte gilt, dass sie prinzipiell in den Kunst- und Kulturwissenschaften beheimatet sein k\u00f6nnen oder aber bei entsprechender Ausrichtung in den Informationswissenschaften. Zur Realisierung der besonderen Herausforderung der Reflexion der technischen Sph\u00e4re k\u00f6nnen Einzelprojekte jeweils auch als \u201eTandemprojekte\u201c definiert werden, in denen Informatikerinnen und Informatiker mit Kulturwissenschaftlerinnen und Kulturwissenschaftlern eng zum Schwerpunktthema zusammenarbeiten. Hierbei ist zu beachten, dass die verf\u00fcgbaren Mittel begrenzt sind und Personal- und Sachmittelkosten auch bei Kooperationsprojekten in vertretbaren Grenzen gehalten werden m\u00fcssen, um eine hinreichende Menge an Projekten im SPP-Rahmen f\u00f6rdern zu k\u00f6nnen. Die f\u00fcr das Projekt zentrale transdisziplin\u00e4re Debatte soll ihren besonderen Ort in den \u00fcbergeordneten Veranstaltungen finden, die in kooperativen Workshops an den beiden Standorten Marburg (Koordination der zweiten F\u00f6rderphase) und M\u00fcnchen (bisherige Koordinationsstelle) sowie im virtuellen Forschungsraum gemeinsamer Diskussions- und Publikationsplattformen organisiert werden.\n\n \n\nIn jedem Projekt, gleich welcher fachlichen Anbindung und Orientierung, ist eine reflexive Komponente verlangt. Diese kann als konzeptuell-entwicklungsorientierte und/oder medienreflexive Position umgesetzt werden. Projekte, die lediglich die \u201eDigitalisierung\u201c eines Bestands bezwecken oder ausschlie\u00dflich neue Tools zur Bearbeitung dieses Bestands liefern, sind nicht adressiert. Prinzipiell sollen die Projekte des SPP zum besseren Verst\u00e4ndnis der Rolle des digitalen Bildes in der Wissensgesellschaft beitragen und damit die Bildhaftigkeit von Wissen im digitalen Raum reflektieren.\n\n \n\nEntsprechend diesen Kriterien wurden bereits f\u00fcr die erste F\u00f6rderperiode von Dezember 2019 bis Dezember 2022 von einer Fachgutachtergruppe zw\u00f6lf Projekte ausgew\u00e4hlt, die diesen Kriterien grunds\u00e4tzlich entsprechen und das m\u00f6gliche Spektrum abbilden (weiterf\u00fchrender Link s.u.). F\u00fcr die zweite F\u00f6rderperiode wird das Anforderungsprofil im Wesentlichen beibehalten. Die bereits gef\u00f6rderten Projekte k\u00f6nnen einen Folgeantrag stellen. Neuantr\u00e4ge sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht und werden prinzipiell gleichbehandelt.\n\n \n\nAntragstellung\n\nReichen Sie Ihren Antrag in englischer Sprache f\u00fcr die zweite F\u00f6rderphase bitte bis sp\u00e4testens 15. M\u00e4rz 2022 bei der DFG ein. Die Antragstellung erfolgt ausschlie\u00dflich \u00fcber das elan-Portal zur Erfassung der antragsbezogenen Daten und zur sicheren \u00dcbermittlung von Dokumenten. Sofern Sie beabsichtigen, einen Neuantrag einzureichen, w\u00e4hlen Sie bitte unter \u201eAntragstellung \u2013 Neues Projekt \u2013 Schwerpunktprogramm\u201c im elektronischen Formular aus der angebotenen Liste \u201eSPP 2172 \u2013 Das digitale Bild\u201c aus. Bitte senden Sie ein weiteres Exemplar des Antrags in elektronischer Form an den Koordinator des Programms (locher@fotomarburg.de).\n\n \n\nHandelt es sich bei dem Antrag innerhalb dieses Schwerpunktprogramms um Ihren ersten Antrag bei der DFG, beachten Sie, dass Sie sich vor der Antragstellung im elan-Portal registrieren m\u00fcssen. Ohne Registrierung bis zum 1. M\u00e4rz 2022 ist eine Antragstellung nicht m\u00f6glich. Bitte w\u00e4hlen Sie im Registrierungsformular bei den abschlie\u00dfenden Angaben ebenso wie bei der Antragstellung Ihr Schwerpunktprogramm aus der angebotenen Liste der Ausschreibungen aus. Die Best\u00e4tigung der Registrierung erfolgt in der Regel bis zum darauffolgenden Arbeitstag.\n\n \n\nAntragstellerinnen und Antragsteller, die bereits gef\u00f6rdert werden und einen Fortsetzungsantrag stellen wollen, m\u00fcssen den Antrag \u00fcber die Registerkarte \u201eAntragstellung \u2013 Antrags\u00fcbersicht/Fortsetzungsantrag\u201c einreichen. Hier wird Ihr in der F\u00f6rderung befindliches Projekt angezeigt, und Sie k\u00f6nnen Ihren Fortsetzungsantrag stellen.\n\n \n\nBer\u00fccksichtigen Sie bitte beim Aufbau Ihres Antrags das DFG-Merkblatt 54.01 zu Sachbeihilfen mit Leitfaden f\u00fcr die Antragstellung und die Hinweise im Merkblatt Schwerpunktprogramm 50.05, Teil B.\n\n \n\nDas Begutachtungskolloquium des Schwerpunktprogramms wird voraussichtlich im Juli 2022 stattfinden.\n\n \n\n \n\n \n\nWeiterf\u00fchrende Informationen\n\n \n\nDetaillierte Informationen zum Schwerpunktprogramm erhalten Sie unter:\n\nwww.digitalesbild.gwi.uni-muenchen.de\n\n \n\nDen vollst\u00e4ndigen Text des Rahmenantrags finden Sie unter:\n\nwww.uni-marburg.de/de/fotomarburg/pdf/dfg-schwerpunktprogramm_das_digitale_bild.pdf\n\n \n\nDas elan-Portal der DFG zur Einreichung der Antr\u00e4ge finden Sie unter:\n\nhttps://elan.dfg.de\n\n \n\nDie Merkbl\u00e4tter DFG-Vordruck 50.05 und 54.01 stehen unter:\n\nwww.dfg.de/formulare/50_05\n\nwww.dfg.de/formulare/54_01\n\n \n\nInhaltliche Fragen beantworten Ihnen die Koordinatoren des Schwerpunktprogramms:\n\nProf. Dr. Hubert Locher, Philipps-Universit\u00e4t Marburg, Kunstgeschichtliches Institut, Deutsches Dokumentationszentrum f\u00fcr Kunstgeschichte \u2013 Bildarchiv Foto Marburg, Biegenstr. 10, 35032 Marburg, Tel. +49 6421 28-24324, locher@fotomarburg.de\n\nProfessor Dr. Hubertus Kohle, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Institut f\u00fcr Kunstgeschichte, Zentnerstr. 31, 80798 M\u00fcnchen, Tel. +49 89 2180-5317, hubertus.kohle@lrz.uni-muenchen.de\n\n \n\nAusk\u00fcnfte zur Antragstellung bei der DFG erteilen:\n\nAnsprechpartnerin f\u00fcr fachliche Fragen: Dr. Janne Lenhart, Tel. +49 228 885-2460, janne.lenhart@dfg.de\n\nAnsprechpartnerin f\u00fcr formale Fragen: Stefanie R\u00f6per, Tel. +49 228 885-2705, stefanie.roeper@dfg.de"
    },
    {
        "title": "DFG: ANR-DFG-F\u00f6rderprogramm f\u00fcr deutsch-franz\u00f6sische Forschungsprojekte in den Geistes- und Sozialwissenschaften",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Registrierung bis zum 01.03.2023"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-03-08"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG-2C_ANR",
                "label": "DFG, ANR"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/2021/info_wissenschaft_21_112/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG): ANR-DFG-F\u00f6rderprogramm f\u00fcr deutsch-franz\u00f6sische Forschungsprojekte in den Geistes- und Sozialwissenschaften\n\u2022 Kurzbeschreibung: Seit 2007 erm\u00f6glicht das gemeinsame Abkommen zwischen der franz\u00f6sischen Agence Nationale de la Recherche (ANR) und der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) zur wissenschaftlichen Zusammenarbeit in den Geistes- und Sozialwissenschaften die F\u00f6rderung integrierter deutsch-franz\u00f6sischer Forschungsprojekte. Das F\u00f6rderprogramm, das die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit in den Geistes- und Sozialwissenschaften ausbauen und st\u00e4rken m\u00f6chte, stie\u00df in den vergangenen Jahren auf breite Resonanz in der Wissenschaft und konnte bereits einen Beitrag zum nachhaltigen Aufbau deutsch-franz\u00f6sischer Kooperationen und Netzwerke leisten. Das F\u00f6rderprogramm enth\u00e4lt keine thematischen Vorgaben. Ein besonderes Augenmerk liegt jedoch auf der intensiven deutsch-franz\u00f6sischen Zusammenarbeit und dem spezifischen wissenschaftlichen Mehrwert, der durch die Zusammenf\u00fchrung national gepr\u00e4gter Wissenschaftstraditionen in geistes- und sozialwissenschaftlichen Forschungsfeldern erzielt werden kann. In den Bereichen, in denen Deutsch und Franz\u00f6sisch als Wissenschaftssprachen eine Rolle spielen, k\u00f6nnen die Vorz\u00fcge der Mehrsprachigkeit auch im Rahmen der wissenschaftlichen Zusammenarbeit genutzt und demonstriert werden.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "BMBF: F\u00f6rderung von Projekten zum Thema \u201eIntegration der Region Mittelost- und S\u00fcdosteuropa in den Europ\u00e4ischen Forschungsraum\u201c (Bridge2ERA2021)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "25.09.2024 (vorerst letztm\u00f6glicher Einreichtermin)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-03-13"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2023/12/2023-12-05-F\u00f6rderaufruf-Bridge2ERA-EaP.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF): Projekte in der Forschungs- und Innovationszusammenarbeit mit den L\u00e4ndern der \u00d6stlichen Partnerschaft und Zentralasiens im Rahmen der europ\u00e4ischen Forschungsrahmenprogramme und weiterer europ\u00e4ischer Forschungsinitiativen (Bridge2ERA-EaP)\n\nDer Call umfasst die Vorbereitung gemeinsamer Antr\u00e4ge deutscher Forschungseinrichtungen und ihrer Partner aus den L\u00e4ndern der \u00d6stlichen Partnerschaft (Armenien, Aserbaidschan, Georgien, Republik Moldau und Ukraine) im Rahmen der europ\u00e4ischen Forschungsrahmenprogramme und weiterer europ\u00e4ischer Forschungsinitiativen (Bridge2ERA-EaP). Ziel des F\u00f6rderaufrufs ist es, die Forschungspartner aus den L\u00e4ndern der \u00d6stlichen Partnerschaft \u00fcber gemeinsame Forschungs- und Innovationsprojekte in den europ\u00e4ischen Forschungsraum (ERA) besser einzubinden. Damit soll ein Beitrag dazu geleistet werden, einen gemeinsamen Wissens- und Innovationsraum zwischen der EU und den offiziellen und potenziellen Beitrittskandidaten sowie weiteren L\u00e4ndern der \u00d6stlichen Partnerschaft zu schaffen. Dieses Ziel kann durch die Vernetzung und Kooperation mit erfahrenen und innovationsstarken Partnereinrichtungen unterst\u00fctzt werden. Die F\u00f6rderung bezieht sich auf Projekte, durch die neue Kontakte hergestellt, bestehende Netzwerke ausgebaut oder neue Netzwerke initiiert werden\n\nDeadline: 13.03.2024; 25.09.2024 (vorerst letztm\u00f6glicher Einreichtermin)"
    },
    {
        "title": "DFG: Deutsch-Israelische Projektkooperation (DIP) \u2013 German-Israeli Project Cooperation",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-03-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_21_100/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": ""
    },
    {
        "title": "DFG: Digitalisierung und Bereitstellung (noch) rechtebewehrter Objekte (Koordinierungsprojekt zur Vorbereitung einer Pilotphase)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-03-18"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_21_108/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG): Digitalisierung und Bereitstellung (noch) rechtebewehrter Objekte (Koordinierungsprojekt zur Vorbereitung einer Pilotphase)\n\n\u2022 Kurzbeschreibung: Im DFG-F\u00f6rderprogramm \u201eDigitalisierung und Erschlie\u00dfung\u201c kann die Digitalisierung von Objekten nur gef\u00f6rdert werden, wenn die Digitalisate direkt im Open Access frei und uneingeschr\u00e4nkt f\u00fcr die wissenschaftliche Nutzung zur Verf\u00fcgung gestellt werden k\u00f6nnen. Vonseiten der Forschenden besteht aber eine gro\u00dfe Nachfrage an einer digitalen Bereitstellung auch von Materialien, die zum Beispiel aus datenschutz-, urheber- oder archivrechtlichen Gr\u00fcnden nicht im Open Access \u00fcberregional angeboten werden k\u00f6nnen. In einem auf Anregung des Ausschusses f\u00fcr Wissenschaftliche Bibliotheken und Informationssysteme (AWBI) der DFG stattgefundenen Rundgespr\u00e4ch sind technische und organisatorische L\u00f6sungen f\u00fcr die Bereitstellung auch rechtlich gesch\u00fctzter Materialien in digitaler Form er\u00f6rtert worden. Es wurden f\u00fcr vier Themenfelder Handlungsbedarfe identifiziert: 1. Rechtliche Rahmenbedingungen und Spielr\u00e4ume, 2. Verzeichnis f\u00fcr Rechteinformationen / Aktualisierung von Rechteinformationen, 3. Standardisierte Rechteauszeichnung, 4. Technische Ma\u00dfnahmen / Pr\u00e4sentationssysteme. Um einen strukturbildenden Prozess zu erm\u00f6glichen, hat sich der AWBI daf\u00fcr ausgesprochen, zun\u00e4chst ein Koordinierungsprojekt zu f\u00f6rdern, in dem Eckpunkte und Bausteine einer Pilotphase zur Digitalisierung und Bereitstellung (noch) rechtebewehrter Objekte konkretisiert werden.\n\u2022 Deadline: 18.03.2022 (Interessensbekundungen)\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "BMBF: F\u00f6rderung von Forschungsprojekten zur kulturellen Bildung in gesellschaftlichen Transformationen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-03-27"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2022/02/2022-02-01-Bekanntmachung-kulturelle-Bildung.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Es sollen Forschungsprojekte gef\u00f6rdert werden, die sich durch einen bildungswissenschaftlich fundierten und in den Diskursen kultureller Bildung verankerten interdisziplin\u00e4ren Forschungsansatz auszeichnen und auf der Grundlage einschl\u00e4giger Theoriebildung (insbesondere aus den Bildungs-, Kultur-, Kunst-, Medien- und Sozialwissenschaften) kulturelle Bildung vor dem Hintergrund aktueller gesellschaftlicher Transformationsprozesse beforschen. Innovative Formen der partnerschaftlichen Kooperation unterschiedlicher Akteurinnen und Akteure aus bildungsrelevanten Bereichen sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht. Es wird neben den Forschungsprojekten ein Metavorhaben gef\u00f6rdert, das f\u00fcr die Wissenschafts-Community der Bildungsforschung die Ergebnisse der Forschungsvorhaben zur kulturellen Bildung in einen \u00fcbergreifenden wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Rahmen stellen soll. Besonders gew\u00fcnscht sind Vorhaben, die im Rahmen von Forschungsverb\u00fcnden Forschungsfragen aus unterschiedlichen Perspektiven betrachten und beforschen und dementsprechend auch ihre Ergebnisse zueinander in Bezug setzen. Interdisziplin\u00e4r und transdisziplin\u00e4r zusammengesetzte Projektteams werden hierf\u00fcr als besonders geeignet betrachtet. Gef\u00f6rdert werden im Rahmen dieser F\u00f6rderma\u00dfnahme sowohl Einzel- als auch Verbundprojekte. Antr\u00e4ge von Verbundprojekten sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "DFG: Weave Lead Agency Initiative: Additional Collaboration Opportunity with F.R.S.-FNRS and FWO (Belgium)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-03-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_21_106/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": ""
    },
    {
        "title": "Deutsches Historisches Institut in Washington DC: Doctoral and Postdoctoral Fellowships",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-04-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Deutsches_Historisches_Institut",
                "label": "Deutsches Historisches Institut"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.ghi-dc.org/programs/doctoral-and-postdoctoral-research-fellowships"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The GHI awards short-term fellowships to European and North American doctoral students as well as postdoctoral scholars to pursue research projects that draw upon primary sources located in the United States. \n\nWe are particularly interested in research projects that fit into the following fields: \n\n    German and European history\n\n    The history of German-American relations\n\n    The role of Germany and the USA in international relations\n\n    American history (European doctoral and postdoctoral scholars only)\n\nThe proposed research projects should make use of historical methods and engage with the relevant historiography. We especially invite applications from doctoral students and postdoctoral scholars who currently have no funding from their home institutions. The fellowships are usually granted for periods of one to five months but, in exceptional cases and depending on the availability of funds, they can be extended by one month.\n\nQuelle: RAL, Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "Deutsche Nationalbibliothek: DH-Stipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-04-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dnb.de/DE/Professionell/Services/WissenschaftundForschung/DHStipendien/dhstipendien_node.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Stipendium",
                "label": "Stipendium"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Die Deutsche Nationalbibliothek als eine der gro\u00dfen Ged\u00e4chtnisinstitutionen Deutschlands bietet ihre Datenbest\u00e4nde und digitalen Sammlungen f\u00fcr Wissenschaft und Forschung sowie f\u00fcr experimentelles und kreatives Arbeiten im Rahmen des rechtlich und technisch M\u00f6glichen an. In diesem Jahr schreiben wir das erste Mal Digital-Humanities-Stipendien (DH-Stipendien) aus, die der Erforschung unserer Daten und Best\u00e4nde mit Methoden des Text und Data Minings dienen sollen. Die Ausschreibung richtet sich dabei vor allem an junge technikaffine Forscher*innen aller Fachgebiete, die sich bereits mit Methoden und Instrumenten der Digital Humanities besch\u00e4ftigt und praktische Erfahrungen auf dem Gebiet gesammelt haben.\n\nIm Mittelpunkt der Ausschreibung 2022 stehen die Katalogdaten der Deutschen Nationalbibliothek mit \u00fcber 25 Millionen Datens\u00e4tzen. Diese repr\u00e4sentieren die literarische, wissenschaftliche und musikalische Produktion Deutschlands seit 1913 umfassend und sollen in Bezug auf inhaltliche, zeitliche oder r\u00e4umliche Aspekte und Strukturen untersucht werden. Dabei k\u00f6nnen sich die Forschungsfragen beispielsweise auf inhaltliche Schwerpunkte im gesamten Datenkorpus, auf einzelne Fach- und Sachgebiete, geografische R\u00e4ume und Publikationstypen konzentrieren oder Profile ausgew\u00e4hlter Verlage und definierte Zeitabschnitte unter die Lupe nehmen. Auch sind Erweiterungen des Korpus um Daten der Gemeinsamen Normdatei vorstellbar, um soziale Dimensionen der Publikationslandschaft wie z. B. Geschlecht, Alter oder Herkunft von Autor*innen zu untersuchen. Vieles ist m\u00f6glich. Wir sind gespannt, welche Forschungsfragen die Bewerber*innen an das Datenkorpus richten.\nWir bieten\n\n    einen monatlichen Zuschuss zum Lebensunterhalt in H\u00f6he von 1.250 EUR f\u00fcr Projekte mit einer Dauer von 3, 6 oder 12 Monaten\n    freien Zugang zu Daten\n    die Begleitung der Projekte durch Projektpat*innen aus der Deutschen Nationalbibliothek\n    Unterst\u00fctzung bei der Sichtbarmachung und Verbreitung der erzielten Forschungsergebnisse z. B. \u00fcber die Website und Netzwerke der DNB\n    die Erstattung von Reisekosten f\u00fcr bis zu f\u00fcnf Besuchen in der Deutschen Nationalbibliothek \n\nWir erwarten\n\n    einen Abschlussbericht zum Ende des Stipendiums, in dem der Forschungsprozess beschrieben sowie die angewandten Methoden und Forschungsergebnisse bilanziert werden\n    dass die Forschungsergebnisse breit kommuniziert und der \u00d6ffentlichkeit m\u00f6glichst frei zur Verf\u00fcgung gestellt werden\n    eine Abschlusspr\u00e4sentation im Rahmen eines internen Lunch-Talks in der Deutschen Nationalbibliothek\n\nWir setzen voraus, dass die*der Bewerber*in\n\n    \u00fcber einen ersten wissenschaftlichen Abschluss verf\u00fcgt (vergleichbar Bachelor oder Master)\n    keine F\u00f6rderung von anderer Seite zum eingereichten Vorhaben beantragt oder bereits bezogen wird\n    sich w\u00e4hrend des Zeitraums \u00fcberwiegend dem Forschungsvorhaben widmet\n\nBewerbung\n\nWenn Sie Interesse an einem unserer DH-Stipendien haben, freuen wir uns \u00fcber Ihre Bewerbung im pdf-Format. Diese senden Sie bitte bis zum 30. April 2022 per Mail an dh-stipendien@dnb.de. Ihre Bewerbung sollte folgende Angaben enthalten:\n\n    Name, Anschrift, E-Mail-Adresse, Telefonnummer, tabellarischer Lebenslauf (maximal zwei Seiten)\n\n    Ein Expos\u00e9 mit folgenden Inhalten (maximal drei Seiten):\n        Titel des Vorhabens sowie eine Darstellung der Forschungsfrage mit Beschreibung der Motivation und Ziele sowie der Arbeitsschritte und angewandten Methoden\n        Anforderungen an das Datenkorpus\n        Beschreibung der eigenen Hard- und Softwareausstattung\n        Arbeits- und Zeitplan mit Anfangs- und Enddatum der F\u00f6rderung\n    Zeugnis des h\u00f6chsten wissenschaftlichen Abschlusses\n\nDie Deutsche Nationalbibliothek pr\u00fcft die eingereichten Bewerbungen auf Vollst\u00e4ndigkeit und bewertet sie hinsichtlich der Plausibilit\u00e4t des Arbeits- und Zeitplans, des zu erwartenden Erkenntnisfortschritts sowie der zur Verf\u00fcgung stehenden Mittel und Ressourcen.\n\nEine Entscheidung \u00fcber Ihren Antrag wird Ihnen bis sp\u00e4testens zwei Monate nach Fristablauf mitgeteilt. Die Auswahlentscheidung wird gegen\u00fcber der*dem Antragsteller*in nicht begr\u00fcndet."
    },
    {
        "title": "Historisches Kolleg M\u00fcnchen: Junior Fellowships",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-04-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Historisches_Kolleg_M\u00fcnchen",
                "label": "Historisches Kolleg M\u00fcnchen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.historischeskolleg.de/fellowships/junior-fellowships"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Das Historische Kolleg in M\u00fcnchen ist ein Institute for Advanced Study der historisch orientierten Wissenschaften. Es gew\u00e4hrt Wissenschaftler*innen durch Stipendien den Freiraum, konzentriert ein Buchprojekt abzuschlie\u00dfen. Die Junior Fellowships richten sich an Post-Doktorandinnen und -Doktoranden aller historisch-orientierten F\u00e4cher. Sie dienen dem Abschluss der Habilitationsschrift. Die Verg\u00fctung dieser Stipendien orientiert sich an der W 2-Besoldung. Derzeit dotieren unter anderem die Gerda Henkel Stiftung, das Deutsche Stiftungszentrum (DSZ), das Historische Seminar der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t und der Freundeskreis des Historischen Kollegs die Junior Fellowships.\n\nQuelle: RAL, Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "Historisches Kolleg M\u00fcnchen: Senior Fellowships",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-04-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Historisches_Kolleg_M\u00fcnchen",
                "label": "Historisches Kolleg M\u00fcnchen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.historischeskolleg.de/fellowships/senior-fellowships"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Das Historische Kolleg in M\u00fcnchen ist ein Institute for Advanced Study der historisch orientierten Wissenschaften. Es gew\u00e4hrt Wissenschaftler*innen durch Stipendien den Freiraum, konzentriert ein Buchprojekt abzuschlie\u00dfen. Um Senior Fellowships k\u00f6nnen sich etablierte Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aller historischen F\u00e4cher bewerben, die an Universit\u00e4ten oder au\u00dferuniversit\u00e4ren Forschungseinrichtungen besch\u00e4ftigt und durch herausragende Forschungsleistungen ausgewiesen sind. Die Senior Fellowships dienen dem Abschluss einer gro\u00dfen wissenschaftlichen Monografie.\n\nQuelle. RAL, Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "Gerda Henkel Stiftung: Transformationen der Demokratie?",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-05-02"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Gerda_Henkel_Stiftung",
                "label": "Gerda Henkel Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.gerda-henkel-stiftung.de/demokratie"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Neuer F\u00f6rderschwerpunkt- Transformationen der Demokratie? Oder: Konturen der kommenden demokratischen und Wissenschaftler mit Universit\u00e4tsanbindung aus den Geistes- und Sozialwissenschaften.\n\nIn den letzten Jahren ist eine bislang eher abstrakte Erkenntnis zur Erfahrungstatsache geworden: Demokratie ist nicht selbstverst\u00e4ndlich. Rechtsstaat und Gewaltenteilung, Meinungsfreiheit und Verpflichtung auf das Gemeinwohl haben auch in Kernl\u00e4ndern der Demokratie an Bindewirkung verloren, werden relativiert, in Frage gestellt und eingeschr\u00e4nkt.\n\nAusgehend von dieser Gegenwartserfahrung hat die Gerda Henkel Stiftung einen neuen F\u00f6rderschwerpunkt Demokratie eingerichtet, der in zwei Bereiche mit unterschiedlichen Perspektiven aufgeteilt ist:\n\n    Demokratie als Utopie, Erfahrung und Bedrohung\n\n    Transformationen der Demokratie? Oder: Konturen der kommenden demokratischen Gesellschaft\n\nDie Projekte k\u00f6nnen eine Laufzeit von max. 36 Monaten haben. Beantragt werden k\u00f6nnen Stipendien sowie Sach- und Reisemittel.\n\nQuelle RAL, Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "Joachim Herz Stiftung: Begegnungszonen (Veranstaltungen)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-05-16"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Joachim_Herz_Stiftung",
                "label": "Joachim Herz Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "http://www.joachim-herz-stiftung.de/was-wir-tun/naturwissenschaften-begreifen/wissenschaftlicher-nachwuchs/begegnungszonen/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Konferenz",
                "label": "Konferenz"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Mit dem Programm \u201eBegegnungszonen\u201c unterst\u00fctzt die Joachim Herz Stiftung Veranstaltungen f\u00fcr junge Naturwissenschaftler:innen, die bewusst den Austausch \u00fcber Fachgrenzen hinweg unterst\u00fctzen. Die Ausschreibung richtet sich an Organisator:innen interdisziplin\u00e4rer Workshops, Symposien, Kolloquien, Tagungen und Konferenzen sowie Summer bzw. Winter Schools.\n\nQuelle: RAL Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "Bucerius Institute: Two Manfred Lahnstein Short-Term Post-Doctoral Fellowships",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-06-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Bucerius_Institute",
                "label": "Bucerius Institute"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://bucerius.haifa.ac.il/call-for-application-two-manfred-lahnstein-short-term-post-doctoral-research-fellowships/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The Bucerius Institute for Research of Contemporary German History and Society invites applications from Germany and Israel for two short-term post-doctoral fellowships valued at 10000 Euros each (minimum 3 months) for innovative research on 20th-century German history, culture, and society. One fellowship is intended for an Israeli postdoctoral scholar, the other for a German postdoctoral scholar, each of whom plans to finalize their research for an important publication and needs to gather archival materials for a book, a series of articles, or an important grant application. Each fellowship is meant to cover a three-month research stay in either Israel or Germany. The fellowship in Israel will be held at the Buscerius Institute (University of Haifa) under the mentorship of a Bucerius fellow. The fellowship in Germany will be held at a German academic institution, to be chosen by the Fellow. Candidates are expected to contact, in advance, their chosen institution in Germany to find a mentor.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "Deutsch-Franz\u00f6sische Hochschule: Spezifische Ausschreibung 2022 zur F\u00f6rderung wissenschaftlicher Veranstaltungen \u201eKleine F\u00e4cher\u201c",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "und 15.10.2022"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-06-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Deutsch-2DFranz\u00f6sische_Hochschule",
                "label": "Deutsch-Franz\u00f6sische Hochschule"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfh-ufa.org/informationen-fuer/hochschulen/ausschreibungen/wissenschaftliche-veranstaltungen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Kleine F\u00e4cher weisen eine relativ geringe Zahl von Studierenden und Wissenschaftler:innen in Forschung und Lehre auf und erlangen daher h\u00e4ufig nicht die Sichtbarkeit, die ihnen eigentlich zust\u00fcnde. Jedoch leisten sie einen gro\u00dfen Beitrag zum Ideenaustausch und zur Ausbildung im Hochschulbereich. Ziel der vorliegenden Ausschreibung zur F\u00f6rderung von wissenschaftlichen Veranstaltungen f\u00fcr Nachwuchswissenschaftler:innen im Bereich der kleinen F\u00e4cher ist es, den Ideenaustausch und den Dialog auf interdisziplin\u00e4rer, deutsch-franz\u00f6sischer und europ\u00e4ischer Ebene zu f\u00f6rdern. Sie erm\u00f6glicht es, Veranstaltungen auf den Weg zu bringen und sichtbar zu machen, aus denen anschlie\u00dfend andere Formen der deutsch-franz\u00f6sischen Zusammenarbeit hervorgehen k\u00f6nnten. Die wissenschaftlichen Veranstaltungen richten sich an Doktorand*innen und/oder Postdocs. In begr\u00fcndeten F\u00e4llen k\u00f6nnen auch Masterstudierende oder Studierende vergleichbaren Niveaus an den gef\u00f6rderten Veranstaltungen teilnehmen. Die Ausschreibung richtet sich an deutsche und franz\u00f6sische Hochschulen sowie an au\u00dferuniversit\u00e4re Forschungseinrichtungen. Die Einbeziehung eines Drittlandes wird begr\u00fc\u00dft. In der Regel betr\u00e4gt die F\u00f6rdersumme zwischen 2.000 \u20ac und 15.000 \u20ac.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "Bundesstiftung Aufarbeitung: F\u00f6rderschwerpunkt: Protest und Aufst\u00e4nde gegen autorit\u00e4re Herrschaft und Diktaturen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "und 31.08.2022 Deadline"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-06-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Bundesstiftung_Aufarbeitung",
                "label": "Bundesstiftung Aufarbeitung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bundesstiftung-aufarbeitung.de/de/foerderung/schwerpunkt-protest-und-aufstaende"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Vor dem Hintergrund des 70. Jahrestages des Volksaufstandes setzt die Bundesstiftung zur Aufarbeitung der SED-Diktatur in den Jahren 2023 und 2024 einen Schwerpunkt ihrer F\u00f6rderung auf Projektvorhaben, die besonders dazu geeignet sind, die Erinnerung an unterschiedliche Formen von Protest, Aufbegehren und Aufst\u00e4nde gegen autorit\u00e4re Herrschaft und Diktaturen wachzuhalten. Der F\u00f6rderschwerpunkt richtet sich sowohl auf den Widerstand gegen die kommunistische Herrschaft in der Sowjetischen Besatzungszone und in der DDR, sowie in den anderen kommunistischen Diktaturen hinter dem Eisernen Vorhang, als auch in vergleichender diachroner und synchroner Perspektive auf Aufst\u00e4nde gegen autorit\u00e4re Herrschaft und Diktaturen in anderen L\u00e4ndern in der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts. Bewerben k\u00f6nnen sich Institutionen der schulischen und au\u00dferschulischen historisch-politischen Bildungsarbeit, Vereine und Initiativen, Museen und Gedenkst\u00e4tten sowie Wissenschaftseinrichtungen.\n\u2022 Deadline: 30.06.2022 (f\u00fcr F\u00f6rdersummen ab 50.000\u20ac); 31.08.2022 (f\u00fcr F\u00f6rdersummen unter 50.000\u20ac)\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "Leipzig Lab: Forschergruppe an der Uni Leipzig",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Antragsteller*in muss an Uni Leipzig besch\u00e4ftigt sein"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-07-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Uni_Leipzig",
                "label": "Uni Leipzig"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.uni-leipzig.de/fileadmin/ul/Dokumente/2022_LeipzigLab_Ausschreibung_AG.pdf"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Die Universit\u00e4t Leipzig schreibt die F\u00f6rderung einer neuen Arbeitsgruppe im LeipzigLab aus. Das LeipzigLab ist ein gesamtuniversit\u00e4rer Ort intensiver kollaborativer Forschung jenseits disziplin\u00e4rer und fakult\u00e4rer Grenzen; es bietet eine inspirierende Arbeitsatmosph\u00e4re mit Freiraum f\u00fcr kreatives Experimentieren. Arbeitsgruppen werden von zwei bis drei Personen initiiert, die als erfahrene Postdoc oder Hochschullehrer:in an\nder Universit\u00e4t Leipzig arbeiten. Jede Arbeitsgruppe ist mit einer PostDoc-Stelle und einer wissenschaftlichen Hilfskraftstelle ausgestattet, die f\u00fcr die Dauer der AG besetzt werden. Jede AG ist mit 1,0 VZ\u00c4 TV-L E 13 sowie 1,0 WHK (19h/Woche) ausgestattet. Dar\u00fcber hinaus stellt das LeipzigLab Mittel f\u00fcr Gastwissenschaftler:innen, Workshops und Reisen, Literatur und Software sowie Arbeitspl\u00e4tze in unmittelbarer r\u00e4umlicher N\u00e4he zu den anderen Arbeitsgruppen zur Verf\u00fcgung. Die Antragstellenden m\u00fcssen an der Universit\u00e4t Leipzig f\u00fcr die beantragte Dauer der AG besch\u00e4ftigt sein; ihre Promotion sollte mindestens vier Jahre zur\u00fcckliegen. Bereits drittmittelgef\u00f6rderte Forschungsprojekte k\u00f6nnen keine AG konstituieren.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "BMBF: F\u00f6rderung von Projekten f\u00fcr die grenz\u00fcberschreitende Vernetzung und Entwicklung von Projektvorschl\u00e4gen f\u00fcr Verbundvorhaben in Horizont Europa",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Antr\u00e4ge k\u00f6nnen dar\u00fcber hinaus bis 2023, jeweils bis zum 31.01., 31.05., 30.09. eines Jahres, eingereicht werden."
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-09-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2021/04/3534_bekanntmachung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "BMBF: F\u00f6rderung von Projekten f\u00fcr die grenz\u00fcberschreitende Vernetzung und Entwicklung von Projektvorschl\u00e4gen f\u00fcr Verbundvorhaben in Horizont Europa\n\nZweck der BMBF-F\u00f6rderrichtlinie ist, deutsche Akteure dabei zu unterst\u00fctzen, in koordinierender Funktion gemeinsam mit Forschungspartnern Projektvorschl\u00e4ge f\u00fcr Verbundvorhaben f\u00fcr die thematischen Cluster im Bereich \u201eGlobale Herausforderungen und industrielle Wettbewerbsf\u00e4higkeit Europas\u201c (Pfeiler II) von Horizont Europa zu erarbeiten. F\u00fcr maximal 12 Monate k\u00f6nnen bis zu 50.000 Euro f\u00fcr Netzwerktreffen und Workshops, Personal sowie Reise- & Aufenthaltskosten beantragt werden. Voraussetzung f\u00fcr die F\u00f6rderung ist die Vorbereitung von Forschungs- und Entwicklungsvorhaben (Verbundvorhaben), f\u00fcr die es in den Clustern im zweiten Pfeiler von Horizont Europa, inklusive der entsprechenden Projektvorschl\u00e4ge f\u00fcr Verbundprojekte der Europ\u00e4ischen Partnerschaften, absehbar eine F\u00f6rderoption gibt.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl\n\nWeitere Deadlines: 31.01.2023, 31.05.2023 und 30.09.2023"
    },
    {
        "title": "Edith Saurer Fonds - Forschungsstipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-09-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Edith_Saurer_Fonds",
                "label": "Edith Saurer Fonds"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.edithsaurerfonds.at/home/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Der Edith Saurer Fonds vergibt Forschungsstipendien an hervorragende in- und ausl\u00e4ndische promovierte Wissenschaftler*innen, die sich in ihrer laufenden Arbeit speziell mit Fragen sozialer Ungleichheit unter den Gesichtspunkten Geschlecht, Klasse und Kultur befassen. Besonders ber\u00fccksichtigt werden Projekte, die Europa von der fr\u00fchen Neuzeit bis ins 20. Jahrhundert behandeln und dabei komparative und transnationale Ans\u00e4tze verfolgen. Die ESF-Stipendien sind einmalig, projektgebunden und werden nur f\u00fcr laufende Arbeiten vergeben.\n\nQuelle: RAL Leipzig"
    },
    {
        "title": "Edith Saurer Fonds: Forschungsstipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-09-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Edith_Saurer_Fonds",
                "label": "Edith Saurer Fonds"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.edithsaurerfonds.at/home/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Der Edith Saurer Fonds vergibt Forschungsstipendien an hervorragende in- und ausl\u00e4ndische promovierte Wissenschaftler*innen, die sich in ihrer laufenden Arbeit speziell mit Fragen sozialer Ungleichheit unter den Gesichtspunkten Geschlecht, Klasse und Kultur befassen. Besonders ber\u00fccksichtigt werden Projekte, die Europa von der fr\u00fchen Neuzeit bis ins 20. Jahrhundert behandeln und dabei komparative und transnationale Ans\u00e4tze verfolgen. Die ESF-Stipendien sind einmalig, projektgebunden und werden nur f\u00fcr laufende Arbeiten vergeben.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Edith Sauer Fonds: Forschungsstipendien 2022",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2022-12-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Edith_Saurer-2DFonds",
                "label": "Edith Saurer-Fonds"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Der Edith Saurer Fonds vergibt Forschungsstipendien an hervorragende in- und ausl\u00e4ndische promovierte Wissenschafter:innen, die sich in Ihrer laufenden Arbeit speziell mit Fragen sozialer Ungleichheit unter den Gesichtspunkten Geschlecht, Klasse und Kultur befassen. Besonders ber\u00fccksichtigt werden Projekte, die Europa von der fr\u00fchen Neuzeit bis ins 20. Jahrhundert behandeln und dabei komparative und transnationale Ans\u00e4tze verfolgen. Die ESF-Stipendien sind einmalig, projektgebunden und werden nur f\u00fcr laufende Arbeiten vergeben. Es sind Einreichungen von Einzelpersonen oder von Teams von max. zwei Personen zugelassen. In einem solchen Fall ist das Preisgeld jedenfalls zu gleichen Teilen auszuzahlen.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "BMBF: K\u00e4te Hamburger Kolleg",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Hochschulen haben z. T. interne Deadlines"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-01-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2019/04/2386_bekanntmachung.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Mit dem F\u00f6rderprogramm sollen Kollegs gef\u00f6rdert werden, die eine geisteswissenschaftliche Themensetzung aufweisen (siehe F\u00f6rderlinie I), zum anderen Kollegs, die eine dezidierte Zusammenarbeit der Geisteswissenschaften mit den Lebens-, Natur-, Technik- oder Ingenieurwissenschaften bei der Bearbeitung einer origin\u00e4r geisteswissenschaftlichen Fragestellung erm\u00f6glichen (siehe F\u00f6rderlinie II). F\u00f6rderlinie I \u2013 Geisteswissenschaftliche Forschung: Interdisziplin\u00e4re Forschung in den Geisteswissenschaften zu innovativen Fragestellungen. F\u00f6rderlinie II \u2013 Transdisziplin\u00e4re Forschung: geisteswissenschaftliche Fragestellungen in der Zusammenarbeit mit Lebens-, Natur-, Technik- oder Ingenieurwissenschaften. Ein K\u00e4te Hamburger Kolleg ist als Ort der pers\u00f6nlichen wissenschaftlichen Begegnung gedacht. Es basiert einerseits auf dem Ortsprinzip und erm\u00f6glicht so die direkte Kommunikation der Fellows miteinander. Andererseits entwickelt das Kolleg Attraktion und Strahlkraft in Richtung Ausland. F\u00f6rderf\u00e4hig sind die projektbezogenen Ausgaben bis max. 100% und bis zu einer H\u00f6he von 2 Mio. EUR pro Jahr, zzgl. 20% Projektpauschale (f\u00fcr Hochschulen); die F\u00f6rderlaufzeit betr\u00e4gt 4+4+4 Jahre. Da pro Universit\u00e4t bzw. Hochschule nur ein Antrag pro F\u00f6rderlinie eingereicht werden darf, bedarf es im Vorfeld einer universit\u00e4tsinternen Vorauswahl durch das Rektorat. Wenn Sie eine Antragstellung beabsichtigen, senden Sie bitte bis 30.11.2022 eine formlose Interessensbekundung mit Angaben zum Thema, den beteiligten Projektleitenden und der geplanten Struktur an das Prorektorat f\u00fcr Exzellenzentwicklung (prorektor.exzellenzentwicklung@uni-leipzig.de). \u00dcber die Aufforderung zur Einreichung einer Projektskizze entscheidet das Rektorat.\n\nDeadline: 30.11.2022 (interne Deadline f\u00fcr Interessensbekundung: 30.11.22); 15.01.2024 (offizielle Deadline)\n\nQuelle: Dez. 1, Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "DAAD: F\u00f6rderung ausl\u00e4ndischer Gastdozenten zu Lehrt\u00e4tigkeiten an deutschen Hochschulen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-01-16"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD",
                "label": "DAAD"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.daad.de/de/infos-services-fuer-hochschulen/weiterfuehrende-infos-zu-daad-foerderprogrammen/gastdozentenprogramm/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Das Programm zielt darauf ab, die Internationalisierung der deutschen Hochschulen zu f\u00f6rdern und die internationale Dimension in der Lehre zu st\u00e4rken. Gef\u00f6rdert werden dazu Gastaufenthalte ausl\u00e4ndischer Hochschullehrer:innen."
    },
    {
        "title": "DAAD: Leonhard-Euler-Programm 2023-2024",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-01-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD",
                "label": "DAAD"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www2.daad.de/hochschulen/ausschreibungen/projekte/de/11342-foerderprogramme-finden/?s=1&projektid=57664481"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Ziele des Programms sind, Studierende und Nachwuchswissenschaftler:innen fachlich und/oder methodisch (weiter-) zu qualifizieren und internationale Bildungs- und Forschungskooperationen auszubauen. Gef\u00f6rdert werden kombinierte Studien- und Forschungsaufenthalte."
    },
    {
        "title": "Akademienunion: Akademienprogramm",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "zweistufiges Verfahren, da ist die erste Deadline"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-01-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Akademienunion",
                "label": "Akademienunion"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.akademienunion.de/presse/nachricht/ausschreibung-fuer-das-akademienprogramm-2025"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Das Akademienprogramm dient der langfristigen Grundlagenforschung in den Geisteswissenschaften, den historischen Rechtswissenschaften sowie den Wirtschafts- und Gesellschaftswissenschaften und zielt auf die Erschlie\u00dfung, Sicherung und Erforschung kultureller \u00dcberlieferungen von \u00fcbergeordneter fachwissenschaftlicher und gesellschaftlicher Relevanz. Alle Wissenschaftler:innen in Deutschland k\u00f6nnen sich bei einer der in der Ausschreibung aufgef\u00fchrten Wissenschaftsakademien mit einem Forschungsvorhaben bewerben. Die Bewerbung von Wissenschaftlerinnen ist ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht. Die F\u00f6rdersumme liegt bei mind. 120.000 EUR/Jahr und die Laufzeit zwischen 12\u201325 Jahren."
    },
    {
        "title": "DAAD: Ostpartnerschaften",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-02-28"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD",
                "label": "DAAD"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.daad.de/de/infos-services-fuer-hochschulen/weiterfuehrende-infos-zu-daad-foerderprogrammen/ostpartnerschaften/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Deutscher Akademischer Austauschdienst (DAAD): Partnerschaften mit Hochschulen in Ostmittel-, S\u00fcdost- und Osteuropa sowie dem Kaukasus und Zentralasien \u2013(\"Ostpartnerschaften\")\n\n\u2022 Kurzbeschreibung: Das Programm leistet langfristig (Impact) einen Beitrag zum Auf- und Ausbau fachlicher sowie l\u00e4nder-/regionalspezifischer Expertise sowie zum Auf- und Ausbau internationaler Lehr- und Forschungskooperationen und zur St\u00e4rkung der wissenschaftlichen Beziehungen zwischen Deutschland und den Ziell\u00e4ndern. Dar\u00fcber hinaus tr\u00e4gt das Programm zur Internationalisierung der beteiligten Hochschulen und zum Aufbau international vernetzter und leistungsf\u00e4higer Hochschulen bei. Gef\u00f6rdert werden Reisen an die Partnerhochschule zu Studien- oder Forschungszwecken, sowie Aufenthalte zu Studien- oder Forschungszwecken in Deutschland und Teilnahme an bi- und multinationalen Veranstaltungen (z.B. Vernetzungskonferenzen) im In- und Ausland.\n\nQuelle: Dez. 1, Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "DFG: Schwerpunktprogramm \"New Data Spaces for the Social Sciences\" (SPP 2431)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "12.05.20203 preparatory workshop"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-04-17"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_23_20/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Short description: The programme aims to drive a surge in innovation by improving, enhancing and combining existing data infrastructures and emerging data sources to develop new data spaces for social science research. It will integrate and consolidate skills, knowledge and expertise from different fields of empirical social research and computer science and provide the means to test new methods and procedures of data generation and data analytics. Its objective is to develop best-practice examples of data generation, data collection and data integration to enhance data quality and to anchor innovations in existing panel studies, new data collection programmes and data analytic approaches. To achieve these objectives, the InfPP \u201cNew Data Spaces for the Social Sciences\u201d invites project proposals in four main research areas: Exploration and Integration of Different Data Types (RA1), Respondent-Driven Designs (RA2), Instrument Validity (RA3), and Multimodal Data Acquisition (RA4)."
    },
    {
        "title": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales (BMAS): Nachwuchsgruppen im Rahmen des \u201eF\u00f6rdernetzwerks Interdisziplin\u00e4re Sozialpolitikforschung\u201c (FIS)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: 30.04.2023 (Interessenbekundungen)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-04-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMAS",
                "label": "BMAS"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.fis-netzwerk.de/foerderverfahren/laufende-bekanntmachungen/nachwuchsgruppen-2023"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Gef\u00f6rdert werden Nachwuchsgruppen, die dazu geeignet sind, der Sozialpolitikforschung in Deutschland neue inhaltliche und methodische Impulse zu geben. Die inhaltliche Ausrichtung sollte sich an relevanten sozialpolitischen, arbeitsmarktlichen, oder sozialrechtlichen Fragen orientieren, schwerpunktm\u00e4\u00dfig zu folgenden Themenbereichen: (1) Der investive Wert und gesellschaftliche Nutzen von Sozialpolitik; (2) Regionale Disparit\u00e4ten und Sozialpolitik; (3) Soziale Dimension von Klimapolitik. Im Rahmen einer Nachwuchsgruppe k\u00f6nnen neben einer Postdoktorandin/einem Postdoktoranden bis zu drei Doktorand/-innen eine sozialpolitische Fragestellung umfassend und interdisziplin\u00e4r erforschen. Die gef\u00f6rderten Kandidat:innen sollen in den Disziplinen Wirtschafts- und Rechtswissenschaften, Soziologie, Sozialethik, Politik- und Geschichtswissenschaften beheimatet sein. Das BMAS begr\u00fc\u00dft explorative Vorhaben, inhaltliche und methodische Innovation sowie Vorhaben, welche konzeptionell einen Dialog zwischen den Disziplinen und zwischen Wissenschaft und Praxis vorsehen. Nachwuchsgruppen werden grunds\u00e4tzlich f\u00fcr einen Zeitraum von bis zu drei Jahren gef\u00f6rdert. Ein Antrag auf Verl\u00e4ngerung um bis zu zwei Jahre kann gestellt werden."
    },
    {
        "title": "DFG: Deutsch-italienische Zusammenarbeit in den Geistes- und Sozialwissenschaften 2023 (Villa Vigoni)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-04-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/2022/info_wissenschaft_22_06/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Konferenz",
                "label": "Konferenz"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Netzwerk",
                "label": "Netzwerk"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG): Trilaterale Forschungskonferenzen \u201eVilla Vigoni\u201c 2023\u20132025\n\nKurzbeschreibung: Um den Austausch und die Netzwerkbildung zwischen Geistes- und Sozialwissenschaftler:innen, t\u00e4tig in Deutschland, Frankreich und Italien, nachhaltig zu f\u00f6rdern und dabei den Gebrauch von Deutsch, Franz\u00f6sisch und Italienisch als Wissenschaftssprachen ausdr\u00fccklich zu unterst\u00fctzen, haben die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG), die Fondation Maison des sciences de l\u2019homme (FMSH) und die Villa Vigoni das Programm \u201eTrilaterale Forschungskonferenzen\u201c entwickelt, in dem Mehrsprachigkeit ein tragendes Prinzip ist. Antr\u00e4ge auf F\u00f6rderung in diesem Programm sind aus allen F\u00e4chern der Geistes- und Sozialwissenschaften willkommen. Jede Trilaterale Forschungskonferenz besteht aus einer Serie von drei Veranstaltungen, die im Jahresrhythmus aufeinanderfolgen. Alle drei Treffen finden in der Villa Vigoni statt. Die Teilnehmenden einer Forschungskonferenz bestehen aus einer Gruppe von mindestens zw\u00f6lf, h\u00f6chstens 16 Wissenschaftler:innen, nach M\u00f6glichkeit ausgewogen zusammengesetzt aus den drei beteiligten L\u00e4ndern. Die Teilnehmenden des jeweiligen Landes sollen an unterschiedlichen Einrichtungen arbeiten. Diese Gruppe bleibt w\u00e4hrend aller Treffen gleich.\nAntragstellung und Koordination einer Trilateralen Forschungskonferenz \u00fcbernehmen je ein:e Wissenschaftler:in aus Deutschland, Frankreich und Italien. Die Antragstellenden m\u00fcssen f\u00fcr die gesamte Dauer der Trilateralen Forschungskonferenzen eine institutionelle Anbindung an eine Forschungs- oder Hochschuleinrichtung ihres Landes nachweisen.\nQuelle: Uni Leipzig, Dez 1, Dr. Anett Karl"
    },
    {
        "title": "Text+: Forschungsdaten aufbereiten und sichern",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-04-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Text-2B",
                "label": "Text+"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.text-plus.org/forschungsdaten/kooperationsprojekte/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Kooperation",
                "label": "Kooperation"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Ausschreibungsrunde 2023: Forschungsdaten aufbereiten und sichern gemeinsam mit Text+\n\nText+ ist Teil der Nationalen Forschungsdateninfrastruktur (NFDI) mit dem Ziel, eine ortsverteilte Forschungsdateninfrastruktur f\u00fcr geisteswissenschaftliche Forschungsdaten aufzubauen. Der Fokus liegt dabei auf den Datenbereichen digitale Sammlungen, lexikalische Ressourcen und Editionen. Als Teil der Communityanbindung f\u00fchrt Text+ jedes Jahr eine Ausschreibungsrunde f\u00fcr Kooperationsprojekte durch.\n\nZiel dieser Ausschreibung ist es, die Angebote an Daten und Services von Text+ kontinuierlich zu erweitern und f\u00fcr die Community der Forschenden langfristig verf\u00fcgbar zu machen. Dazu werden auf maximal ein Kalenderjahr befristete Projekte gef\u00f6rdert, deren Ergebnisse in die Text+ Infrastruktur integriert werden. Dies kann z. B. dadurch geschehen, dass im Rahmen dieser Projekte vorhandene Daten so aufbereitet werden, dass sie durch ein bereits an die Text+ Infrastruktur angebundenes Datenzentrum (Siehe https://www.text-plus.org/forschungsdaten/daten-und-kompetenzzentren/) f\u00fcr die Community (dauerhaft) verf\u00fcgbar werden. Alternativ k\u00f6nnen eigene institutionalisierte und nachhaltige Datenzentren mit Schnittstellen in die technische Infrastruktur von Text+ eingebunden werden, um die betreffenden Daten in der Text+ Infrastruktur verf\u00fcgbar zu machen. Bei Software und anderen Services wird erwartet, dass das Ergebnis unter einer offenen Lizenz bereitgestellt wird, mit Text+ abgestimmt ist (Leistung eines Koh\u00e4renzbeitrags) und langfristig f\u00fcr die Infrastruktur betrieben werden kann. Die Bereitstellung entsprechend den FAIR- und CARE-Prinzipien ist dabei wesentlich (Siehe FAIR: https://doi.org/10.1038/sdata.2016.18; CARE: https://www.gida-global.org/care). Nach den Richtlinien der NFDI sind nur Arbeiten f\u00f6rderf\u00e4hig, die auf die Integration in das Angebotsportfolio von Text+ abzielen. Aufbau und Ausbau von Ressourcen selbst sind hingegen aus Eigenmitteln zu tragen.\n\nF\u00f6rderantr\u00e4ge k\u00f6nnen f\u00fcr eine der Datendom\u00e4nen Sammlungen, lexikalische Ressourcen, Editionen sowie f\u00fcr die Task Area Infrastruktur/Betrieb gestellt werden. Zur Vorbereitung der Antr\u00e4ge sollte ein Beratungsgespr\u00e4ch mit dem zust\u00e4ndigen Bereich erfolgen. Die Liste der Ansprechpersonen finden Sie am Ende dieser Ausschreibung.\n\nIm Rahmen dieser Ausschreibungen k\u00f6nnen mehrere Projekte in der Regel mit einem Volumen zwischen 35.000 und 60.000 EUR gef\u00f6rdert werden. Zus\u00e4tzlich wird auf die Projektsumme ein Overhead von 22% gew\u00e4hrt. Die Laufzeit der Projekte ist an das Kalenderjahr 2024 gebunden und betr\u00e4gt dadurch maximal 12 Monate; eine \u00dcbertragung von nicht ausgegebenen Mitteln auf das Folgejahr ist nicht m\u00f6glich. Nach Abschluss der F\u00f6rderung wird ein Projektbericht erwartet, der auf der Text+ Webseite ver\u00f6ffentlicht werden soll.\n\nEventuelle R\u00fcckfragen k\u00f6nnen Sie gerne an office@text-plus.org adressieren. Weitere Informationen zum Antragsverfahren und zu den bisher bewilligten Projekten werden auf der Text+ Webseite bereitgestellt: https://www.text-plus.org/forschungsdaten/kooperationsprojekte/\nZeitplanung\n\n    Bewerbungsende: 30. April 2023\n    Bekanntgabe im Rahmen des Text+ Plenary 2023: 27. \u2013 29. September 2023 \n    Fr\u00fchestm\u00f6glicher F\u00f6rderbeginn: 01. Januar 2024\n    Ende der F\u00f6rderung sp\u00e4testens: 31. Dezember 2024\n\nDie n\u00e4chste Ausschreibungsrunde wird 2024 f\u00fcr das Projektjahr 2025 erfolgen."
    },
    {
        "title": "Polish National Agency for Academic Exchange (NAWA) and European Commission: NAWA Fellowships in Poland for researchers from German Institutions",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-05-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/NAWA-2C_EU",
                "label": "NAWA, EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://nawa.gov.pl/en/international-cooperation-and-exchange/program-wymiany-osobowej-studentow-i-naukowcow-w-ramach-wspolpracy-bilateralnej/exchange-programme-for-students-and-scientists-as-part-of-bilateral-cooperation-offer-for-incoming-students-and-scientists/edition-2022"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Short description: Zawacka NAWA Programme offers fellowships for candidates from Germany. Academic teachers, researchers and doctoral candidates from German institutions are welcome in Poland for fellowship stays from one to nine months at a host institution of their choice. The Programme is open to students and staff of universities and research institutes representing all fields of science.Interested candidates, please contact NAWA via e-mail:wymiana@nawa.gov.pl"
    },
    {
        "title": "Uni Leipzig: Pre-Doc Award",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-06-11"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Uni_Leipzig",
                "label": "Uni Leipzig"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "http://www.uni-leipzig.de/+pre-doc-award"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Promotion",
                "label": "Promotion"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/PostDoc",
                "label": "PostDoc"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "The Pre-Doc Award supports graduates in preparation for doctoral research as well as postdocs in their ability to supervise (future) doctoral candidates. During the funding period, the awardee tandems develop a doctoral research project jointly and try to acquire funding for it. The funding of the Pre-Doc Award is a position as a research assistant (Wissenschaftliche Hilfskraft, WHK) with 19 hours per week for 12 months. The candidate will be employed by Leipzig University, Federal State of Saxony.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Sibylle Kalkhof-Rose Akademie-Preis f\u00fcr Geisteswissenschaften",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-06-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Akademie_der_Wissenschaften_und_der_Literatur_Mainz",
                "label": "Akademie der Wissenschaften und der Literatur Mainz"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/Stiftungen_Preise/Ausschreibung_SKH_Akademie-Preis.pdf"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Der von der Akademie der Wissenschaften und der Literatur | Mainz vergebene und von der Kalkhof-Rose Stiftung gef\u00f6rderte \u201eSibylle Kalkhof-Rose Akademie-Preis f\u00fcr Geisteswissenschaften\u201c richtet sich an exzellente Nachwuchswissenschaftler:innen aus dem gesamten Bereich der Geisteswissenschaften, die sich in einem fr\u00fchen Stadium ihrer akademischen Laufbahn bereits durch richtungsweisende Forschungsbeitr\u00e4ge verdient gemacht, dadurch ein eigenst\u00e4ndiges wissenschaftliches Profil entwickelt haben und nun vor der Habilitation stehen oder eine gleichwertige Qualifikation aufweisen. Eine Eigenbewerbung ist nicht zul\u00e4ssig. Vorschlagsberechtigt sind alle Professorinnen und Professoren an den deutschen Universit\u00e4ten.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "MPG: Minerva-Stipendium",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-06-21"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Max-2DPlanck-2DGesellschaft",
                "label": "Max-Planck-Gesellschaft"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.minerva.mpg.de/fellowships/fellowship-programme"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The Minerva Fellowship Programme enables Israeli and German scientists to complete a research residency at institutions in the respective other country. Minerva Fellowships are not only intended to promote research but also to strengthen the cultural and scientific exchange between Germany and Israel. Younger scientists (graduates and post docs) get the possibility to further their scientific background while they conduct a research project at their host institution in Israel or Germany. Selection criteria are: (1) high motivation, (2) scientific excellence, (3) scientifically promising and innovative research topic and (4) match with research profile of the host (institution). There are two possible fellowships: (1) Doctoral fellowships are granted for a maximum of 24 months. Exceptionally and under special circumstances, there is the possibility of extending them up to 12 months. (2) Post-doctoral fellowships are also granted for a maximum of 24 months. Extensions of post-doctoral scholarships are, however, principally not possible. The minimum funding period amounts to six months in both cases.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "BMBF: Open Educational Resources (OER): St\u00e4rkung von Communities",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Skizzen bis 30.06.2023 (zweistufiges Verfahren)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-06-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2023/05/2023-05-08-Bekanntmachung-OER.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Differenzierte Anforderungen der adressierten Bildungs- oder Themenbereiche und Zielgruppe(n) sind zu ermitteln und bei der Ausgestaltung der geplanten Ma\u00dfnahmen aufzugreifen. Wesentliches Ziel der F\u00f6rderung ist die St\u00e4rkung, Erweiterung und Vernetzung der OER-Community, um eine breitere Verankerung von OER in der Bildungslandschaft und damit ein OER-f\u00f6rderliches \u00d6kosystem zu erreichen. Gef\u00f6rdert werden Einzel- oder Verbundma\u00dfnahmen. F\u00f6rderf\u00e4hig ist daher Community-Arbeit bestehend aus der Aggregation von mindestens zwei f\u00fcr das geplante Vorhaben relevanten Bausteinen: 1) Ma\u00dfnahmen zur Festigung und Professionalisierung der Organisation der Netzwerkarbeit, z. B. durch den Aufbau einer Gesch\u00e4ftsstelle; 2) Ma\u00dfnahmen zur St\u00e4rkung der Zusammenarbeit innerhalb der Community, z. B. durch den Einsatz von Community-Managern; 3) Ma\u00dfnahmen zum Aufbau von Kompetenzen zur Professionalisierung der Umsetzung der Arbeit der Community; 4) Durchf\u00fchrung von Ma\u00dfnahmen, um evidenzbasiert Ma\u00dfnahmen zur St\u00e4rkung der eigenen Community ableiten zu k\u00f6nnen; 5) Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der p\u00e4dagogischen, organisatorischen und/oder technischen Rahmenbedingungen innerhalb der Community, um deren Zusammenarbeit zu st\u00e4rken; 6) Vernetzungsaktivit\u00e4ten in Form von Veranstaltungen; 7) Ma\u00dfnahmen zur Aktivierung neuer Akteure, z. B. durch Roadshows oder Umsetzung von Multiplikatorenkonzepten; 8) Erarbeitung und Umsetzung zukunftsweisender Ans\u00e4tze der Kooperation. Das im Vorhaben umzusetzende Ma\u00dfnahmenpaket muss einen wesentlichen Mehrwert im Hinblick auf die St\u00e4rkung, Erweiterung und/oder Vernetzung der betreffenden Community bilden. Die Laufzeit betr\u00e4gt i.d.R. zw\u00f6lf bis h\u00f6chstens 36 Monate; f\u00f6rderf\u00e4hig sind projektbezogene Ausgaben bis max. 100%, zzgl. 20% PP (f\u00fcr Hochschulen).\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Bundesstiftung Aufarbeitung: Projektf\u00f6rderung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: j\u00e4hrlich 30.06. (Gesamtf\u00f6rdersumme \u2265 50.000 \u20ac); j\u00e4hrlich 31.08. (Antragssumme < 50.000 \u20ac)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-06-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Bundesstiftung_Aufarbeitung",
                "label": "Bundesstiftung Aufarbeitung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bundesstiftung-aufarbeitung.de/de/foerderung/projektfoerderung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Die Bundesstiftung zur Aufarbeitung der SED-Diktatur f\u00f6rdert Veranstaltungen, Publikationen und Medienangebote zu politischer Bildung und Wissenschaft, die sich mit den Ursachen, der Geschichte und den Folgen der Diktatur in der SBZ und in der DDR sowie der deutschen Teilung auseinandersetzen oder die Gedenk- und Erinnerungskultur st\u00e4rken. Antragsberechtigt sind juristische Personen des \u00f6ffentlichen oder privaten Rechts, d.h. Vereine, Verb\u00e4nde, Universit\u00e4ten, Institutionen der politischen Bildungsarbeit.\n\nDeadline: j\u00e4hrlich 30.06.\n(Gesamtf\u00f6rdersumme \u2265 60.000 \u20ac); 31.08.23 (Antragssumme < 60.000 \u20ac)\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "MPG: Minerva Gentner-Symposien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-07-10"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Max-2DPlanck-2DGesellschaft",
                "label": "Max-Planck-Gesellschaft"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.minerva.mpg.de/19311/application"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The Minerva-Gentner Symposium is a format to bring together Israeli scientists with colleagues from Germany through conferences, workshops, etc. German-Israeli Minerva-Gentner Symposia are intended to enable scientific discourse, exchange of ideas and new interactions in a given field of research. Furthermore, the Symposia should initiate new collaborative efforts in fields that are highly innovative and not yet in the focus of German-Israeli cooperation. Minerva-Gentner Symposia may be conducted in all areas of research. A typical Minerva-Gentner Symposium has about 25-50 participants. The invited scientists should come from various institutions in Germany and Israel. A Minerva-Gentner Symposium can be funded with up to 30.000 Euro. The detailed proposal must be written in English.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "DFG: Copernicus-Preis",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-07-12"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/2023/info_wissenschaft_23_41/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Mit dem Copernicus-Preis zeichnen die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) und die Stiftung f\u00fcr die polnische Wissenschaft (Fundacja na rzecz Nauki Polskiej, FNP) zusammen alle zwei Jahre jeweils eine:n Wissenschaftler:in in Deutschland und eine:n Wissenschaftler:in in Polen f\u00fcr herausragende Leistungen in der deutsch-polnischen Forschungszusammenarbeit in allen Fachbereichen aus. Mit dem Copernicus-Preis sollen Forscher:innen ausgezeichnet werden, die in der deutsch-polnischen Forschungskooperation aktiv sind und die herausragende Leistungen in ihrem Forschungsgebiet als Ergebnis der Zusammenarbeit erzielt haben. Komplement\u00e4re Expertise und Forschungst\u00e4tigkeit sowie gemeinsame Nutzung von Ressourcen, um Forschungsprobleme zu l\u00f6sen, sind elementare Bestandteile dieser Leistungen. Die Ergebnisse der Zusammenarbeit sollten von hoher Bedeutung f\u00fcr die jeweilige Forschungscommunity sein und das Potenzial haben, neue Perspektiven in dem jeweiligen Forschungsgebiet oder auch dar\u00fcber hinaus zu er\u00f6ffnen. Die Ausschreibung des Preises umfasst alle Fachbereiche. Das Preisgeld von 200.000 Euro wird jeweils zur H\u00e4lfte von DFG und FNP zur Verf\u00fcgung gestellt und geht zu gleichen Teilen an die beiden Ausgezeichneten. Die Mittel sollten dazu verwendet werden, die deutsch-polnische Forschungskooperation weiter zu intensivieren. Vorschlagsberechtigt sind promovierte Forscherinnen und Forscher, die an Hochschulen und/oder Forschungseinrichtungen in Deutschland und Polen aktiv t\u00e4tig sind. Dar\u00fcber hinaus sind Eigennominierungen m\u00f6glich. Geeignete Kandidatinnen und Kandidaten m\u00fcssen promoviert sein und aktiv an einer \u00f6ffentlichen deutschen beziehungsweise an einer polnischen Hochschule und/oder Forschungseinrichtung arbeiten. Die eingereichten Dokumente m\u00fcssen in englischer Sprache verfasst sein.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Amadeo Antonio Stiftung: S\u00e4chsischer F\u00f6rderpreis f\u00fcr Demokratie",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "www.amadeu-antonio-stiftung.de/peter-henkenborg-preis-fuer-die-didaktik-der-politischen-bildung/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-07-17"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Amadeo_Antonio_Stiftung",
                "label": "Amadeo Antonio Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.amadeu-antonio-stiftung.de/projektpreis/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Seit 17 Jahren zeichnet der S\u00e4chsische F\u00f6rderpreis f\u00fcr Demokratie zivilgesellschaftliche Initiativen oder Projekte und Kommunen aus, die sich f\u00fcr eine demokratische Kultur und gegen Diskriminierung oder menschen- und demokratiefeindliches Denken engagieren. Ziel ist es, unterschiedliche Formen des Engagements sichtbar zu machen und \u00f6ffentlich zu w\u00fcrdigen. Ausgelobt sind:\n(1) der Projektpreis, f\u00fcr Initiativen und Projekte, die sich f\u00fcr die Menschenrechte und den Schutz von Minderheiten eintreten, die Demokratie in ihrer Region st\u00e4rken oder sich gegen Rassismus, Antisemitismus oder Rechtsextremismus einsetzen. Das Preisgeld betr\u00e4gt 5.000 Euro bzw 1.000 Euro.\n(2) der Peter-Henkenborg-Preis f\u00fcr die Didaktik der politischen Bildung, f\u00fcr den angewandte didaktische Formate, Konzepte oder Materialien gesucht werden. Das Preisgeld betr\u00e4gt 3.000 Euro.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Alexander-von-Humboldt-Stiftung: Philipp-Schwartz-Initiative",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-09-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Alexander-2Dvon-2DHumboldt-2DStiftung",
                "label": "Alexander-von-Humboldt-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.humboldt-foundation.de/bewerben/foerderprogramme/philipp-schwartz-initiative"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Alexander von Humboldt Stiftung: Philipp Schwartz-Initiative f\u00fcr gef\u00e4hrdete Wissenschaftler:innen\n\nHochschulen, au\u00dferuniversit\u00e4re Forschungseinrichtungen und weitere wissenschaftliche Institutionen in Deutschland k\u00f6nnen in diesem Rahmen F\u00f6rdermittel zur Aufnahme gef\u00e4hrdeter Forschender beantragen und Forscher:innen aus L\u00e4ndern au\u00dferhalb der EU nominieren, die nachweisbar erheblicher und akuter Gef\u00e4hrdung ausgesetzt sind. Die Gef\u00e4hrdung kann nicht nur durch SAR oder Cara, sondern auch einen entsprechenden Aufenthaltsstatus im Zusammenhang mit einem Asylverfahren in der EU oder durch eine ausf\u00fchrliche, personenbezogene Stellungnahme einer glaubw\u00fcrdigen dritten Seite nachgewiesen werden (z. B. deutsche Auslandsvertretung, Nichtregierungsorganisationen o.\u00e4.). Bei afghanischen und ukrainischen Nominierten ist eine Eigenauskunft zur Gef\u00e4hrdung ausreichend. Eigenbewerbungen durch Forscher:innen selbst sind nicht m\u00f6glich. Aufnehmende Institutionen erhalten entsprechend F\u00f6rdermittel, die sich aus zwei Komponenten zusammensetzen: (1) Fellowship-Mittel: Im Rahmen einer Festbetragsfinanzierung werden Mittel f\u00fcr ein Forschungsstipendium oder eine arbeitsvertragliche Anstellung bereitgestellt. Vorgesehen ist eine Dauer von bis zu 24 Monaten, eine Verl\u00e4ngerung von bis zu 12 Monaten im Rahmen eines Kofinanzierungsmodells kann im Laufe der Erstf\u00f6rderung beantragt werden; (2) F\u00f6rderpauschale f\u00fcr die aufnehmende Einrichtung: Die aufnehmende Einrichtung erh\u00e4lt eine Pauschale in H\u00f6he von 20.000 Euro je gef\u00f6rderter Person.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Scholars at Risk (SAR): Mellon/SAR Academic Freedom Workshop & Fellowships",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-09-20"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Mellon_Foundation",
                "label": "Mellon Foundation"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.scholarsatrisk.org/the-network/mellon-sar/?emci=e32b94e4-d917-ed11-bd6e-281878b83d8a&emdi=ea000000-0000-0000-0000-000000000001&ceid={{ContactsEmailID}}"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Scholars at Risk (SAR) announces a call for applications for five remote research fellowships for early career researchers who investigate issues focusing upon academic freedom and/or related higher education values. The fellowship program is intended to provide support for a professional community of researchers who wish to develop and share related work leading to the completion of a formal written publication, a new course offering, workshop, webinar or other significant end product. Over the course of the 8-month program \u2013 from November 2023 to June 2024 \u2013 fellows will complete their proposed project and participate in monthly remote, online workshop sessions during which they will be asked to present the progress of their work and to offer feedback on the work of other fellows. During the latter part of the program, fellows will be expected to prepare and deliver an online talk or presentation of their work for SAR staff, network members, and/or guests (with appropriate security accommodations, as necessary). Fellows will receive a stipend of USD $8000 intended to cover research expenses, publication, or other costs. In addition, participants will have the opportunity to gain exposure to SAR\u2019s programming and to network with SAR partner-experts on academic freedom issues. Two important criteria: (1) PhD degree received less than 8 years ago; in limited cases, doctoral candidates in the final stages of dissertation completion may be considered; (2) Current research or teaching affiliation with a higher education institution, association, or research organization."
    },
    {
        "title": "DAAD: Ausbau der Hochschulzusammenarbeit mit den L\u00e4ndern Ostund S\u00fcdosteuropas, des S\u00fcdkaukasus und Zentralasiens 2023",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-09-26"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD",
                "label": "DAAD"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www2.daad.de/hochschulen/ausschreibungen/projekte/de/11342-foerderprogramme-finden?s=1&projektid=57664482"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Ziel des Programms ist das Interesse von deutschen Studierenden und Graduierten f\u00fcr einen Studien-, Forschungs- oder Praktikumsaufenthalt in L\u00e4ndern Ost- und S\u00fcdosteuropas (mit Ausnahme der EU-L\u00e4nder), sowie des S\u00fcdkaukasus und Zentralasiens zu steigern sowie zur Internationalisierung der beteiligten Hochschulen beizutragen. Gef\u00f6rdert werden in der Programmlinie 1 Go East-Osteuropatage sowie in der Programmlinie 2 Go East-Projektanbahnungsreisen.\n\n\u2022 Deadline: 26.09.2023 (sp\u00e4testens 6 Wochen vor Projektbeginn)\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Zeit-Fazit-Stiftung: Nachwuchswissenschaftler:in des Jahres",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-09-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Zeit-2C_Fazit-2DStiftung",
                "label": "Zeit, Fazit-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.academics.de/angebote/nachwuchspreis-nachwuchswissenschaftler-des-jahres"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Preis",
                "label": "Preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Der academics Nachwuchspreis ehrt j\u00e4hrlich junge Wissenschaftler:innen, die durch herausragendes Engagement Wissenschaft und Forschung nachhaltig positiv beeinflussen. Der oder die Nachwuchswissenschaftler:in des Jahres kann ausschlie\u00dflich von einer anderen Person vorgeschlagen werden. Eine individuelle Bewerbung des Kandidaten oder der Kandidatin ist nicht m\u00f6glich und wird von der Jury nicht ber\u00fccksichtigt. Kandidat:innenvorschl\u00e4ge sind schriftlich auf Deutsch und/oder Englisch einzureichen."
    },
    {
        "title": "Daimler und Benz Stiftung: Stipendienprogramm f\u00fcr Postdoktorand/innen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-10-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Daimler_und_Benz_Stiftung",
                "label": "Daimler und Benz Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.daimler-benz-stiftung.de/cms/images/foerdern/stipendienprogramm/2024/PostDoc_Ausschreibung_2024.pdf"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Die Stipendien dienen der F\u00f6rderung von Postdoktoranden in deutschen Forschungseinrichtungen, insbesondere Juniorprofessoren oder Wissenschaftlern in vergleichbarer Position wie etwa selbstst\u00e4ndigen Leitern von Nachwuchsforschungsgruppen. Diese m\u00fcssen sich in der Fr\u00fchphase ihrer wissenschaftlichen T\u00e4tigkeit befinden. Bewerber m\u00fcssen sich in einem befristeten Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis befinden und k\u00f6nnen das Stipendium ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Unterst\u00fctzung eines eigenen Forschungsprojekts beantragen. Die F\u00f6rdersumme betr\u00e4gt f\u00fcr die Dauer von zwei Jahren 40.000 Euro pro Stipendium und kann beispielsweise zur Finanzierung wissenschaftlicher Hilfskr\u00e4fte, technischer Ausr\u00fcstung, Forschungsreisen oder zur Teilnahme an Tagungen flexibel verwendet werden. Durch regelm\u00e4\u00dfige Treffen der jungen Wissenschaftler dieses stetig wachsenden Stipendiaten-Netzwerks in Ladenburg f\u00f6rdert die Daimler und Benz Stiftung zugleich den interdisziplin\u00e4ren Gedankenaustausch. Das F\u00f6rderprogramm steht Bewerbern s\u00e4mtlicher wissenschaftlicher Disziplinen offen, es gibt keine thematischen Einschr\u00e4nkungen. Die Stiftung freut sich insbesondere \u00fcber bislang von der Anzahl unterrepr\u00e4sentierte Bewerbungen aus den Geistes-, Sozial- und Kulturwissenschaften, Natur und Ingenieurwissenschaften, Medizin und Lebenswissenschaften.\n\nDas F\u00f6rderprogramm steht Bewerber/innen s\u00e4mtlicher wissenschaftlicher Disziplinen offen, es gibt keine thematischen Einschr\u00e4nkungen.\n(Quelle: Uni Leipzig, Dez. 1)"
    },
    {
        "title": "ERC Starting Grants",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/portal/screen/opportunities/topic-details/erc-2022-stg;callCode=null;freeTextSearchKeyword=ERC;matchWholeText=true;typeCodes=0,1,2;statusCodes=31094501,31094502,31094503;programmePeriod=null;programCcm2Id=null;programDivisionCode=null;focusAreaCode=null;destination=null;mission=null;geographicalZonesCode=null;programmeDivisionProspect=null;startDateLte=null;startDateGte=null;crossCuttingPriorityCode=null;cpvCode=null;performanceOfDelivery=null;sortQuery=sortStatus;orderBy=asc;onlyTenders=false;topicListKey=topicSearchTablePageState"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-10-24"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://erc.europa.eu/funding/starting-grants"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Der Europ\u00e4ische Forschungsrat (European Research Council \u2013 ERC) f\u00f6rdert ambitionierte Projekte in der Grundlagenforschung aller Disziplinen. Zielgruppe der Starting Grants sind exzellente Nachwuchswissenschaftler:innen, die eine eigene unabh\u00e4ngige Karriere starten und eine eigene Arbeitsgruppe aufbauen m\u00f6chten. Antragsberechtigt sind Wissenschaftler/innen, deren Promotion zum Zeitpunkt der Ver\u00f6ffentlichung der Ausschreibung 2 bis 7 Jahre (in Ausnahmen l\u00e4nger) zur\u00fcckliegt. Als Grundlage f\u00fcr die Bewertung dienen folgende Benchmarks: Mind. eine wichtige Publikation des/der Antragsteller/in ohne ihre/n Promotionsbetreuer/in Publikationen als Erstautor/in in f\u00fchrenden internationalen Zeitschriften, (\u00fcbersetzte) Monographien Patente, Vortr\u00e4ge auf internationalen Konferenzen oder (inter-) nationale Wissenschaftspreise. F\u00fcr einen Zeitraum von bis zu f\u00fcnf Jahren k\u00f6nnen bis zu 1,5 Millionen Euro beantragt werden.\n\n(Quelle: Uni Leipzig, Dezernat Forschung und Transfer, Anett Karl)\nWeitere Infos auch beim EU-B\u00fcro des BMBF: https://www.eubuero.de/de/nks-erc-antragstellung-2429.html"
    },
    {
        "title": "European Research Council: ERC Synergy Grant (Horizon Europe)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-11-08"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://erc.europa.eu/funding/synergy-grants"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Der ERC f\u00f6rdert mit den ERC Synergy Grants Gruppen von 2 bis 4 Wissenschaftler:innen (und ihrer Teams), die gemeinsam mit komplement\u00e4ren F\u00e4higkeiten an einem interdisziplin\u00e4ren und bahnbrechenden Grundlagenforschungsprojekt arbeiten. Die Projekte sollen nur durch die Zusammenarbeit der benannten Wissenschaftler:innen m\u00f6glich sein. Es gibt keine thematischen Vorgaben. Die F\u00f6rderung kann f\u00fcr bis zu 6 Jahre beantragt werden mit einem maximalen Budget von Euro 10 Million. Antragsberechtigt sind Wissenschaftler:innen jeder Nationalit\u00e4t, die bereits erste unabh\u00e4ngige Forschungsergebnisse nachweisen k\u00f6nnen sowie etablierte Forschende mit herausragender wissenschaftlicher Leistungsbilanz.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl\nWeitere Informationen beim EU-B\u00fcro des BMBF: https://www.eubuero.de/de/nks-erc-antragstellung-2429.html"
    },
    {
        "title": "DFG: Open Research Area for the Social Sciences",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-11-14"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/2023/info_wissenschaft_23_52/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Four funding organisations will participate in this eighth ORA competition: the Agence nationale de la Recherche (ANR, France), the Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG, German Research Foundation, Germany), the Economic and Social Research Council (ESRC, United Kingdom) and the Social Sciences and Humanities Research Council (SSHRC, Canada). There is a possibility for cooperation partners in Japan (if applicable) to obtain special funding from a Japanese funding agency. The Japan Society for the Promotion of Science (JSPS) will provide an independent funding opportunity on an application basis to support the cooperation partners in Japan involved in the successful proposals. Proposals may be submitted in any area of the social sciences. For general information, and to be notified when the call is announced, please contact: ORA8@SSHRC-CRSH.GC.CA"
    },
    {
        "title": "Azrieli Foundation: Azrieli International Postdoctoral Fellowship in Israel",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-11-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Azrieli_Foundation",
                "label": "Azrieli Foundation"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://azrielifoundation.org/wp-content/uploads/2023/05/Guidelines-2024-25-Final-1.pdf"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The Azrieli International Postdoctoral Fellowship supports the best and brightest minds in their postdoctoral research, connecting them with world-class academics\nand leading researchers. The Fellowship provides generous funding for eligible international applicants to conduct research in any academic discipline at eligible institutions in Israel. The Fellowship is open to candidates who have received their PhD degrees no earlier than November 1, 2020, in all countries except Israel. PhD candidates may apply if they complete their dissertation defence successfully no later than June 1, 2024. All nationalities may apply, except for Israeli citizens and residents. Candidates who commenced a postdoctoral or an academic position in Israel prior to September 1, 2023, may not apply. The Fellowship is made up of a basic stipend of ILS 168.000 per academic year, with an additional ILS 20.000 granted annually for research expenses and research-related travel. The Fellowship is offered for two years. Renewal for a third year will be considered favourably based on a competitive evaluation process.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Max Weber Stiftung: Gerald D. Feldman-Reisebeihilfen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "!!!Keine genaue Deadline!!! Das Auswahlgremium tagt voraussichtlich Anfang Dezember 2023. Die Beihilfen k\u00f6nnen ab Januar 2024 abgerufen werden."
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-11-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Max_Weber_Stiftung",
                "label": "Max Weber Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.maxweberstiftung.de/feldman"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Die Max Weber Stiftung (MWS) vergibt einmal j\u00e4hrlich Gerald D. Feldman-Reisebeihilfen an international orientierte Forschende in der Qualifizierungsphase.\n\nMit den Reisebeihilfen sollen die beruflichen Chancen f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaftlerinnen und -wissenschaftler in der Qualifikationsphase verbessert werden. Die Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler f\u00fchren ein selbst gew\u00e4hltes Forschungsvorhaben in mindestens zwei und bis zu drei Gastl\u00e4ndern der Institute und Au\u00dfenstellen der MWS bzw. dem Richard Koebner Minerva Center for German History durch (f\u00fcr eine Liste der Gastl\u00e4nder s. unter \"L\u00e4nder und Regionen\", bitte beachten Sie hier auch den aktuellen Hinweis). Die Beihilfen haben eine Gesamtlaufzeit von bis zu drei Monaten. Die Aufenthalte (maximal ein Monat pro Gastland, auch ein k\u00fcrzerer Aufenthalt ist m\u00f6glich) dienen der Recherche insbesondere in Bibliotheken oder Archiven. Es wird erwartet, dass transnationale oder transregionale Studien entstehen, die der Forschung neue und originelle Impulse verleihen. Die Forschungsaufenthalte sollen innerhalb von 12, maximal aber innerhalb von 24 Monaten absolviert werden.\nF\u00f6rderleistungen\n\nDie F\u00f6rderleistungen orientieren sich an den S\u00e4tzen der Deutschen Forschungsgemeinschaft und umfassen:\n\n    nachgewiesene Fahrtkosten f\u00fcr die Hin- und R\u00fcckreise zum/vom Auslandsinstitut (g\u00fcnstigste Route);\n    Tagess\u00e4tze je nach Zielland zwischen 26,- \u20ac und 62,- \u20ac;\n    je nach Aufenthaltsort und Verf\u00fcgbarkeit ist die kosteng\u00fcnstige Unterbringung in einem G\u00e4stezimmer des Instituts m\u00f6glich.\n\n\nDr. Tim Urban\nfeldman@maxweberstiftung.de"
    },
    {
        "title": "European Research Council: ERC Consolidator Grant",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2023-12-12"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://erc.europa.eu/funding/consolidator-grants"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Der Europ\u00e4ische Forschungsrat (European Research Council \u2013 ERC) f\u00f6rdert ambitionierte Projekte in der Grundlagenforschung aller Disziplinen. Zielgruppe der Consolidator Grants sind exzellente Wissenschaftler:innen, deren eigene unabh\u00e4ngige Arbeitsgruppe sich in der Konsolidierungsphase befindet und deren Promotion 7 bis 12 Jahre (in Ausnahmen l\u00e4nger) zur\u00fcckliegt. Als Grundlage f\u00fcr die Bewertung dienen folgende Benchmarks: Mehrere wichtige Publikationen des/der Antragstellerin ohne ihre/n Promotionsbetreuer/in Publikationen als Erstautor/in in f\u00fchrenden internationalen Zeitschriften, (\u00fcbersetzte) Monographien Patente, Vortr\u00e4ge auf internationalen Konferenzen oder (inter-) nationale Wissenschaftspreise. F\u00fcr einen Zeitraum von bis zu f\u00fcnf Jahren k\u00f6nnen bis zu 2 Millionen Euro beantragt werden.\n\nShort description: The ERC Consolidator Grants (CoG) support excellent young researchers whose independent research group is in its consolidation phase. Researchers of any nationality who completed their doctorate 7 to 12 years previously may apply for a CoG This timeframe can be extended under certain conditions. Other rules apply for researchers with a degree in medicine. Consolidator Grants can be awarded for a period of up to five years and provide financing of up to 2 million euro. The ERC Grant can cover up to 100% of a project\u2019s total eligible direct costs and an overhead contribution at a flat rate of 25% of the total eligible direct costs.\n\n(Quelle, Uni Leipzig, Dez. 1, Anett Karl)\n\nWeitere Infos auch bei der Seite des BMBF-EU-B\u00fcros: https://www.eubuero.de/de/nks-erc-antragstellung-2429.html"
    },
    {
        "title": "DFG: Communicator-Preis",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "www.dfg.de/communicator-preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-01-02"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG-2C_Stifterverband",
                "label": "DFG, Stifterverband"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/de/aktuelles/neuigkeiten-themen/info-wissenschaft/2023/info-wissenschaft-23-79"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "W\u00fcrdigung f\u00fcr herausragende Leistungen in der Wissenschaftskommunikation / Team- und Einzelbewerbungen m\u00f6glich\n\nDie Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) schreibt erneut den \u201eCommunicator-Preis \u2013 Wissenschaftspreis des Stifterverbandes\u201c aus. Dieser Preis wird an Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler oder an ein Forschungsteam f\u00fcr herausragende Leistungen in der Wissenschaftskommunikation vergeben und ist mit einem Preisgeld von 50 000 Euro dotiert. Mit diesem Preis zeichnen DFG und Stifterverband Forscherinnen und Forscher aller Fachgebiete daf\u00fcr aus, dass sie ihre wissenschaftliche Arbeit und ihr Fachgebiet einem breiten Publikum auf besonders kreative, vielf\u00e4ltige und nachhaltige Weise zug\u00e4nglich machen und sich so f\u00fcr den Dialog zwischen Wissenschaft und Gesellschaft engagieren.\n\nEs sind sowohl Selbstbewerbungen als auch Vorschl\u00e4ge m\u00f6glich. Die Ausschreibung richtet sich an Personen, die an Hochschulen und au\u00dferuniversit\u00e4ren Forschungseinrichtungen in Deutschland t\u00e4tig sind. Mit der Auszeichnung und dem Preisgeld wollen DFG und Stifterverband die Preistr\u00e4gerinnen und Preistr\u00e4ger dabei unterst\u00fctzen, ihre Aktivit\u00e4ten in der Wissenschaftskommunikation weiterzuentwickeln.\n\nDetaillierte Informationen zum Preis und zum Bewerbungsverfahren sind abrufbar auf der Website der DFG (siehe \u201eWeiterf\u00fchrende Informationen\u201c unten).\n\nBewerbungen und Vorschl\u00e4ge k\u00f6nnen bis sp\u00e4testens 2. Januar 2024 eingereicht werden.\n\nDie Bewerbungen werden von einer Jury aus Kommunikationsexpertinnen und -experten und Wissenschaftsjournalistinnen und -journalisten unter Vorsitz eines Mitglieds des DFG-Pr\u00e4sidiums bewertet. Die Auswahl und Bekanntgabe der Preistr\u00e4gerin oder des Preistr\u00e4gers erfolgen im Fr\u00fchjahr 2024. Die Preisverleihung findet am 1. Juli 2024 im Rahmen der DFG-Jahresversammlung in Potsdam statt.\nWeiterf\u00fchrende Informationen\n\nInformationen zum Communicator-Preis, zum Bewerbungs- und Auswahlverfahren und zu den bisherigen Preistr\u00e4gerinnen und Preistr\u00e4gern:\n\n    www.dfg.de/communicator-preis\n\nAnsprechpartnerin in der Gesch\u00e4ftsstelle der DFG:\n\n    Dr. Jutta Rateike\n    Leitung \u00d6ffentlichkeitsarbeit\n    Tel. +49 228 885-2665\n    jutta.rateike@dfg.de\n\nQuelle: DFG"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Sommerschulen und Workshops",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-01-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/forschung-ueber-wissenschaft-sommerschulen-und-workshops"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Ziel der Initiative\n\nIm Rahmen von \"Forschung \u00fcber Wissenschaft\" f\u00f6rdert die VolkswagenStiftung Workshops und Sommerschulen, die die Vertiefung, die Verkn\u00fcpfung und das Experimentieren mit den verschiedenen methodischen Ans\u00e4tzen oder theoretischen Herausforderungen der Wissenschaftsforschung zum Ziel haben. Damit sollen j\u00fcngere Wissenschaftler:innen aus unterschiedlichen Disziplinen an Forschung \u00fcber Wissenschaft herangef\u00fchrt werden bzw. die Veranstaltungen sollen ihrer (Weiter-) Qualifizierung dienen. Mit diesem F\u00f6rderangebot wird ein Beitrag dazu geleistet, die Forschung \u00fcber Wissenschaft als ein interdisziplin\u00e4res und methodisch vielf\u00e4ltiges Forschungsfeld zu st\u00e4rken und entsprechende Kenntnisse insbesondere unter jungen Wissenschaftler:innen in Deutschland auf- und auszubauen.\n\nF\u00f6rderangebot\n\nDas Angebot richtet sich an Wissenschaftler:innen nach der Promotion, die sich mit Forschung \u00fcber Wissenschaft befassen. Gef\u00f6rdert werden Workshops und Sommerschulen, in denen Doktorand:innen und Post-doktorand:innen neue, f\u00fcr die Entwicklung des Forschungsfelds relevante Kenntnisse, methodische F\u00e4higkeiten und Arbeitsweisen vermittelt werden. Es k\u00f6nnen auch bis zu drei thematisch aufeinander aufbauende Veranstaltungen als eine Veranstaltungsreihe beantragt werden.\n\nWeitere Informationen zu den Ausschreibungsbedingungen sowie zur Antragstellung finden sich unter \"Informationen zur Antragstellung 123a (pdf)\".\n\nHintergrund\n\nDieses F\u00f6rderangebot zu Sommerschulen und Workshops ist eine von zwei Initiativen, die im Aktionsfeld \"Perspektiven auf Wissenschaft\" explizit die Wissenschaftsforschung adressieren. Zusammen mit weiteren struktur- oder personenbezogenen Initiativen bilden sie den Profilbereich \"Wissen \u00fcber Wissen\". \n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "DAAD: Procope Plus 2024: Forschungsf\u00f6rderung f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "f\u00fcr Projektstart ab Juni 2024"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-01-19"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD",
                "label": "DAAD"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.wissenschaft-frankreich.de/ausschreibung/der-aufruf-zur-bewerbung-fuer-procope-plus-2024-ist-gestartet/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Das Programm Procope Plus hat zum Ziel, die Zusammenarbeit in der deutsch-franz\u00f6sischen Forschung zu st\u00e4rken, indem es die Organisation von wissenschaftlichen Kolloquien und Expertentreffen unterst\u00fctzt. Es wird in Frankreich vom Ministerium f\u00fcr Europa und Ausw\u00e4rtige Angelegenheiten (MEAE) und dem Ministerium f\u00fcr Hochschulen und Forschung (MESR) und in Deutschland vom Deutschen Akademischen Austauschdienst (DAAD) umgesetzt. Beteiligen k\u00f6nnen sich Forschungslabore, die einer Hochschuleinrichtung, einer Forschungseinrichtung oder einem Unternehmen angegliedert sind, die mit einem akademischen Partner zusammenarbeiten, sowie F\u00f6rderstrukturen vom Typ Wettbewerbspol oder Cluster. Alle Fachgebiete sind f\u00f6rderf\u00e4hig. Projektbeginn ist Juni 2024.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Gerda Henkel Stiftung: Gerda Henkel Preis",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-01-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Gerda_Henkel_Stiftung",
                "label": "Gerda Henkel Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.gerda-henkel-stiftung.de/preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Preis",
                "label": "Preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "In einem Turnus von zwei Jahren wird der Gerda Henkel Preis f\u00fcr herausragende Forschungsleistungen in den von der Stiftung gef\u00f6rderten Disziplinen und F\u00f6rderbereichen verliehen. Der Schwerpunkt der F\u00f6rderung liegt auf den Historischen Geisteswissenschaften, insbesondere auf der Unterst\u00fctzung von Forschungsvorhaben aus folgenden Disziplinen: (1) Arch\u00e4ologie; (2) Geschichtswissenschaften; (3) Historische Islamwissenschaften; (4) Kunstgeschichte; (5) Rechtsgeschichte; (6) Ur- und Fr\u00fchgeschichte; (7) Wissenschaftsgeschichte. Die Auszeichnung ist mit 100.000 Euro dotiert. Es k\u00f6nnen Einzelpersonen oder ein Forschungsteam nominiert werden. Das Preisgeld ist zur freien Verwendung bestimmt, der Preis wird international ausgeschrieben.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "K\u00f6hler-Stiftung: Procope Plus 2024: Forschungsf\u00f6rderung f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Kurzantrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-01-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/K\u00f6hler-2DStiftung",
                "label": "K\u00f6hler-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.deutsches-stiftungszentrum.de/stiftungen/koehler-stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Die K\u00f6hler-Stiftung f\u00f6rdert die Wissenschaften vom Menschen insbesondere auf solchen Gebieten, die das Verst\u00e4ndnis der Menschen \u00fcber sich selbst erweitern. Wissenschaftliche Vorhaben werden vor allem auf den Gebieten der Medizin und Psychotherapie, der psychologischen, sozialpsychologischen, geistes- und kulturwissenschaftlichen Forschung unterst\u00fctzt. Gef\u00f6rdert werden einzelne Forschungsvorhaben oder Einrichtungen der Forschung und Lehre, soweit sie diesen F\u00f6rderschwerpunkten entsprechen. F\u00f6rderschwerpunkte: (1) Psychoanalyse und psychodynamische Psychotherapie; (2) Geschichte und Psychoanalyse.\nF\u00f6rderungen k\u00f6nnen umfassen: (1) Vergabe von Forschungsauftr\u00e4gen; (2) Durchf\u00fchrung von Forschungsvorhaben; (3) Durchf\u00fchrung bzw. Unterst\u00fctzung wissenschaftlicher Veranstaltungen; (4) Bezuschussung von Lehr- und Forschungst\u00e4tigkeit an Universit\u00e4ten, (5) Vergabe von Stipendien f\u00fcr wissenschaftliche Forschungsarbeiten; (6) Unterst\u00fctzung bzw. Herausgabe wissenschaftlicher Publikationen; (7) Vergabe von Preisen.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "DFG: UK-German Funding Initiative in the Humanities (mit AHRC)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-02-20"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG-2C_AHRC",
                "label": "DFG, AHRC"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/en/research_funding/announcements_proposals/2023/info_wissenschaft_23_80/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "The Arts and Humanities Research Council (AHRC), part of UK Research and Innovation (UKRI), and the Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG, German Research Foundation) are launching a call for proposals for outstanding joint UK-German research projects in the Humanities. Both funding agencies want to strengthen international cooperation in the fields of Arts and Humanities to fund academic research of the highest quality within their own countries. The scheme will provide funding for integrated UK-German projects. The partner agencies will organise a coordinated peer review and a single joint selection process. Funding will be distributed among the research partners according to scholars\u2019 place of work and, more generally, according to the funding rules of each individual agency. The duration of the projects will normally be \u2013 and must not exceed \u2013 three years. Successful projects will be expected to start in early 2025.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Friedwart Bruckhaus-Preise",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-02-28"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Schleyer-2DStiftung",
                "label": "Schleyer-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://schleyer-stiftung.de/wp-content/uploads/2023/06/ausschreibung-bruckhaus-2023-web.pdf_(PDF)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Preis",
                "label": "Preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Oberthema: Europa im 21. Jahrhundert \u2013 Beginn einer neuen \u00c4ra?\n\nEuropa ist im Umbruch. Die rechtsstaatlich-demokratischen\nwie auch freiheitlich-wirtschaftlichen Ordnungsrahmen, deren\nG\u00fcltigkeit vielen selbstverst\u00e4ndlich erschien, stehen unter\nVer\u00e4nderungsdruck.\nNotwendige Transformationsprozesse \u2013 seien es Digitalisierung\nund KI, alternative und verl\u00e4ssliche Energieformen\nangesichts des Klimawandels und dessen Folgen sowie die\nNotwendigkeiten von Entb\u00fcrokratisierung und Reduktion von\nKomplexit\u00e4t \u2013 fordern Europa auch angesichts des demographischen\nWandels im 21. Jahrhundert zunehmend heraus.\nZudem stehen freiheitlich-demokratische Systeme seitens\nilliberaler autokratischer Kr\u00e4fte zunehmend unter Legitimit\u00e4tsdruck\nsowohl von innen als auch von au\u00dfen.\nWelche L\u00f6sungsans\u00e4tze gibt es zu den aktuellen wirtschaftlichen\nund technologischen Transformationsnotwendigkeiten\nwie auch sozialen Herausforderungen, damit Europa weiterhin\nprosperieren kann? Welche Politik- und Entscheidungsprozesse\nbraucht es, damit Europa diese effektiv umsetzen\nund glaubw\u00fcrdig vertreten kann? Wie entstehen weiterhin\nVertrauen und Akzeptanz f\u00fcr ein auch zuk\u00fcnftig gemeinsames\nEuropa?\nDer neue Wettbewerb um die\nFriedwart Bruckhaus-Preise 2023/2024\nwird im Namen der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Barbara Frenz\nund der Jury bekannt gegeben und lautet\nEuropa im 21. Jahrhundert \u2013 Beginn einer neuen \u00c4ra?\nZu diesem Thema werden Preise f\u00fcr wissenschaftliche und\njournalistische Arbeiten vergeben.\n\nAm Wettbewerb k\u00f6nnen sich beteiligen:\nWissenschaftlerinnen und Wissenschaftler,\ndie zum Wettbewerbsthema bemerkenswerte\nForschungen geleistet haben sowie\nMedienschaffende, deren Beitr\u00e4ge sich durch\nallgemeinverst\u00e4ndliche Darstellungen\nwissenschaftlicher Erkenntnisse und\npraktischer Erfahrungen ausgezeichnet haben.\nVorgesehen sind bis zu drei Preise von je 5.000,- \u20ac,\ndie aufgeteilt werden k\u00f6nnen.\nBei der Auswahl werden Arbeiten ber\u00fccksichtigt,\ndie seit 1.1.2022 in deutscher oder englischer Sprache\nver\u00f6ffentlicht worden sind.\nDie Bewerber sollten bis zum Bewerbungsende\ndas 40. Lebensjahr noch nicht vollendet haben.\n\u00dcber die Auswahl entscheidet eine Jury.\nDer Rechtsweg ist ausgeschlossen.\nDie Preise werden voraussichtlich im November\n2024 verliehen.\nF\u00fcr Ihre Bewerbung erbittet die Stiftung die jeweilige\nArbeit mit Kurzfassung (eine Textseite) zusammen\nmit dem Lebenslauf und einem Lichtbild bis zum\n28. Februar 2024 an info@schleyer-stiftung.de\nHanns Martin Schleyer-Stiftung\nAlbrechtstra\u00dfe 22, 10117 Berlin\nWeitere Informationen finden Sie unter www.schleyer-stiftung.de.\n\nQuelle: Stiftung"
    },
    {
        "title": "Deutscher Studienpreis",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-03-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Koerber-2DStiftung",
                "label": "Koerber-Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://koerber-stiftung.de/projekte/deutscher-studienpreis/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Preis",
                "label": "Preis"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Sie sind davon \u00fcberzeugt, dass Ihre Dissertation die Gesellschaft bewegt? Sie sind in der Lage, uns die gesellschaftliche Bedeutung Ihres Dissertationsprojekts in einem kurzen Text klar darzulegen? Sie haben Ihre Dissertation mit magna oder summa cum laude im Jahr 2023 abgeschlossen?\n\nAlle weiteren Infos zu den Teilnahmebedingungen und Tipps f\u00fcr die Bewerbung finden Sie auf dieser Seite.\n\nDas Bewerbungsportal schlie\u00dft am 1. M\u00e4rz 2024 um 23:59 Uhr.\n\nQuelle: Stiftung"
    },
    {
        "title": "DFG: Kolleg-Forschungsgruppen in den Geistes- und Sozialwissenschaften",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-03-20"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/ausschreibungen/info_wissenschaft_23_86/index.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Netzwerk",
                "label": "Netzwerk"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kolleg-Forschungsgruppen sind ein speziell auf geistes- und sozialwissenschaftliche Arbeitsformen zugeschnittenes F\u00f6rderangebot. Eine Kolleg-Forschungsgruppe erm\u00f6glicht ein Zusammenwirken besonders ausgewiesener Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler zur Weiterentwicklung und Bearbeitung eines geistes- und sozialwissenschaftlichen Forschungsthemas an einem Ort. Es soll ein Thema bearbeitet werden, das so weit gefasst ist, dass es vor Ort vorhandene Interessen und St\u00e4rken aufgreifen und zugleich einen Rahmen f\u00fcr die Integration individueller Forschungsideen bieten kann. Die F\u00f6rderdauer betr\u00e4gt zun\u00e4chst vier und maximal acht Jahre. Das Verfahren der Antragstellung ist mehrstufig. Interessierte Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler werden gebeten, sich durch die fachlich zust\u00e4ndigen Ansprechpersonen der DFG-Gesch\u00e4ftsstelle beraten zu lassen. Als besondere Orte der geistes- und sozialwissenschaftlichen Forschung k\u00f6nnen Kolleg-Forschungsgruppen ihr spezifisches Profil und ihre Ausstrahlungskraft durch die bewusste Wahl einer vergleichsweise offenen Fragestellung oder einen dezidiert neuartigen Charakter erlangen. Es wird keine thematische Ausrichtung vorgegeben. Die Integration von Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern in der Karrierephase ist m\u00f6glich, die Nachwuchsf\u00f6rderung steht jedoch nicht im Zentrum des Programms.\nWesentliche Merkmale der Kolleg-Forschungsgruppen sind: (1) eine intensive eigene forschende T\u00e4tigkeit von in der Regel zwei bis drei verantwortlichen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern, gegebenenfalls erm\u00f6glicht durch Freistellungen; (2) ein Fellow-Programm f\u00fcr G\u00e4ste aus dem In- und Ausland, die f\u00fcr eine Dauer von bis zu zwei Jahren eingeladen werden und \u00fcber diese Zeit hinaus mit der Kolleg-Forschungsgruppe verbunden bleiben.\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Change",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "28. M\u00e4rz 2024 um 14:00 MEZ Stichtag Fellows (fr\u00fche Karrierephase), 24.04.2024 (14:00 Uhr): Stichtag f\u00fcr Forschende in Festanstellung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-03-28"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/change-fellowships-and-research-groups"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Wir brauchen Ver\u00e4nderungen in unserer Gesellschaft und in den bestehenden Strukturen, um die Vielzahl der Krisen zu bew\u00e4ltigen, mit denen wir heute konfrontiert sind. Von der Wissenschaft wird erwartet, dass sie planetare Grenzen und Vulnerabilit\u00e4ten aufdeckt, faktenbasierte Handlungsoptionen erforscht und zu L\u00f6sungen beitr\u00e4gt. Daher sucht die VolkswagenStiftung Pers\u00f6nlichkeiten aus der Wissenschaft, die gemeinsam mit au\u00dferwissenschaftlichen Stakeholdern zu Transformationsprozessen forschen und diese anschieben m\u00f6chten.\n\n\nFachgebiete: alle\nArt der F\u00f6rderung: Forschungs-/Nachwuchsgruppen, die Transformationswissen generieren\n1,3 bis 1,8 Mio Euro\nbis zu 5 Jahre\nZielgruppe: Wissenschaftler:innen ab zwei Jahre nach der Promotion, an Universit\u00e4ten, au\u00dferuniversit\u00e4ren Forschungseinrichtungen oder mit Zielinstitution in Deutschland\n\nDas F\u00f6rderangebot richtet sich an Wissenschaftler:innen aller Fachrichtungen, die das Potenzial nichtwissenschaftlicher Wissensquellen f\u00fcr ihre Forschung zu Transformationsprozessen erkannt haben. Eine transdisziplin\u00e4re Herangehensweise und die Einbindung nichtwissenschaftlicher Akteure (z. B. Netzwerke aus der Zivilgesellschaft, Nichtregierungsorganisationen, Vereine, Beh\u00f6rden, kleine Unternehmen, u. a. m.) sind Voraussetzung f\u00fcr eine erfolgreiche Antragstellung.\n\nGemeinsam mit ihren au\u00dferwissenschaftlichen Partner:innen widmen sich die Forschenden gesellschaftlichen Problemen, gewinnen Erkenntnisse \u00fcber Faktoren, die Wandel f\u00f6rdern oder hemmen, und entwickeln Wissen, Methoden und Szenarien zur Gestaltung von Transformationsprozessen. Ihr Ziel ist es, mit den Erkenntnissen und Strategien aus der gemeinsamen Forschung aktiv Ver\u00e4nderungsprozesse anzusto\u00dfen.\n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Aufbruch \u2013 Neue Forschungsr\u00e4ume f\u00fcr die Geistes- und Kulturwissenschaften",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Online-Sprechstunden: 23. Feb. 2024, 10 Uhr (dt.); 01. M\u00e4rz 2024 (engl.), 10 Uhr"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-04-09"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/aufbruch-neue-forschungsraeume-fuer-geistes-Kulturwissenschaften"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Fachgebiete: Geistes- und Kulturwissenschaften, theoretisch arbeitende Gesellschaftswissenschaften\n    Art der F\u00f6rderung: Forschungsprojekte; Finanzierung einer Lehrvertretung\n    Zielgruppe: Projektteams in Deutschland, ab Promotion; internationale Kooperationspartnerschaften m\u00f6glich\n    bis zu 250.000 bzw. 350.000 Euro\n    bis zu 1,5 Jahre\n    Kurzantrag; anonymisierte Juryauswahl und Distributed Peer Review\n\n\nZiel der Initiative\n\nMit einem Aufbruch verbindet sich die Neugierde, den ersten Schritt hinein in etwas Neues und Unbekanntes zu wagen. Gesucht sind Projekte mit einem 'Aufbruchcharakter', die nicht nur neue Perspektiven auf bereits bekannte Forschungsgegenst\u00e4nde anbieten, sondern g\u00e4nzlich neue Forschungsr\u00e4ume und -themen explorieren. Die Initiative folgt dabei der Annahme, dass diese sich gegenw\u00e4rtig durch eine besondere Komplexit\u00e4t auszeichnen und der multiperspektivischen Aufschl\u00fcsselung bed\u00fcrfen, um ebenjene Vielschichtigkeit aufzeigen und verstehen zu k\u00f6nnen. \n\nDas Angebot wendet sich an Projektteams von zwei oder drei Forscher:innen, die sich gemeinsam der Exploration neuer und innovativer Forschungsr\u00e4ume widmen m\u00f6chten. In einem F\u00f6rderzeitraum von bis zu anderthalb Jahren betr\u00e4gt die maximale F\u00f6rdersumme f\u00fcr Teams mit zwei Projektpartner:innen 250.000 Euro. Teams von drei Forschenden k\u00f6nnen maximal 350.000 Euro beantragen.\n\nGew\u00fcnscht sind explizit Projekte mit einem hohen Grad an Exploration, der mit einem entsprechenden Risikocharakter des Vorhabens einhergehen kann \u2013 die M\u00f6glichkeit des Nichteintretens der anvisierten Projektziele ist daher kein Grund f\u00fcr eine Ablehnung eines Projekts. Bitte ber\u00fccksichtigen Sie folgende Denkhinweise, mit der wir zur Reflexion \u00fcber die Passung/Nicht-Passung Ihres Vorhabens zur F\u00f6rderinitiative \"Aufbruch\" einladen. Ein Vorhaben bedeutet nach Auffassung der VolkswagenStiftung keinen 'Aufbruch' mehr, wenn es bereits:\n\n    wiederkehrende Lehrveranstaltungen zum Thema Ihres Vorhabens gibt.\n    vermehrt Artikel zum Thema Ihres Vorhabens gibt.\n    Journals zum Thema Ihres Vorhabens gibt.\n    Fachgesellschaften zum Thema Ihres Vorhabens gibt.\n    prominent im Feuilleton diskutiert wird.\n\n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "Villa Vigoni: Deutsch-italienische Zusammenarbeit in den Geistes- und Sozialwissenschaften 2024",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-04-14"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/de/aktuelles/neuigkeiten-themen/info-wissenschaft/2024/ifw-24-04"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Trilaterale Forschungskonferenzen \u201eVilla Vigoni\u201c 2025\u20132027\n\u2022 Kurzbeschreibung: Um den Austausch und die Netzwerkbildung zwischen Geistes- und Sozialwissenschaftler:innen t\u00e4tig in Deutschland, Frankreich und Italien nachhaltig zu f\u00f6rdern und dabei den Gebrauch von Deutsch, Franz\u00f6sisch und Italienisch als Wissenschafts-sprachen ausdr\u00fccklich zu unterst\u00fctzen, haben die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG), die Fondation Maison des Sciences de l\u2019Homme (FMSH) und die Villa Vigoni das Programm \u201eTrilaterale Forschungskonferenzen\u201c entwickelt, in dem Mehrsprachigkeit ein tragendes Prinzip ist. Antr\u00e4ge auf F\u00f6rderung sind aus allen F\u00e4chern der Geistes- und Sozial-wissenschaften willkommen. Jede Trilaterale Forschungskonferenz besteht aus einer Serie von drei Veranstaltungen, die im Jahresrhythmus aufeinanderfolgen. Alle drei Treffen finden in der Villa Vigoni statt. Die Teilnehmer:innen einer Forschungskonferenz bestehen aus einer Gruppe von mindestens zw\u00f6lf, h\u00f6chstens 16 Wissenschaftler:innen aus den drei beteiligten L\u00e4ndern. Die Teilnehmer:innen des jeweiligen Landes sollen an unterschiedlichen Einrichtungen arbeiten. Diese Gruppe bleibt w\u00e4hrend aller Treffen gleich. Antragsteller:innen m\u00fcssen f\u00fcr die gesamte Dauer der Trilateralen Forschungskonferenzen eine institutionelle Anbindung an eine Forschungs- oder Hochschuleinrichtung ihres Landes nachweisen. Ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht ist die Beteiligung von Wissenschaftler:innen in einer fr\u00fchen Karrierephase. Um ihnen die Antragstellung zu erleichtern, haben Postdocs (bis sechs Jahre nach der Promotion) die M\u00f6glichkeit, das F\u00f6rderangebot wahlweise auch in verkleinerter Form in Anspruch zu nehmen. Au\u00dferdem wird bei dieser Variante eine institutionelle Anbindung der Antragsteller*innen nur noch f\u00fcr mindestens ein Jahr ab Bewilligung vorausgesetzt.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Pioniervorhaben",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "15. April 2024 um 22:00 MEZ Stichtag f\u00fcr Skizzen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-04-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/pioniervorhaben-impulse-fuer-das-wissenschaftssystem"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Pioniervorhaben: Impulse f\u00fcr das Wissenschaftssystem\n\nMit diesem Angebot m\u00f6chte die Stiftung zu wesentlichen, konkreten und praktischen Verbesserungen des deutschen Wissenschaftssystems beitragen, indem sie die Entwicklung neuartiger Denk- und Handlungsans\u00e4tze in Governance, Administration, Forschung, Lehre oder Transfer unterst\u00fctzt. Angesprochen sind Wissenschaftler:innen und Wissenschaftsmanager:innen, die einen Prototyp neuartiger L\u00f6sungen f\u00fcr kommunikative, technologische, strukturelle und/oder qualit\u00e4tssichernde Herausforderungen entwickeln wollen.\n\n\n\n    Fachgebiete: alle\n    Art der F\u00f6rderung: Vorhaben zur zielgerichteten Weiterentwicklung des (deutschen) Wissenschaftssystems\n    bis zu 500.000 EUR\n    max. 3 Jahre\n    Zielgruppe: Promovierte Wissenschaftler:innen/Wissenschaftsmanager:innen an dt. Unis/Forschungseinrichtungen\n\nDas Wissenschaftssystem erm\u00f6glicht Gesellschaft, Politik und Wirtschaft durch neues Wissen, sich immer wieder zu erneuern und an neue Herausforderungen anzupassen. Um dieser Aufgabe angesichts der weltweit hohen Dynamik gerecht zu werden, muss das deutsche Wissenschaftssystem selbst anpassungsf\u00e4hig und resilient sein. Idealerweise nimmt es sogar eine Vorreiterrolle ein und greift neueste Entwicklungen fr\u00fchzeitig auf. \n\nVor diesem Hintergrund verfolgt die Stiftung mit diesem F\u00f6rderangebot das Ziel, Strukturen des deutschen Wissenschaftssystems in einer Weise zu beeinflussen, dass  \n\n    das System rasch auf aktuelle Entwicklungen reagiert bzw. als Pionier selbst neue Entwicklungen initiiert und diese aktiv vorantreibt; \n    Ressourcen effizienter eingesetzt werden; \n    Wissenschaft und Verwaltung in konstruktiver Zusammenarbeit und gegenseitigem Vertrauen die Entwicklung des Systems gemeinsam gestalten. \n\nEs sollen Wissenschaftler:innen und Wissenschaftsmanager:innen angesprochen werden, die diese Ziele teilen und mit einem fokussierten Pioniervorhaben in einem Teilbereich des deutschen Wissenschaftssystem zu einem oder mehreren der oben genannten Ziele neuartige Impulse geben und Strukturen gestalten wollen. \n\nDamit m\u00f6chte die Stiftung \u00fcber beispielhafte \u201ePrototypen\u201c gezielte Impulse f\u00fcr die Weiterentwicklung des Wissenschaftssystems geben. Solche greifbaren, funktionierenden L\u00f6sungsbeispiele sollen die wissenschaftliche Community inspirieren und zur Nachahmung animieren. \n\nGef\u00f6rderte Vorhaben streben praktische Verbesserungen in Governance, Administration, Forschung, Lehre oder Transfer an; reine Forschungsvorhaben k\u00f6nnen nicht gef\u00f6rdert werden. Das F\u00f6rderangebot bietet einen gesch\u00fctzten Experimentierraum, in dem neuartige Konzepte mit offenem Ausgang erprobt werden (also durchaus auch scheitern k\u00f6nnen). Erwartet wird, dass die im Verlauf der Projekte gewonnenen Erkenntnisse \u00fcber das Wissenschaftssystem und Erfolg oder Misserfolg der Vorhaben mit interessierten Zielgruppen geteilt werden und das Potenzial einer \u00dcbertragbarkeit von Anfang an mitgedacht wird. \n\nNeben der Qualifikation der Antragsteller:innen in Bezug auf die Umsetzung der spezifischen Idee sind folgende Kriterien wichtig bei der Begutachtung der Vorhaben: \n\n    Das Vorhaben greift ein bestehendes Problem in der (deutschen) Wissenschaftslandschaft auf. \n    Das Vorhaben ist impulsgebend und strukturgestaltend.\n    Es handelt sich um einen neuartigen Impuls. \n    Das Vorhaben kann ohne langfristige Unterst\u00fctzung der Stiftung weitergef\u00fchrt und im Erfolgsfall skaliert werden. Die f\u00fcr die Skalierung unmittelbar relevanten Akteure sollten daher von vornherein miteinbezogen werden.\n\n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "BMBF: Sozial-\u00f6kologische Nachwuchsgruppen f\u00fcr nachhaltige und resiliente Stadt-Umland-Regionen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: 29.04.2024, danach 29.04.2026, 29.04.2028 (jeweils Projektskizzen)"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-04-29"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2023/11/2023-11-24-Bekanntmachung-Nachwuchsgruppen.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Die F\u00f6rderung richtet sich an hervorragend ausgebildete Nachwuchskr\u00e4fte der inter- und transdisziplin\u00e4ren Nachhaltigkeitsforschung mit attraktiven Karriereperspektiven in Wissenschaft und Praxis. Es sollen innovative L\u00f6sungen f\u00fcr nachhaltige und resiliente St\u00e4dte und Regionen identifiziert und entwickelt werden. Transdisziplin\u00e4re Forschungsans\u00e4tze bergen erhebliche Potenziale, um den Herausforderungen einer nachhaltigen Stadt- und Regionalentwicklung zu begegnen und transformative Kr\u00e4fte vor Ort zu entfalten. Der Arbeit der Nachwuchsgruppen soll ein sozial-\u00f6kologischer Forschungsansatz zugrunde liegen. Sozial-\u00f6kologische Forschung beinhaltet, Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten gesellschaftlicher Transformationsprozesse zu verstehen und methodisch gezielt Einfluss zu nehmen in Richtung einer nachhaltigen Entwicklung (Transformationsforschung) sowie diese Prozesse transdisziplin\u00e4r umzusetzen (transformative Forschung).\n\u2022\nDeadline: 29.04.2024, danach 29.04.2026, 29.04.2028 (jeweils Projektskizzen)\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Daimler und Benz Stiftung: Innovative Wissenschaftsvermittlung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-04-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Daimler_und_Benz_Stiftung",
                "label": "Daimler und Benz Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.daimler-benz-stiftung.de/cms/de/erfahren/innovative-wissenschaftsvermittlung.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Gef\u00f6rdert wird eine innovative Veranstaltung mit inem Gesamtbetrag in H\u00f6he von bis zu 30.000 Euro, durch die wissenschaftliche Erkenntnisse einer breiten \u00d6ffentlichkeit vermittelt werden sollen. Ziel ist es, dadurch ein grunds\u00e4tzliches Interesse an Wissenschaft und Forschung zu wecken. Die Veranstaltung soll sich von bisher \u00fcblichen Formaten abheben und kann Menschen unterschiedlicher Altersgruppen ansprechen. Ort, Zeit, Dauer sowie die Ausrichtung nach wissenschaftlichem Inhalt und Zielgruppen k\u00f6nnen frei gew\u00e4hlt werden.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "Gerda Henkel Stiftung: Sonderprogramm Flucht",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-05-03"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Gerda_Henkel_Stiftung",
                "label": "Gerda Henkel Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.gerda-henkel-stiftung.de/flucht"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Flucht und der Umgang mit Gefl\u00fcchteten stehen derzeit im Mittelpunkt vieler politischer, gesellschaftlicher und wissenschaftlicher Debatten. Dabei ist Flucht weder auf einzelne Regionen noch auf gegenw\u00e4rtige Entwicklungen begrenzt. Vielmehr handelt es sich um ein globales Ph\u00e4nomen, das Menschen seit jeher pr\u00e4gt. Diese Ausgangslage wird zum Anlass genommen, um mit dem F\u00f6rderschwerpunkt \u201eFlucht\u201c an die vielversprechenden Ans\u00e4tze und Entwicklungen weltweiter Forschungen anzukn\u00fcpfen und gleichwohl auf die vorhandenen Desiderate der Forschungslandschaften zu reagieren. Durch den F\u00f6rderschwerpunkt sollen insbesondere international ausgerichtete, multiperspektivische wissenschaftliche Vorhaben \u00fcber Flucht unterst\u00fctzt werden, die Fragen in den Blick nehmen, die in der einschl\u00e4gigen Forschung bislang weniger beachtet worden sind. Dabei geht es auch um die Verbindung von theoretischer Grundlagenforschung und Konzepten, die f\u00fcr die gesellschaftliche, humanit\u00e4re und politische Praxis Bedeutung haben. Das Sonderprogramm wendet sich an Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler diverser Disziplinen in den Geistes-, Sozial-, Kultur-, Rechts- und Wirtschaftswissenschaften.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Themenwoche Digitale Kompetenzen in der Wissenschaft",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "07. Mai 2024 um 12:00 MEZ Stichtag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-05-07"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/themenwoche-digitale-kompetenzen-der-wissenschaft"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Wissenschaftliches Arbeiten ist heute in vielerlei Hinsicht auf digitale Dienste und Werkzeuge angewiesen. Mit der Themenwoche \"Digitale Kompetenzen in der Wissenschaft\" m\u00f6chte die VolkswagenStiftung dazu beitragen, Ideen und Initiativen zu digitalen Kompetenzen in der Wissenschaft sichtbarer zu machen und den interdisziplin\u00e4ren und \u00fcberregionalen Austausch \u00fcber Fortbildungsoffensiven zu f\u00f6rdern. Zielgruppe sind vor allem Akteur:innen aus Infrastrukturbereichen, Wissenschaftsmanagement, Bibliotheken, technischen Diensten und Verwaltung. \n\nFachgebiete: alle\nArt der F\u00f6rderung: wissenschaftliche Veranstaltungen\nZielgruppe: Akteur:innen aus Forschung, Infrastrukturbereichen, Wissenschaftsmanagement, Bibliotheken, technischen Diensten und Verwaltung\n\nWas wird gef\u00f6rdert?\n\nMit der Themenwoche \"Digitale Kompetenzen in der Wissenschaft\" m\u00f6chte die VolkswagenStiftung dazu beitragen, Ideen und Initiativen zu digitalen Kompetenzen in der Wissenschaft sichtbarer zu machen und den interdisziplin\u00e4ren und \u00fcberregionalen Austausch \u00fcber Fortbildungsoffensiven zu f\u00f6rdern. Ziel der Stiftung ist die F\u00f6rderung von bis zu drei Workshops, die mit einem von der Stiftung organisierten Rahmenprogramm im Tagungszentrum Xplanatorium Schloss Herrenhausen in Hannover durchgef\u00fchrt werden.\n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: VolkswagenStiftung: Perspektiven auf Reichtum: Die (Re-)Produktion von Reichtum",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "01. M\u00e4rz 2024 um 11:00 MEZ Online-Sprechstunde     08. Mai 2024 um 14:00 MEZ Stichtag f\u00fcr Vollantr\u00e4ge"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-05-08"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/perspektiven-auf-reichtum-auswirkungen-von-reichtum"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Perspektiven auf Reichtum: (Aus-)Wirkungen von Reichtum\n\nMit der F\u00f6rderinitiative \"Perspektiven auf Reichtum\" m\u00f6chte die VolkswagenStiftung einen Perspektivwechsel initiieren von der Armutsforschung auf Facetten des Ph\u00e4nomens Reichtum. In der zweiten Ausschreibung richtet sich der Fokus auf das Wirken und die Wirkung von Reichtum in einer globalen Perspektive: Wie wirkt Reichtum auf gesellschaftliche Transformationsprozesse auf regionaler, nationaler und globaler Ebene? Welche sozialen, kulturellen, \u00f6kologischen, politischen oder \u00f6konomischen Aus- und R\u00fcckwirkungen ergeben sich? Ziel ist es, zu einem multidimensionalen Verst\u00e4ndnis von Reichtum beizutragen, neue konzeptionelle, methodische und empirische Erkenntnisse zu generieren und konkrete Handlungsoptionen zu entwerfen. Die Ausschreibung richtet sich an (inter)nationale Konsortien mit bis zu f\u00fcnf gleichberechtigten Partner:innen. Die Hauptantragstellenden m\u00fcssen promoviert, an einer deutschen Hochschule oder Forschungseinrichtung besch\u00e4ftigt sein und aus den Geistes-, Kultur-, Sozial- oder Wirtschaftswissenschaften kommen. Denkbar sind interdisziplin\u00e4re Kooperationen mit Partner:innen aus den Natur-, Lebens, Daten- oder Technikwissenschaften. Eine Zusammenarbeit mit Partner:innen aus dem Globalen S\u00fcden ist erw\u00fcnscht, transdisziplin\u00e4re Teams sind m\u00f6glich.\n\n\nExtrem ungleiche Einkommens- und Verm\u00f6gensverh\u00e4ltnisse sind eine wiederkehrende Ursache f\u00fcr Konflikte und ein anhaltendes Hindernis f\u00fcr menschliche Entwicklung. Die wissenschaftliche Erforschung des Ph\u00e4nomens Reichtum ist daher ein zentrales Element zum Verst\u00e4ndnis gesellschaftlicher Transformationsprozesse. Mit der F\u00f6rderinitiative \"Perspektiven auf Reichtum\" m\u00f6chte die VolkswagenStiftung einen Perspektivwechsel initiieren von der Armutsforschung auf Facetten des Ph\u00e4nomens Reichtum. \n\n\n\n    Fachgebiete: Geistes-, Kultur-, Sozial- und Wirtschaftswissenschaften (Federf\u00fchrung); Kooperation mit Natur-, Lebens, Daten- und Technikwissenschaften m\u00f6glich\n    Art der F\u00f6rderung: (Inter-)nationale Kooperationsprojekte mit bis zu 5 Partner:innen\n    bis zu 1,5 Mio. Euro bei internationalen Kooperationsvorhaben\n    bis zu 4 Jahre\n    Zielgruppe: (Inter-)nationale Konsortien mit Hauptantragsteller:in (promoviert) an dt. Institution; Partnerschaften mit LMICs erw\u00fcnscht, transdisziplin\u00e4re Teams m\u00f6glich\n\n\nNach der ersten Ausschreibung zur (Re-)Produktion von Reichtum richtet sich der Fokus der zweiten Ausschreibung \"(Aus)Wirkungen von Reichtum\" auf das Wirken und die Wirkung von Reichtum in einer globalen Perspektive: Wie wirkt Reichtum auf gesellschaftliche Transformationsprozesse auf regionaler, nationaler und globaler Ebene? Welche sozialen, kulturellen, \u00f6kologischen, politischen oder \u00f6konomischen Aus- und R\u00fcckwirkungen ergeben sich? Ziel ist es, zu einem multidimensionalen Verst\u00e4ndnis von Reichtum beizutragen, neue konzeptionelle, methodische und empirische Erkenntnisse zu generieren und konkrete Handlungsoptionen zu entwerfen.\n\nDie Ausschreibung richtet sich an (inter)nationale Konsortien mit bis zu f\u00fcnf gleichberechtigten Partner:innen. Die Hauptantragstellenden m\u00fcssen promoviert, an einer deutschen Hochschule oder Forschungseinrichtung besch\u00e4ftigt sein und aus den Geistes-, Kultur-, Sozial- oder Wirtschaftswissenschaften kommen. Denkbar sind interdisziplin\u00e4re Kooperationen mit Partner:innen aus den Natur-, Lebens, Daten- oder Technikwissenschaften. Au\u00dferdem gilt: eine Zusammenarbeit mit Partner:innen aus dem Globalen S\u00fcden ist erw\u00fcnscht, transdisziplin\u00e4re Teams sind m\u00f6glich. \n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "Gerda Henkel Stiftung: Projektf\u00f6rderung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "F\u00fcr kleinere F\u00f6rdersummen bis 25.000 Euro gibt es keine Deadline."
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-05-22"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Gerda_Henkel_Stiftung",
                "label": "Gerda Henkel Stiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.gerda-henkel-stiftung.de/forschungsprojekte"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Gerda Henkel Stiftung: Forschungsprojekte\n\nDie F\u00f6rderung von Forschungsprojekten erfolgt je nach Art des Vorhabens durch die \u00dcbernahme von Personal-, Reise-, Sach- und/oder sonstigen Kosten.\nF\u00fcr Projektmitarbeiter:innen innerhalb von Forschungsprojekten k\u00f6nnen ausschlie\u00dflich Promotions- oder Forschungsstipendien beantragt werden. Voraussetzung f\u00fcr eine F\u00f6rderung ist grunds\u00e4tzlich, dass Projektmitarbeiter:innen eigene Forschungsleistungen erbringen, die unter ihrem Namen publiziert werden. Gef\u00f6rderte Fachgebiete sind: (1)Grundlagen des Rechts und der Rechtswissenschaft; (2) Alte Kulturen; (3) Ur- und Fr\u00fchgeschichte weltweit; (4) Klassische Arch\u00e4ologie; (5) Geschichtswissenschaften; (6) Kunstgeschichte; (7) Wissenschaftsgeschichte; (8) Islamwissenschaften, Arabistik, Semitistik\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "SMWK: Promotionsstipendien",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Achtung, es gibt lokale Regeln der Hochschulen"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-05-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/SMWK",
                "label": "SMWK"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Ziel der F\u00f6rderung ist die Aussch\u00f6pfung der individuellen Bildungspotenziale von akademischen Fachkr\u00e4ften, insbesondere von Frauen, durch die Erweiterung ihrer Kompetenzen im Hinblick auf eine stabile, gr\u00fcne, nachhaltige und digitale Wirtschaft im Freistaat Sachsen. Akademische Fachkr\u00e4fte sollen durch die Qualifikation im Rahmen einer Promotion verbesserte Einstiegschancen in die s\u00e4chsische Wissenschaft und Wirtschaft erlangen. F\u00f6rderf\u00e4hig sind Promotionsinteressierte, die noch nicht auf der Promotionsliste ihrer Fakult\u00e4t stehen, und Promovierende, sofern die F\u00f6rderung der Fortsetzung der wissenschaftlichen T\u00e4tigkeit nach mindestens 6-monatiger Unterbrechung zur Wahrnehmung der Elternzeit oder zur Betreuung pflegebed\u00fcrftiger Angeh\u00f6riger dient.\n\nInformationen f\u00fcr Leipziger Bewerber:innen, bitte an anderen Hochschulorten pr\u00fcfen:\n\u2022 Deadline: Bewerber:innen m\u00fcssen ihre vollst\u00e4ndigen Antr\u00e4ge bis 31.05.2024 elektronisch als PDF-Dokument an stipendien@uni-leipzig.de und gerhard.fuchs@zv.uni-leipzig.de senden.\n\u2022 Weitere Informationen: https://www.uni-leipzig.de/forschung/wissenschaftliche-laufbahn/promotion/finanzierung/esf-promotionsstipendium bzw. https://www.sab.sachsen.de/esf-plus-richtlinie-2021-2027-hochschule-und-forschung-promotionen"
    },
    {
        "title": "BMBF: Nachwuchsforschungsgruppen und Forschungsgruppen in der Wissenschafts- und Hochschulforschung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-07-12"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/BMBF",
                "label": "BMBF"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.bmbf.de/bmbf/shareddocs/bekanntmachungen/de/2024/04/2024-04-29-Bekanntmachung-Forschungsgruppen.html"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Das BMBF f\u00f6rdert (Nachwuchs-)Forschungsgruppen in der Wissenschafts- und Hochschulforschung. Diese k\u00f6nnen (1) unter der Leitung von exzellenten Postdoktorandinnen und Postdoktoranden in der fr\u00fchen Karrierephase (im Folgenden: \u201eNachwuchsforschungsgruppe\u201c genannt) oder (2) unter der Leitung von etablierten Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern (im Folgenden: \u201eForschungsgruppe\u201c genannt) aufgebaut werden. Gef\u00f6rdert werden sollen priorit\u00e4r Nachwuchsforschungsgruppen \u2013 hier sind bis zu f\u00fcnf solcher Gruppen geplant \u2013 zus\u00e4tzlich sollen bis zu zwei Forschungsgruppen eingerichtet werden. Die Besch\u00e4ftigung von wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern als Gruppenmitglieder wird mit Projektstellen gef\u00f6rdert. Die Weiterqualifizierung zur Promotion soll parallel zur Mitarbeit im Forschungsprojekt erfolgen. Hinsichtlich der thematischen Ausrichtung einer (Nachwuchs-)Forschungsgruppe gibt es keine Vorgaben.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "DFG: Schwerpunktprogramm \u201eJ\u00fcdisches Kulturerbe\u201c (SPP 2357)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-08-28"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/de/aktuelles/neuigkeiten-themen/info-wissenschaft/2024/ifw-24-26"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "DFG: Schwerpunktprogramm \u201eJ\u00fcdisches Kulturerbe\u201c (SPP 2357)\n\nKurzbeschreibung: Das Schwerpunktprogramm erforscht interdisziplin\u00e4r und multiperspektivisch die Entwicklungen sowohl des gesellschaftlichen und kulturpolitischen Stellenwerts als auch des Umgangs mit j\u00fcdischem Kulturerbe in Europa sowie in seinen globalen Verflechtungen. \u00dcbergeordnetes Ziel des SPP 2357 ist die (Re-)Diskursivierung des kulturellen Erbes von J\u00fcd*innen unter Bezugnahme auf die Critical Heritage Studies. Die zweite Phase legt den Fokus auf empirisch basierte sowie gegenwartsbezogene Grundlagenforschung, die anhand der Entwicklung konkreter Modelle und Konzepte zur Lebendigkeit und Nachhaltigkeit j\u00fcdischen Erbes Potenziale der praktischen Umsetzung aufzeigt. Das Schwerpunktprogramm richtet sich an Wissenschaftler:innen aller Fachrichtungen, die sich interdisziplin\u00e4r mit Gegenst\u00e4nden und Konzepten des j\u00fcdischen Kulturerbes in der Gegenwart unter kritischer Ber\u00fccksichtigung von Fragen kultureller Nachhaltigkeit befassen und eine formale Beteiligung von mindestens zwei Disziplinen aufweist.\n\nQuelle:  Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "European Research Council: ERC Advanced Grant",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-08-29"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://erc.europa.eu/funding/advanced-grants"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Der ERC f\u00f6rdert langfristig ambitionierte und bahnbrechende Projekte etablierter Forschenden. Bewerben k\u00f6nnen sich aktive Forschende die eine Reihe signifikanter Forschungserfolge in den letzten 10 Jahren vorweisen k\u00f6nnen. Die Hauptforscher:innen sollten in Bezug auf Originalit\u00e4t und Bedeutung ihrer Forschungsbeitr\u00e4ge f\u00fchrend sein. Hinsichtlich der akademischen Anforderungen sind keine besonderen Zulassungskriterien vorgesehen. Es werden bis zu 2.5 Millionen Euro \u00fcber 5 Jahre gef\u00f6rdert. Dazu k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich 1 Million Euro f\u00fcr die Startkosten vergeben werden.\n\n(Quelle: Dr. Anett Karl, Uni Leipzig, Dez. 1)\nWeitere Infos finden sich bei EU-B\u00fcro des BMBF: https://www.eubuero.de/de/nks-erc-antragstellung-2429.html"
    },
    {
        "title": "DAAD: Postdoctoral Researchers International Mobility Experience (PRIME)",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "\u00d6ffnung des Bewerbungsportals: Mai 2024; Bewerbungsfrist: 31.08.2024"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-08-31"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DAAD",
                "label": "DAAD"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.daad.de/de/studieren-und-forschen-in-deutschland/stipendien-finden/postdoctoral-researchers-international-mobility-experience/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Mit dem F\u00f6rderprogramm PRIME bietet der DAAD Postdoktorand*innen aller Nationalit\u00e4ten und F\u00e4cher die M\u00f6glichkeit, einen Forschungsaufenthalt im Ausland mit einer Anstellung in Deutschland zu kombinieren. Bewerben k\u00f6nnen sich \u00fcberdurchschnittlich qualifizierte Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aller Fachbereiche, die ihre Promotion vor F\u00f6rderbeginn mit sehr gutem Ergebnis abgeschlossen und zum Bewerbungsschluss mindestens eine ver\u00f6ffentlichte Publikation vorzuweisen haben. Eine Bewerbung ist unabh\u00e4ngig von Nationalit\u00e4t und aktuellem Aufenthaltsort m\u00f6glich. Die Zielgruppe des Programms sind junge Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler, die ihre berufliche Laufbahn langfristig in Deutschland sehen. Der F\u00f6rderbeginn wird im Zeitraum vom 01.06.2025 bis 01.11.2025 liegen.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Pioniervorhaben \"Explorationen des unbekannten Unbekannten\"",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "14:00 Uhr"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-09-03"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/pioniervorhaben-explorationen-des-unbekannten-unbekannten"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Mit den \"Pioniervorhaben \u2013 Explorationen des unbekannten Unbekannten\" unterst\u00fctzt die Stiftung bahnbrechende und riskante Forschungsideen mit hoher wissenschaftlicher Relevanz. Gesucht sind Vorhaben aus dem Bereich der Grundlagenforschung, die sich nicht dem bereits 'bekannten Unbekannten' widmen, sondern das 'unbekannte Unbekannte' explorieren - mit dem Potenzial zu gro\u00dfen wissenschaftlichen Durchbr\u00fcchen, allerdings auch mit dem Risiko, zu Scheitern.\n\nDazu gibt es eine weitere F\u00f6rderlinie f\u00fcr begleitendes Forschungsdatenmanagement:\n\nKurzbeschreibung: Unterst\u00fctzt werden bahnbrechende und riskante Forschungsideen mit hoher wissenschaftlicher Relevanz. Gesucht sind Vorhaben aus dem Bereich der Grundlagenforschung, die sich nicht dem bereits 'bekannten Unbekannten' widmen, sondern das 'unbekannte Unbekannte' explorieren - mit dem Potenzial zu gro\u00dfen wissenschaftlichen Durchbr\u00fcchen, allerdings auch mit dem Risiko, zu scheitern. Pioniervorhaben m\u00fcssen die folgenden Kriterien erf\u00fcllen: (1) Explorativer Charakter des Vorhabens: Das Vorhaben ist radikal explorativ angelegt und betritt wissenschaftliches Neuland; (2) Wissenschaftliche Relevanz und Erkenntnispotential: Das Vorhaben hat den Fokus auf einer noch unerforschten wissenschaftlichen Herausforderung und setzt im Erfolgsfall grundlegend neue Impulse in die Community; (3) Qualifikation und Motivation: Die Projektleitung widmet sich mit Leidenschaft und Risikobereitschaft neuen wissenschaftlichen Herausforderungen und ist im Hinblick auf Realisierbarkeit und Umsetzung des Vorhabens herausragend qualifiziert. Es k\u00f6nnen bis zu 500.000 \u20ac f\u00fcr max. dreij\u00e4hrige Projekte beantragt werden.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "EU: MSCA Postdoctoral Fellowships, Horizon Europe",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: 17:00 Brussels time"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-09-11"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/portal/screen/opportunities/topic-details/horizon-msca-2024-pf-01-01?order=DESC&pageNumber=1&pageSize=50&sortBy=relevance&keywords=msca&isExactMatch=true&status=31094501,31094502&frameworkProgramme=43108390_https://www.vu.lt/en/research/research-activities/postdoc-fellowships#vu-as-your-host-institution"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "The goal of MSCA Postdoctoral Fellowships is to enhance the creative and innovative potential of researchers holding a PhD and who wish to acquire new skills through advanced training, international, inter-sectoral and interdisciplinary mobility. Eligible applicants must have completed their PhD by 11th September 2024, have up to 8 years of research experience after the award of the PhD and comply with the MSCA PF mobility rules. (1) European Fellowships: These fellowships take place in an EU Member State or Horizon Europe Associated Country and can last between 1 and 2 years. Researchers of any nationality can apply. \n\n(2) Global Fellowships: The fellowship lasts 2 to 3 years, of which the first 1 to 2 years will be spent in a non-associated Third Country, followed by a mandatory return phase of 1 year to an organization based in an EU Member State or Horizon Europe Associated Country. \n\nWichtig: Pr\u00fcfen, ob es an Forschungseinrichtungen/Hochschulen bestehende Kooperationen gibt! Dann gibt es ggf. Sonderregelungen beim Austausch.\n\nQuelle: Dez. 1, Uni Leipzig"
    },
    {
        "title": "DFG: Langfristvorhaben",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-10-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "http://www.dfg.de/de/formulare-1-01-246284"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Langfristvorhaben in den Geistes- und Sozialwissenschaften\n\n\u00c4nderung der Antragsmodalit\u00e4ten\n\nUnter \u201eLangfristvorhaben\u201c in den Geistes- und Sozialwissenschaften versteht die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) For\u00adschungs\u00advorhaben, die einer kontinuierlichen F\u00f6r\u00adderung von mindestens sieben und maximal zw\u00f6lf Jahren bed\u00fcrfen (m\u00f6gliche Beispiele: Editionen, Corpora, arch\u00e4ologische Grabungsprojekte, sozial- oder verhaltenswissenschaftliche L\u00e4ngsschnitt\u00adstudien). Ihre zentrale wissenschaftliche Bedeutung, ihre gr\u00fcndliche Vorbereitung und durch\u00addachte Planung sowie ihre professionelle Leitung sind unabdingbare Voraussetzungen f\u00fcr die Anerkennung als Langfristvorhaben.\n\n \n\nBisher konnte die Einrichtung von Langfristvorhaben jederzeit bei der DFG beantragt werden. Die Bewertung der Antr\u00e4ge fand in den zweimal j\u00e4hrlich abgehaltenen Sitzungen der fachkollegien\u00fcbergreifenden Sektion f\u00fcr die Langfristvorhaben statt. Ab 2025 wird die Sektion nur noch im Fr\u00fchjahr eines jeden Jahres tagen. Antr\u00e4ge, die in dieser Sitzung bewertet werden sollen, m\u00fcssen bis sp\u00e4testens zum 1. Oktober des Vorjahres bei der DFG eingegangen sein. Die Entscheidung \u00fcber die Aufnahme als Langfristvorhaben f\u00e4llt der Hauptausschuss in seiner Sommersitzung.\n\n \n\nDer n\u00e4chste Termin f\u00fcr die Einreichung von Langfristvorhaben ist daher der 1. Oktober 2024.\n\nEs empfiehlt sich, vor einer Antragstellung Kontakt mit der jeweils fachlich zust\u00e4ndigen Person in der Gesch\u00e4ftsstelle aufzunehmen.\n\n \n\n \n\n \n\nWeiterf\u00fchrende Informationen\n\n \n\nInformationen zu Langfristvorhaben finden Sie im \u201eErg\u00e4nzende[n] Leitfaden f\u00fcr die Beantragung von Langfristvorhaben in den Geistes- und Sozialwissenschaften\u201c:\n\nwww.dfg.de/de/formulare-1-01-246284\n\n \n\nFachliche Ansprechpersonen:\n\nwww.dfg.de/de/dfg-profil/geschaeftsstelle/fachzustaendigkeit\n\n \n\nAnsprechpersonen f\u00fcr projekt\u00fcbergreifende Fragen der Langfristvorhaben in den Geistes- und Sozialwissenschaften:\n\nGeistes- und Kulturwissenschaften\n\nDr. Hans-Dieter Bienert, Tel. +49 228 885-2246, hans-dieter.bienert@dfg.de\n\n \n\nSozial- und Verhaltenswissenschaften\n\nDr. Anne Br\u00fcggemann, Tel. +49 228 885-2213, anne.brueggemann@dfg.de\n\n \n\nAdministrative Fragen\n\nSigrid Cla\u00dfen, Tel. +49 228 885-2209, sigrid.classen@dfg.de\n\nQuelle: DFG"
    },
    {
        "title": "DFG: Reinhard-Koselleck-Programm",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-10-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG",
                "label": "DFG"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dfg.de/de/aktuelles/neuigkeiten-themen/info-wissenschaft/2024/ifr-24-33"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Interdisciplinary Projects under the Reinhart Koselleck Programme\n\nShort description: Interdisciplinary research is often particularly challenging and requires special efforts at newly emerging interfaces. In order to create an additional opportunity for interdisciplinary research and to make the achievements of scientists who conduct research at scientific boundaries more visible, the DFG launches an open call under the Reinhart Koselleck programme. The aim is to enable outstanding researchers with a proven scientific track record to pursue exceptionally interdisciplinary and innovative projects. Research proposals from all scientific disciplines dedicated to all research topics can be submitted that pursue an interdisciplinary approach. Proposals should meet the criteria of the Reinhart Koselleck programme described in the guidelines (DFG form 1.18). The most relevant requirements for proposals are a high degree of innovation and a high risk due to the interdisciplinary orientation of the research project. These aspects are central funding criteria in the review process and are going to be carefully considered. Applicants are thus asked to highlight the interdisciplinary nature of the proposed research as well as the related risks and their mitigation. Beside single applicant proposals, tandem proposals from two applicants are invited. The innovative and interdisciplinary character of the combination of the applicants\u2019 expertise and their cooperation is accordingly a highly relevant criteria in the review process.\n\nQuelle: DFG"
    },
    {
        "title": "EU: COST Actions",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "12 p.m."
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-10-23"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.cost.eu/funding/open-call-a-simple-one-step-application-process/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Short description: COST funds interdisciplinary research networks called COST Actions. These Actions bring together researchers, innovators and other professionals including industry specialists, who are based in Europe and beyond, to collaborate on research topics for a period of 4 years. The funding a COST Action receives covers the expenses of networking activities rather than research. As such is used to organise and fund events, Short-term Scientific Missions, Training Schools, communication activities, and virtual networking tools. An estimated 125.000,00 Euro is made available for a COST Action in its first year and an average of 150.000,00 Euro per year for the other 3 years.\n\u2022 Deadline: 23.10.2024; 12 p.m.\n\u2022 Further information: https://www.cost.eu/funding/open-call-a-simple-one-step-application-process/\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Scoping Workshops",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-10-29"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/scoping-workshops"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Mit Scoping Workshops m\u00f6chte die VolkswagenStiftung zur Reflexion und Weiterentwicklung disziplin\u00e4rer wie interdisziplin\u00e4rer Forschungsgebiete und -communities beitragen. Wissenschaftler:innen erhalten im Rahmen einer F\u00f6rderung die M\u00f6glichkeit, gemeinsam mit anderen Forscher:innen eine Standortbestimmung ihres Forschungsgebietes vorzunehmen und davon ausgehend Perspektiven f\u00fcr dessen weitere Entwicklung zu erarbeiten.\n\n\n\n    Fachgebiete: alle\n    Art der F\u00f6rderung: Workshops im Tagungszentrum Xplanatorium Schloss Herrenhausen, Hannover\n    Zielgruppe: Wissenschaftler:innen an deutschen Universit\u00e4ten und Forschungseinrichtungen, ggf. int. Mitantragstellende\n    Zusatzleistungen: Kinderbetreuungskosten, Unterst\u00fctzung der Veranstaltungsvorbereitung\n\n\n\nScoping Workshops sind Veranstaltungen f\u00fcr Wissenschaftler:innen, die sich jenseits ihrer aktuellen Forschung Gedanken um die Zukunft ihres Forschungsgebiets machen m\u00f6chten. Zusammen mit etwa 30 Expert:innen entwickeln sie Ideen, wie sich ihr Fach inhaltlich oder bez\u00fcglich seiner akademischen Rahmenbedingungen weiterentwickeln kann. Dabei stehen Diskussion und intensiver Austausch absolut im Vordergrund. Die Workshops bieten hierdurch einen Raum f\u00fcr das, was auf Konferenzen abseits der Vortr\u00e4ge und des offiziellen Programms geschieht: Austausch dar\u00fcber, wie es um ein Forschungsgebiet bestellt ist; was darin anders gemacht werden k\u00f6nnte; was f\u00fcr Potenziale bestehen und wie sich diese realisieren lie\u00dfen; wie sich solche Entwicklungen ansto\u00dfen lassen.\n\nGef\u00f6rderte Scoping Workshops finden zu festgelegten Terminen im Tagungszentrum Schloss Herrenhausen in Hannover statt (zur Termin\u00fcbersicht). F\u00fcr die Durchf\u00fchrung der Veranstaltungen stehen verschiedene R\u00e4umlichkeiten und eine professionelle technische Infrastruktur zur Verf\u00fcgung. Neben der Bereitstellung dieser Infrastruktur werden gef\u00f6rderte Workshops mit Personal-, Reise- und Sachmitteln sowie der \u00dcbernahme von organisatorischen Aufgaben unterst\u00fctzt.\n\nQuelle: VW"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Taskforces Transformationswissen \u00fcber Demokratien im Wandel \u2013 Transdisziplin\u00e4re Perspektiven",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-10-29"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/transformationswissen-ueber-demokratien-im-wandel-transdisziplinaere-perspektiven"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Mit einer Laufzeit von f\u00fcnf Jahren bietet die Stiftung einen Experimentierraum f\u00fcr transdisziplin\u00e4re Forschung und leistet einen Beitrag zum Ausprobieren verschiedener Formate und Methoden. Das F\u00f6rderangebot richtet sich an Wissenschaftler:innen mit abgeschlossener Promotion aus den Geistes-, Kultur-, und Gesellschaftswissenschaften sowie an Akteur:innen aus der (Zivil)Gesellschaft. Eine Kooperation mit Wissenschaftler:innen aus den Natur-, Lebens-, Daten- und Technikwissenschaften ist abh\u00e4ngig von den zu bearbeitenden Fragestellungen m\u00f6glich. Thematisch sind beispielsweise Vorhaben aus den folgenden Bereichen m\u00f6glich: (1) Wirkung verschiedener Akteurskonstellationen (aus Politik, Wirtschaft und Gesellschaft) auf demokratische (Entscheidungs-)Prozesse und gesellschaftliche Strukturen (Forschungsfragen zu Macht, Einfluss, Legitimit\u00e4t verschiedener Akteur:innen); (2) Demokratieverst\u00e4ndnis und Demokratiegestaltung innerhalb demokratischer Gesellschaften mit Blick auf unterschiedliche Bev\u00f6lkerungsgruppen \u2013 unter Ber\u00fccksichtigung von Aspekten der politischen Bildung; (3) Wirkung (globaler) wirtschaftlicher Entwicklungen auf aktuelle und zuk\u00fcnftige demokratische Staatsformen (z.B. Fragilit\u00e4t von Liefer- und Produktionsketten, planetare Herausforderungen, soziale und wirtschaftliche (Un)Gleichheit); (4) Fortschreitende Digitalisierung und deren Einfluss auf demokratische Strukturen (z.B. soziale Medien, Onlinewahlen, e-administration). Voraussetzung ist ein interdisziplin\u00e4res Team aus zwei bis drei Wissenschaftler:innen sowie bis zu drei verschiedene au\u00dferakademischen Partner:innen aus der (Zivil)Gesellschaft. Die Projektsumme betr\u00e4gt max. 1.300.000 Euro."
    },
    {
        "title": "VolkswagenStifung: Forschung \u00fcber Wissenschaft: Kooperationsprojekte",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-10-30"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstifhttps://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/forschung-ueber-wissenschaft-kooperationsprojekte"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Forschung \u00fcber Wissenschaft: Kooperationsprojekte \"Politische Pr\u00e4gungen epistemischer Praxis\"\n\nIm Rahmen von \"Forschung \u00fcber Wissenschaft\" f\u00f6rdert die VolkswagenStiftung interdisziplin\u00e4re, multi-methodische und international ausgerichtete Forschungsvorhaben, und m\u00f6chte so die Expertise aus verschiedenen Communities zusammenbringen. Sie unterst\u00fctzt nicht nur die Erschlie\u00dfung neuen Wissens, sondern auch eine Reflektion \u00fcber die strategische Anwendung der generierten Erkenntnisse im Kontext von Wissenschafts- und Hochschulpolitik. In einem Turnus von ca. 18 Monaten werden wechselnde Ausschreibungsthemen ver\u00f6ffentlicht, zu denen Antr\u00e4ge eingereicht werden k\u00f6nnen. Die F\u00f6rdersumme betr\u00e4gt bis zu 1.5 Mio. Euro.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1, Dr. Anett Karl & VW"
    },
    {
        "title": "DFG: Forschungssoftwareinfrastrukturen",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Es handelt sich um ein unbefristetes Programm, in dem ab 2025 j\u00e4hrlich zu zwei Terminen, jeweils im M\u00e4rz und August eines Jahres"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-11-04"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/DFG-2C_LIS",
                "label": "DFG, LIS"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "http://www.dfg.de/fsi"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) hat das F\u00f6rderprogramm \u201eForschungssoftwareinfrastrukturen\u201c neu eingerichtet. Projektmittel k\u00f6nnen zum Aufbau, zur Etablierung oder Organisation von Forschungssoftwareinfrastrukturen eingeworben werden. Die DFG f\u00f6rdert dazu Vorhaben auf der technischen, organisatorischen und individuellen Ebene. Sie erm\u00f6glicht durch das neue F\u00f6rderprogramm zum einen, den fachspezifischen Umgang mit Forschungssoftware zu verbessern, und unterst\u00fctzt zum anderen die Entwicklung einer Community-getragenen Gesamtstruktur von Forschungssoftwareinfrastrukturen in Deutschland.\n\n \n\nAntragsberechtigt sind Wissenschaftler*innen sowie Angeh\u00f6rige von wissenschaftlichen Informationsinfrastruktureinrichtungen wie Bibliotheken, Archive, Museen, Forschungsdatenzentren oder Rechen- und Informationszentren und \u00e4hnliche Einrichtungen, sofern diese gemeinn\u00fctzig sind.\n\n \n\nAntr\u00e4ge mit einer F\u00f6rderdauer von maximal drei Jahren k\u00f6nnen in diesem Jahr mit Frist zum 4. November 2024 eingereicht werden. Es handelt sich um ein unbefristetes Programm, in dem ab 2025 j\u00e4hrlich zu zwei Terminen, jeweils im M\u00e4rz und August eines Jahres (s. Link zum Merkblatt unten), Antr\u00e4ge eingereicht werden k\u00f6nnen.\n\nWeiterf\u00fchrende Informationen\n\n \n\nMerkblatt zum F\u00f6rderprogramm:\n\nwww.dfg.de/formulare/12_22\n\n \n\nWebseite des F\u00f6rderprogramms:\n\nwww.dfg.de/fsi\n\nQuelle: DFG"
    },
    {
        "title": "Deutsch Polnische Wissenschaftsstiftung: F\u00f6rderung der Wissenschaft und der V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-11-15"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Deutsch_Polnische_Wissenschaftsstiftung",
                "label": "Deutsch Polnische Wissenschaftsstiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.dpws.de/forderung/hauptverfahren/"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Kurzbeschreibung: Die Stiftung f\u00f6rdert Vorhaben im Bereich der Geistes-, Kultur-, Rechts-, Sozial- und Wirtschaftswissenschaften. Vorhaben m\u00fcssen in deutsch-polnischer Partnerschaft zweier Institutionen durchgef\u00fchrt werden. Ausnahmen sind nur in besonderen F\u00e4llen m\u00f6glich. F\u00fcr die DPWS sind in erster Linie deutsch-polnische Themen und Bez\u00fcge von Interesse. Aspekte, die andere L\u00e4nder bzw. Kulturen betreffen, k\u00f6nnen aber Teil von gef\u00f6rderten Projekten sein. Insbesondere der europ\u00e4ische Kontext der deutsch-polnischen Beziehungen ist in vielen F\u00e4llen ein sinnvoller inhaltlicher Bestandteil. Die Themen k\u00f6nnen sowohl gegenwartsbezogen als auch historisch behandelt werden. Der Schwerpunkt liegt bei Projekten, deren Fragestellungen sich auf Ph\u00e4nomene der Neuzeit beziehen. Im Rahmen der Hauptausschreibung k\u00f6nnen Forschungsprojekte beantragt werden, die sich auf einen (oder mehrere) der vier thematischen Schwerpunkte beziehen: (1) Kultur- und Wissenstransfer; (2) Europ\u00e4isierungsprozesse; (3) Normen- und Wertewandel; (4) Mehrsprachigkeit.\nDie DPWS hat den max. F\u00f6rderbetrag auf 100.000 Euro f\u00fcr ein Projekt erh\u00f6ht.\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "EU Europ\u00e4ische Kommission: MSCA Doctoral Networks, Horizon Europe",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Deadline: 17:00 Brussels time"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2024-11-27"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/portal/screen/opportunities/topic-details/horizon-msca-2024-dn-01-01?order=DESC&pageNumber=1&pageSize=50&sortBy=relevance&keywords=msca&isExactMatch=true&status=31094501,31094502&frameworkProgramme=43108390"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "The objective of Doctoral Networks is to implement doctoral programs through partnerships with organizations from different sectors across Europe and beyond to train highly skilled doctoral candidates, stimulate their creativity, enhance their innovation capacities, and boost their employability in the long term. Lump sums for research, training and network costs, management, and indirect costs finance the Doctoral Networks. Doctoral students also receive a salary and mobility allowances as part of their full-time contract. Funding is provided for projects with a maximum duration of four years with a maximum funding of 540 person-months (full-time positions).\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "EU: A European Collaborative Cloud for Cultural Heritage \u2013 2024",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2025-01-21"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/EU",
                "label": "EU"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/docs/2021-2027/horizon/wp-call/2023-2024/wp-5-culture-creativity-and-inclusive-society_horizon-2023-2024_en.pdf"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            }
        ],
        "free_text": "Short description: The EU Commission published an update of the Horizon Europe Work Programme 2023 to 2024. In the destination: 'Innovative Research on European Cultural Heritage and Cultural and Creative Industries - Building our Future from the Past' you will now find the call \"A European Collaborative Cloud for Cultural Heritage - 2024\" with 5 new topics: (1) HORIZON-CL2-2024-HERITAGE-ECCCH-01-01: A European Collaborative Cloud for Cultural Heritage \u2013 Innovative tools for digitisation and analysis of dynamic processes, objects and complex combined data\n(2) HORIZON-CL2-2024-HERITAGE-ECCCH-01-02: A European Collaborative Cloud for Cultural Heritage \u2013 Innovative tools for documenting, interlinking and organizing data\n(3) HORIZON-CL2-2024-HERITAGE-ECCCH-01-03: A European Collaborative Cloud for Cultural Heritage \u2013 Innovative tools for advanced data enrichment\n(4) HORIZON-CL2-2024-HERITAGE-ECCCH-01-04: A European Collaborative Cloud for Cultural Heritage \u2013 Innovative tools for high-value interactions with visitors and heritage objects\n(5) HORIZON-CL2-2024-HERITAGE-ECCCH-01-05: A European Collaborative Cloud for Cultural Heritage \u2013 Innovative tools for the study, conservation and restoration of heritage objects\n\nQuelle: Uni Leipzig, Dez. 1"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Opus Magnum",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_additional_submission_info",
                    "label": "Has additional submission info",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_txt"
                },
                "value": "Online-Sprechstunden am 15. November und 7. Dezember 2023"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2025-02-01"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/unsere-foerderung/unser-foerderangebot-im-ueberblick/opus-magnum"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Ziel der Initiative\n\nZiel der Initiative ist es, Professor:innen aus den Geistes- und Gesellschaftswissenschaften, die sich durch (erste) herausragende Arbeiten ausgewiesen haben, einen Freiraum f\u00fcr die intensive Arbeit an einem wissenschaftlichen Werk zu er\u00f6ffnen. Die F\u00f6rderung besteht im Wesentlichen in der Finanzierung einer Vertretungsprofessur, womit die Initiative zugleich auch dem wissenschaftlichen Nachwuchs eine zus\u00e4tzliche Perspektive er\u00f6ffnen m\u00f6chte.\n\nF\u00f6rderangebot\n\nDas F\u00f6rderangebot besteht in der Finanzierung einer Vertretungsprofessur f\u00fcr eine Dauer von 6 bis zu 18 Monaten sowie einer Pauschale von bis zu 5.000 Euro pro Semester f\u00fcr die/den Antragsteller(in).\n\nWeitere Informationen zu Ausschreibungsbedingungen sowie zur Antragstellung finden sich unter Information zur Antragstellung (pdf). Antr\u00e4ge werden in elektronischer Form \u00fcber das Antragsportal eingereicht.\nHintergrund\n\nDie Initiative ist 2012 aus dem inzwischen beendeten F\u00f6rderangebot \"Pro Geisteswissenschaften\" hervorgegangen. Bis auf Weiteres gibt es j\u00e4hrlich eine Ausschreibung.\n\nQuelle: VolkswagenStiftung"
    },
    {
        "title": "VolkswagenStiftung: Momentum",
        "properties": [
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_deadline",
                    "label": "Has deadline",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_dat"
                },
                "value": "2025-04-28"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_funding_institution",
                    "label": "Has funding institution",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/VolkswagenStiftung",
                "label": "VolkswagenStiftung"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_homepage",
                    "label": "Has homepage",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_uri"
                },
                "value": "https://www.volkswagenstiftung.de/de/foerderung/foerderangebot/momentum-foerderung-fuer-erstberufene"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AHas_keyword",
                    "label": "Has keyword",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_wpg"
                },
                "value": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Antrag",
                "label": "Antrag"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_always_open_to_submissions",
                    "label": "Is always open to submissions",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "false"
            },
            {
                "property": {
                    "uri": "http://werkd.saw-leipzig.de/wiki/index.php/Special:URIResolver/Property-3AIs_ongoing",
                    "label": "Is ongoing",
                    "type": "http://semantic-mediawiki.org/swivt/1.0#_boo"
                },
                "value": "true"
            }
        ],
        "free_text": "Momentum \u2013 F\u00f6rderung f\u00fcr Erstberufene\n\n\n    Fachgebiete: alle\n    Art der F\u00f6rderung: Konzepte zur Perspektiverweiterung\n    bis zu 800.000 EUR (erste Phase); bis zu 200.000 EUR (zweite Phase)\n    4 Jahre (erste Phase); 2 Jahre (zweite Phase)\n    Universit\u00e4tsprofessor:innen drei bis f\u00fcnf Jahre nach Antritt ihrer ersten Lebenszeitprofessur\n    keine Projektf\u00f6rderung, Kurzantrag\n\n\nZiel der Initiative\n\nAngesichts eines immer kurzatmiger agierenden Wissenschaftsbetriebs sollen Freir\u00e4ume f\u00fcr neues Denken in Forschung und Lehre im Universit\u00e4tsalltag geschaffen werden. Der Fokus des F\u00f6rderangebots liegt darauf, die Vielfalt der Forschung und die Kreativit\u00e4t von Forscherpers\u00f6nlichkeiten in Universit\u00e4ten in Deutschland sowie die strategische Weiterentwicklung der entsprechenden Organisationseinheit zu st\u00e4rken.\n\nDas F\u00f6rderangebot richtet sich an Professor:innen drei bis f\u00fcnf Jahre nach Antritt ihrer ersten Lebenszeitprofessur. Es ist fachlich offen. Gef\u00f6rdert werden Konzepte zur strategischen und inhaltlichen Weiterentwicklung der Professur, die sich aus unterschiedlichen F\u00f6rderma\u00dfnahmen zusammensetzen. Das Angebot ist flexibel und kann den Erfordernissen der jeweiligen Disziplin bzw. dem Standort angepasst werden. Ausgeschlossen von einer F\u00f6rderung sind Forschungsprojekte.\n\nHintergrund\n\nDie Initiative \"Momentum \u2013 F\u00f6rderung f\u00fcr Erstberufene\" wurde im November 2017 eingerichtet.\n\nQuelle: VW"
    }
]